[
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Consejos para los Esposos</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Los problemas entre esposos siempre hay y aqu\u00ed queremos dar algunos concejos para llevar dela mejor manera las relaciones.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Hola<br></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">No dejar entrar la ira.</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">La ira es un sentimiento de enojo muy grande que debemos, a toda costa, controlar y sanar.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">La ira es un enemigo que poco a poco, si se lo permiten, puede ir mermando la relaci\u00f3n hasta la etapa de la indiferencia. Nunca permitan que la ira se adue\u00f1e del coraz\u00f3n de ninguno de los dos</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Nunca gritarse.</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Est\u00e1 demostrado que los gritos afectan la psiquis de la persona que lo recibe. Puede crear frustraciones que la persona reprime y que con el paso del tiempo puede terminar afectando su salud.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Tener siempre educaci\u00f3n y respeto ante todo. El grito es una forma agresi\u00f3n contra el c\u00f3nyuge, independiente de lo que se diga.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Los gritos expresan descontrol, enojo, falta de paciencia y tolerancia al encontrarse con las diferencias. Adem\u00e1s, los gritos pueden socavar la dignidad de tu pareja. </span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Pedir disculpas.</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Para muchos el pedir disculpas equivale a una humillaci\u00f3n o est\u00e1 expresando una gran debilidad.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Pero lejos de todo esto, pedir disculpas es de valientes, es una persona realmente grande en valores, pues reconoce su peque\u00f1ez, que es un ser humano con debilidades y defectos y que lucha cada d\u00eda por superarse.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">&nbsp;</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">&nbsp;</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">&nbsp;</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Se\u00f1alar defectos con prudencia.</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Si resulta doloroso aceptar los propios defectos, m\u00e1s dif\u00edcil es que nos los se\u00f1alen. Ten cuidado en c\u00f3mo expresas a tu c\u00f3nyuge esa peque\u00f1a falta que te incomoda.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Debemos ser delicados y compresivos para criticar o decir algo negativo al otro. Recordemos que todos tenemos defectos y virtudes, y nuestros defectos no son los que nos definen.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">No dar entrada al descuido o apat\u00eda.</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">En el matrimonio debe existir una sana exigencia. Siempre tenemos que buscar lo mejor para la persona que amamos, aunque a veces sea necesario exigirle.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Cuando no amamos, nos da igual si la persona se supera o no. Siempre sean apoyo el uno para el otro. No den lugar a la apat\u00eda o la indiferencia que son asesinos crueles de los matrimonios.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Hay estar atento a las necesidades del otro y jam\u00e1s se descuiden en esto.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Ning\u00fan problema sin resolver.</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Conservar siempre la humildad para hablar, para aceptar la culpa que nos corresponde encada desacuerdo.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Olvidar los resentimientos y rencores, confiar en la pareja y prepararse para el perd\u00f3n. Nunca se vayan a la cama sin solucionar un problema o una diferencia que hayan tenido en alguna discusi\u00f3n.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Detalles con el c\u00f3nyuge</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Todos los d\u00edas, cada uno de los esposos, deben cuidar los detalles que tienen el uno con el otro, los mismos que a veces se pierden con los a\u00f1os por la cotidianidad.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Si comienzan a faltar los detalles, el matrimonio comienza a vivir en autom\u00e1tico, ralentizado seg\u00fan las circunstancias aburridas y no por el amor verdadero</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">&nbsp;</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">&nbsp;</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Orar juntos, involucrar a Dios</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Participar de la celebraci\u00f3n de&nbsp;</span><u><span style=\"color: rgb(51, 102, 255);\"><a href=\"https://www.pildorasdefe.net/aprender/fe/preguntas-muchos-no-catolicos-hacen-misa-eucaristia\" target=\"_blank\"><span style=\"color: rgb(51, 102, 255);\">la Santa Misa</span></a></span></u><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">&nbsp;juntos y en familia, orar todos los d\u00edas el uno por el otro, cultivar su vida sacramental (confesi\u00f3n y comuni\u00f3n frecuente), leer juntos la palabra de Dios y meditarla, son un regalo maravilloso que pueden hacer para su propio matrimonio.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Recordemos lo que nos dice Dios: \"La cuerda de 3 hilos no se rompe f\u00e1cilmente\"(Eclesiast\u00e9s 4,12) Esto haciendo alusi\u00f3n a que, si tienen a Dios en su matrimonio, nada podr\u00e1 detenerlos como esposos. Esperamos que estas sencillos consejos te ayuden a tener un matrimonio feliz y para siempre y a vivir plenamente tu relaci\u00f3n con la persona que m\u00e1s amas.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">&nbsp;</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Tomado del art\u00edculo 8 Reglas de Oro para un Matrimonio Feliz (</span><a href=\"http://www.pildorasdefe.net/\">www.pildorasdefe.net</a><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">)</span></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-01-12",
      "tema_categoria": 1,
      "titulo": "PROBLEMAS ENTRE ESPOSOS"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 24
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Los problemas entre esposos siempre hay y aqu\u00ed queremos dar algunos concejos para llevar dela mejor manera las relaciones.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">No dejar entrar la ira.</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">La ira es un sentimiento de enojo muy grande que debemos, a toda costa, controlar y sanar.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">La ira es un enemigo que poco a poco, si se lo permiten, puede ir mermando la relaci\u00f3n hasta la etapa de la indiferencia. Nunca permitan que la ira se adue\u00f1e del coraz\u00f3n de ninguno de los dos</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Nunca gritarse.</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Est\u00e1 demostrado que los gritos afectan la psiquis de la persona que lo recibe. Puede crear frustraciones que la persona reprime y que con el paso del tiempo puede terminar afectando su salud.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Tener siempre educaci\u00f3n y respeto ante todo. El grito es una forma agresi\u00f3n contra el c\u00f3nyuge, independiente de lo que se diga.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Los gritos expresan descontrol, enojo, falta de paciencia y tolerancia al encontrarse con las diferencias. Adem\u00e1s, los gritos pueden socavar la dignidad de tu pareja. </span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Pedir disculpas.</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Para muchos el pedir disculpas equivale a una humillaci\u00f3n o est\u00e1 expresando una gran debilidad.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Pero lejos de todo esto, pedir disculpas es de valientes, es una persona realmente grande en valores, pues reconoce su peque\u00f1ez, que es un ser humano con debilidades y defectos y que lucha cada d\u00eda por superarse.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">&nbsp;</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">&nbsp;</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">&nbsp;</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Se\u00f1alar defectos con prudencia.</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Si resulta doloroso aceptar los propios defectos, m\u00e1s dif\u00edcil es que nos los se\u00f1alen. Ten cuidado en c\u00f3mo expresas a tu c\u00f3nyuge esa peque\u00f1a falta que te incomoda.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Debemos ser delicados y compresivos para criticar o decir algo negativo al otro. Recordemos que todos tenemos defectos y virtudes, y nuestros defectos no son los que nos definen.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">No dar entrada al descuido o apat\u00eda.</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">En el matrimonio debe existir una sana exigencia. Siempre tenemos que buscar lo mejor para la persona que amamos, aunque a veces sea necesario exigirle.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Cuando no amamos, nos da igual si la persona se supera o no. Siempre sean apoyo el uno para el otro. No den lugar a la apat\u00eda o la indiferencia que son asesinos crueles de los matrimonios.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Hay estar atento a las necesidades del otro y jam\u00e1s se descuiden en esto.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Ning\u00fan problema sin resolver.</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Conservar siempre la humildad para hablar, para aceptar la culpa que nos corresponde encada desacuerdo.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Olvidar los resentimientos y rencores, confiar en la pareja y prepararse para el perd\u00f3n. Nunca se vayan a la cama sin solucionar un problema o una diferencia que hayan tenido en alguna discusi\u00f3n.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Detalles con el c\u00f3nyuge</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Todos los d\u00edas, cada uno de los esposos, deben cuidar los detalles que tienen el uno con el otro, los mismos que a veces se pierden con los a\u00f1os por la cotidianidad.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Si comienzan a faltar los detalles, el matrimonio comienza a vivir en autom\u00e1tico, ralentizado seg\u00fan las circunstancias aburridas y no por el amor verdadero</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">&nbsp;</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">&nbsp;</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Orar juntos, involucrar a Dios</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Participar de la celebraci\u00f3n de&nbsp;</span><u><span style=\"color: rgb(51, 102, 255);\"><a href=\"https://www.pildorasdefe.net/aprender/fe/preguntas-muchos-no-catolicos-hacen-misa-eucaristia\" target=\"_blank\"><span style=\"color: rgb(51, 102, 255);\">la Santa Misa</span></a></span></u><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">&nbsp;juntos y en familia, orar todos los d\u00edas el uno por el otro, cultivar su vida sacramental (confesi\u00f3n y comuni\u00f3n frecuente), leer juntos la palabra de Dios y meditarla, son un regalo maravilloso que pueden hacer para su propio matrimonio.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Recordemos lo que nos dice Dios: \"La cuerda de 3 hilos no se rompe f\u00e1cilmente\"(Eclesiast\u00e9s 4,12) Esto haciendo alusi\u00f3n a que, si tienen a Dios en su matrimonio, nada podr\u00e1 detenerlos como esposos. Esperamos que estas sencillos consejos te ayuden a tener un matrimonio feliz y para siempre y a vivir plenamente tu relaci\u00f3n con la persona que m\u00e1s amas.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">&nbsp;</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">Tomado del art\u00edculo 8 Reglas de Oro para un Matrimonio Feliz (</span><a href=\"http://www.pildorasdefe.net/\">www.pildorasdefe.net</a><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">)</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(17, 17, 17);\">&nbsp;</span></p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-01-12",
      "tema_categoria": 1,
      "titulo": "CONSEJOS PARA ESPOSOS"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 25
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"margin-left: 0cm; text-align: justify;\"><b>Algunos consejos que pueden ayudar a potenciar lo positivo: </b></p><p style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify;\">\u00a7&nbsp; <b>Aprovechar los programas educativos, informativos y de entretenimiento para hacer familia. </b></p><p style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify;\">\u00a7&nbsp; <b>Hacer de la televisi\u00f3n una opci\u00f3n y no un h\u00e1bito. </b></p><p style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify;\">\u00a7&nbsp; <b>Establecer reglas para ver la televisi\u00f3n. </b></p><p style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify;\">\u00a7&nbsp; <b>Mantener un control del tiempo para ver la televisi\u00f3n. Seleccionar la programaci\u00f3n a la que se expondr\u00e1n nuestros hijos. </b></p><p style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify;\">\u00a7&nbsp; <b>No la televisi\u00f3n como ni\u00f1era.</b></p><p style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify;\">\u00a7&nbsp; <b>Un solo televisor para toda la familia. </b></p><p style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify;\">\u00a7&nbsp; <b>Discutir los programas y pel\u00edculas con el prop\u00f3sito de orientar a nuestros hijos sobre los contenidos.&nbsp; </b></p><p style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify;\">\u00a7&nbsp; <b>No usar la Televisi\u00f3n como premio o castigo. </b></p><p style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify;\">\u00a7&nbsp; <b>Ser un excelente ejemplo para nuestros hijos.</b></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-01-18",
      "tema_categoria": 2,
      "titulo": "LOS HIJOS Y LA TELEVISION"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 28
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p>PRUEBA PRUEBA</p>",
      "estado": 0,
      "fecha": "2020-11-30",
      "tema_categoria": 3,
      "titulo": "EL RESPETO A LA VIDA"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 30
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p><b><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">10&nbsp;consejos para una alimentaci\u00f3n saludable</span></b><br></p>",
      "estado": 0,
      "fecha": "2020-11-30",
      "tema_categoria": 4,
      "titulo": "Consejos para una alimentaci\u00f3n saludable"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 31
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"margin-left: 0cm; text-align: justify;\"><b>LA RADIO: </b></p><p style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify;\">\u00a8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<b>Sintonizar programas hablados.</b> </p><p style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify;\">\u00a8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<b>Comentarlo que se oye</b> </p><p style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify;\">\u00a8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<b>Aprovecharlos momentos en que viajamos con la familia </b></p><p style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify;\">\u00a8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<b>Estimularla imaginaci\u00f3n</b> </p><p style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"margin-left: 0cm; text-align: justify;\"><b>LA M\u00daSICA &nbsp;</b></p><p style=\"margin-left: 0cm; text-align: justify;\">Hay que lograr entonces, en el amplio campo de la m\u00fasica, lo siguiente:</p><p style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify;\">\u00a8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<b>Un gusto por los diversos g\u00e9neros musicales.</b> </p><p style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify;\">\u00a8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<b>Una manera atractiva de fomentar esto es asistiendo a conciertos musicales en vivo</b></p><p style=\"margin-left: 18pt; text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">\u00a8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </span><b>Una capacidad de an\u00e1lisis delos sonidos y de las letras.&nbsp;</b></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2020-11-30",
      "tema_categoria": 2,
      "titulo": "Los Hijos y la Radio - Musica"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 32
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"margin-left: 0px;\">Ning\u00fan alimento o dieta puede impedir la aparici\u00f3n del c\u00e1ncer de mama. Si bien los investigadores a\u00fan est\u00e1n estudiando los efectos de&nbsp;<a href=\"https://www.breastcancer.org/risk/factors/unhealthy_food\">comer alimentos no saludables</a>&nbsp;(en ingl\u00e9s) en el riesgo de tener c\u00e1ncer de mama y su recurrencia, lo que&nbsp;s\u00ed&nbsp;sabemos es que el&nbsp;<a href=\"https://www.breastcancer.org/risk/factors/weight\">sobrepeso</a>&nbsp;(en ingl\u00e9s) es un factor de riesgo, tanto de la primera aparici\u00f3n del c\u00e1ncer de mama como de su recurrencia. En esta secci\u00f3n puedes aprender a comer de una forma que mantenga tu cuerpo lo m\u00e1s sano posible.</p><p style=\"margin-left: 0px;\">Lee la informaci\u00f3n sobre los grupos de alimentos, los nutrientes, c\u00f3mo crear un plan de alimentaci\u00f3n saludable, c\u00f3mo calcular las porciones y c\u00f3mo disfrutar de los alimentos sin comer de m\u00e1s.</p>",
      "estado": 2,
      "fecha": "2020-12-12",
      "tema_categoria": 4,
      "titulo": "Buena alimentaci\u00f3n"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 33
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p><b>Dios quiere que nos alimentemos sanamente</b></p><p>Queridos lectores les dejo unas recetas saludables para&nbsp;vuestra familia.</p><p>Somos cuerpo y alma.- no se puede perder de vista la unidad entre cuerpo y alma. Por lo tanto, no se deben despreciar ni el cuerpo ni el alma.</p><p><b><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">10&nbsp;consejos para una alimentaci\u00f3n saludable</span></b></p><p><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">1.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">Coma alimentos variados: legumbres, carnes, pescado y frutas </span></p><p><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">2.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">Base su&nbsp;<b>dieta</b>&nbsp;en alimentos ricos en hidratos de carbono:arroz, pan, yuca, verde, camote, papa, zanahoria blanca.</span></p><p><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">3.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">Tome muchas frutas y verduras de temporada: pi\u00f1as, sand\u00edas, papaya,mandarinas, naranjas, uvas, guineos, etc.</span></p><p><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">4.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">Mantenga un peso corporal&nbsp;<b>saludable</b>&nbsp;y si\u00e9ntase bien:realice ejercicios de respiraci\u00f3n en la ma\u00f1ana sobre todo&nbsp; caminatas de 30 min. </span></p><p><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">5.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">Coma raciones moderadas: reduzca, no elimine alimentos. ...</span></p><p><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">6.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">Coma regularmente. ...</span></p><p><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">7.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">Beba muchos l\u00edquidos sobre todo agua, se recomienda 8 vasos al d\u00eda.</span></p><p><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">8.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">Mu\u00e9vase.</span></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2020-12-12",
      "tema_categoria": 4,
      "titulo": "Consejos para una alimentaci\u00f3n saludable"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 34
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p><b><span style=\"color: rgb(51, 51, 51);\">Consejos para los padres</span></b></p><p><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">Los hijos son los m\u00e1s afectados cuando no hay consenso entre pap\u00e1 y mam\u00e1. Es por eso, que la mejor forma de ejercer una autoridad coherente es&nbsp;<b>fortalecer la uni\u00f3n entre esposos</b>. Algunas sugerencias:</span></p><p><b><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">\u2013 Transmitir siempre una imagen</span></b><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">&nbsp;del c\u00f3nyuge de forma respetuosa.</span></p><p><b><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">\u2013 No autorizar</span></b><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">&nbsp;lo que el otro ha prohibido.</span></p><p><b><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">\u2013 No discutir delante de los hijos.</span></b><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">&nbsp;Si hay algo que hablar, h\u00e1ganlo a solas.</span></p><p><b><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">\u2013 No demostrar desacuerdo</span></b><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">&nbsp;sobre el modo de proceder con los hijos, delante de ellos mismos.</span></p><p><b><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">\u2013 No hacer al hijo confidente de las penas</span></b><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">&nbsp;que causa el c\u00f3nyuge, al menos hasta que alcance la edad y madurez necesaria.</span></p><p><b><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">\u2013 Enf\u00f3cate en transmitirle</span></b><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">&nbsp;a los hijos m\u00e1s las fortalezas que debilidades de tu esposo/a.</span></p><p><b><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">\u2013 No le hagas mala fama a tu pareja</span></b><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">&nbsp;con los hijos, pues ellos lo ir\u00e1n interiorizando y terminar\u00e1s perdiendo autoridad frente a ellos. Evita comentarios como: es que la mam\u00e1 es una \u201cfiera\u201d, o el pap\u00e1 es un \u201calcahueta\u201d.</span></p><p><b><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">\u2013 Ambos deben ejercer la autoridad.</span></b><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">&nbsp;Los hijos necesitan que tanto el pap\u00e1 como la mam\u00e1 ejerzan la autoridad en la familia, de este modo se les brinda seguridad y estabilidad. Es equivocado por tanto, cuando uno de los c\u00f3nyuges toma el mando y el otro queda relegado.</span></p><p><b><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">\u2013 Como ejercicio pr\u00e1ctico</span></b><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">, es importante hacer junto al esposo/a, una lista de valores que consideren fundamentales en la educaci\u00f3n de los hijos. Esta lista no ser\u00e1 negociable por ninguno de los dos, pues deber\u00e1 ser el punto de referencia para la toma de decisiones. Teniendo esta lista de valores evitar\u00e1 llevarse la contraria y delante de los hijos siempre estar\u00e1n de acuerdo.</span></p><p><b><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">\u2013 Si estamos hablando del caso</span></b><span style=\"color: rgb(165, 165, 165);\">&nbsp;en que padre y madre por diferentes circunstancias se encuentran separados, entonces por el bien de los hijos deben tener puntos comunes para no caer en la contradicci\u00f3n.</span></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-01-18",
      "tema_categoria": 1,
      "titulo": "Cuando contradices a tu c\u00f3nyuge, \u00a1confundes a tus hijos!"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 35
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">\u00bfCu\u00e1ndo comienza la vida humana? </span></b><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">Tanto desde el punto de vista cient\u00edfico como desde el punto de vista legal, la vida inicia a partir de la concepci\u00f3n o fecundaci\u00f3n, mediante la uni\u00f3n del espermatozoide con el \u00f3vulo; en ese momento surge un nuevo ser humano distinto de todos los que han existido antes, existen ahora y existir\u00e1n en el futuro. En eses momento se inicia un proceso de vida esencialmente nuevo y diferente al que solo le hace falta desarrollarse y crecer para convertirse en ni\u00f1o o ni\u00f1a y despu\u00e9s en adulto. Es por ello, que la vida de este nuevo ser humano merece respeto y protecci\u00f3n.</span></p><p style=\"margin-left: 36pt; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">&nbsp;</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">\u00bfCu\u00e1ndo y d\u00f3nde se produce la concepci\u00f3n o fecundaci\u00f3n? </span></b><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">Despu\u00e9s de una relaci\u00f3n sexual, los espermatozoides penetran en la vagina de la mujer, se  desplazan a trav\u00e9s de la cavidad del \u00fatero e inmediatamente, lo hacen a lo largo de &nbsp; las trompas de Falopio. Este proceso puede ocurrir con suma rapidez; por &nbsp;&nbsp; ejemplo, puede llevarles a los espermatozoides cinco (5) minutos atravesar el  \u00fatero y alcanzar las trompas, y otros quince (15) minutos m\u00e1s recorrer las trompas &nbsp; y llegar a los ovarios. Cuando este proceso de inseminaci\u00f3n y fertilizaci\u00f3n se &nbsp;&nbsp;&nbsp; completa, un nuevo ser humano inicia su existencia</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">&nbsp;</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">\u00bfUna mujer est\u00e1 embarazada desde el momento de la concepci\u00f3n? </span></b><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">Definitivamente. La gen\u00e9tica y la biolog\u00eda del desarrollo testimonian sin ninguna duda este hecho, aunque los pro-aborto enga\u00f1en al p\u00fablico diciendo que la \u201cp\u00edldora del d\u00eda siguiente\u201d que se usa para la \u201canticoncepci\u00f3n de emergencia\u201d no provoca aborto porque surten su efecto antes que comience el \u201cembarazo\". Para los pro-aborto, el \u201cembarazo\u201d se inicia cuando se ha producido la implantaci\u00f3n del \u00f3vulo ya fecundado en el endometrio de la mujer.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">&nbsp;</span></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">C\u00f3mo puede entonces, el Consejo de Derechos Humanos de las Naciones Unidos abrogarse la atribuci\u00f3n de determinar que hay excepciones al derecho a la vida, o contrario sensu, que hay un derecho al aborto? Esto es fuera de todo contexto l\u00f3gico y jur\u00eddico. Seria dar un giro absoluto a la protecci\u00f3n de los derechos humanos, en pro de qu\u00e9 o de qui\u00e9nes? Hay un derecho de libertad a elegir la vida de una ser humano indefenso?</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">&nbsp;</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">La respuesta definitivamente es un NO.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">&nbsp;</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">El \u201cderecho al aborto\u201d es equivalente a un \u201cderecho a matar\u201d, condenable desde cualquier punto de vista, especialmente, desde la protecci\u00f3n de los Derechos Humanos y desde el sentido que las naciones quisieron plasmar en el texto del articulo 6, que no amerita interpretaciones adicionales, ya que es sumamente claro.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">&nbsp;</span><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">Tomado de escrito de:</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">Dra. Rosalinda Cruz de Williams</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">Tegucigalpa, Honduras</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(34, 34, 34);\">Centroam\u00e9rica. </span></p><p>&nbsp;</p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-01-18",
      "tema_categoria": 3,
      "titulo": "EL COMIENZO DE LA VIDA"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 36
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">Un estudio m\u00e1s profundo de los efectos del divorcio distingue entre dos tipos de situaciones: los divorcios que ocurren en matrimonios con alto nivel de conflictividad y los que tienen lugar en hogares en los que las discusiones o la violencia no aparecen m\u00e1s que raramente.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">\"En el primer caso, los hijos pueden experimentar el divorcio-al menos psicol\u00f3gicamente- como un alivio; en el segundo, la experiencia de la ruptura familiar les supone un desastre absoluto e inexplicable\", se concluye.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">Y lo peor es que, entre los entrevistados, \"s\u00f3lo un treinta por ciento afirmaron haber tenido m\u00e1s de dos discusiones serias el mes anterior al divorcio\". Los datos resultan claros: \"La mayor\u00eda de los divorcios en los que hay ni\u00f1os implicados no rompen matrimonios desastrosos sino matrimonios que, desde el punto de vista de los hijos, son, al menos, suficientemente buenos\".</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">Waite y Gallagher se\u00f1alan tambi\u00e9n el papel que han tenido los abogados norteamericanos en la flexibilizaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n divorcista, hasta conseguir el divorcio unilateral, y sin necesidad de alegar ninguna causa.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">Con la reforma introducida en Estados Unidos, resumen las autoras,&nbsp; \"se requieren dos personas para casarse, pero s\u00f3lo una para divorciarse a cualquier hora, por cualquier motivo y tan r\u00e1pido como los tribunales puedan dividir las propiedades o definir a qui\u00e9n corresponde la custodia de los hijos\".</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">Todas estas amenazas est\u00e1n bloqueando el descubrimiento de las ventajas del matrimonio y hacen prevalecer una mentalidad defensiva.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">La falta de inter\u00e9s hacia el matrimonio se refleja en la disminuci\u00f3n de ayudas espec\u00edficas para la familia basada en el compromiso matrimonial. La presi\u00f3n de algunas minor\u00edas combativas hace parecer discriminatorio el establecimiento de pol\u00edticas favorables al matrimonio -es un asunto privado, de dos adultos, en el que nadie tiene derecho a intervenir-.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">Parad\u00f3jicamente, otras formas de relaci\u00f3n, como pueden ser las parejas de hecho, exigen como propias las ventajas sociales de los casados y los tribunales cada vez se sienten m\u00e1s proclives a considerar que puede ser incluso inconstitucional tratar de manera diferente a las parejas, en funci\u00f3n de si est\u00e1n o no casadas.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">Una opci\u00f3n social preferente Gallagher y Waite culminan su an\u00e1lisis con la sugerencia de unas l\u00edneas de actuaci\u00f3n para reconocer al matrimonio como una opci\u00f3n social preferente. Hay que dejar de considerarlo como una opci\u00f3n privada m\u00e1s -aseguran- y verlo como lo que es: un compromiso p\u00fablico, un ideal moral y una instituci\u00f3n social.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">Por eso la primera propuesta se refiere a la necesidad de hablar sobre el matrimonio. En un momento en que muchas personas han dejado de usar la palabra \"matrimonio\", los investigadores sociales y los expertos universitarios tienen una particular responsabilidad en analizar los efectos sociales del matrimonio. Por ejemplo, el c\u00e1lculo del coste p\u00fablico de los fracasos matrimoniales proporcionar\u00eda datos para evaluar la oportunidad de muchas subvenciones o subsidios.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">Otra de las sugerencias para fortalecer el matrimonio exigir\u00eda adecuar la pol\u00edtica fiscal, de manera que no penalice a las familias con m\u00e1s dedos hijos, y reformar la legislaci\u00f3n sobre el divorcio. Algo empieza a hacerse. El \u00faltimo cap\u00edtulo recoge la experiencia reciente de dos Estados -Luisiana y Arizona- que en 1997 y 1998 establecieron leyes m\u00e1s restrictivas. En el primer caso, la reforma incluye un acceso limitado al divorcio, la prolongaci\u00f3n de los per\u00edodos de espera y la obligatoriedad de asesoramiento familiar previo.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">Tambi\u00e9n ofrece la posibilidad de elegir entre la legislaci\u00f3n existente -que permite el divorcio unilateral- y un nuevo tipo de contrato matrimonial que limita el divorcio a ciertos casos.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">&nbsp;</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">Tomado del art\u00edculo:</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\"><a href=\"https://www.aciprensa.com/Familia/valormatrimonio.htm#\" rel=\"nofollow\">https://www.aciprensa.com/Familia/valormatrimonio.htm#</a></span></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-02-08",
      "tema_categoria": 1,
      "titulo": "DIVORCIO ALGO INEXPLICABLE PARA LOS HIJOS"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 37
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">Para &nbsp;mantener una baja carga viral en nuestro entorno, as\u00ed si nos infectamos nuestro sistema inmune tiene la oportunidad de reaccionar y defendernos se recomienda:</p><p style=\"text-align: justify;\">1.-&nbsp; Seguir las recomendaciones de la OMS en cuanto a no tocarse la cara, lavarse las manos, usar mascarilla fuera de casa(si somos portadores sin s\u00edntomas con mascarilla no repartiremos virus).</p><p style=\"text-align: justify;\">2.- Si llegamos de la calle asumir que hemos estado expuestos al virus y al llegar desinfectar el calzado antes de entrar, poner la ropa en detergente, no tocar nada y tomar un ba\u00f1o desde la cabeza a los pies. En la casa desinfectar todas superficies que se tocan como puertas, pilares, llaves, controles remotos celulares e inodoros, ya que existe la posibilidad de que el virus tambi\u00e9n entre por el colon.</p><p style=\"text-align: justify;\">3.- El virus permanece como aerosol en el aire 3 horas (principalmente en espacios cerrados), por lo que es necesario limpiar el aire, podemos atomizar varias veces al d\u00eda las habitaciones (atomizador de peluquero) con infusiones de hierbas ricas enaceites esenciales. Los aceites esenciales tienen propiedades antivirales, porque da\u00f1an la envoltura de los virus envueltos, <b>entre los m\u00e1s eficaces, los que se extraen de la menta, clavo de olor, cascara&nbsp; de&nbsp; naranja,&nbsp;canela,&nbsp; an\u00eds,&nbsp; or\u00e9gano,&nbsp;eucalipto .&nbsp; Se&nbsp; puede vaporizar las habitaciones con eucalipto. Atomizar antes de limpiar superficies y trapear el piso con cloro.</b></p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;4.- Como virus permanece en el aire 3 horas. En un espacio cerrado podemos respirarlo y tiene una alta tasa de replicaci\u00f3n en la garganta en la primera semana de s\u00edntomas [3]. Entonces tan importante como lavarse las manos es importante lavarse nariz boca y la faringe. La nariz se puede lavar con una soluci\u00f3n hipert\u00f3nica, que se prepara mezclando media cucharadita de sal en una taza de agua hervida (si hay dolor se puede a\u00f1adir ala soluci\u00f3n salina una cucharadita de infusi\u00f3n de clavo de olor). La parte superior de la faringe se lava haciendo g\u00e1rgaras con pasta de dientes. Podemos lavar la parte inferior de la faringe bebiendo las mismas infusiones que usamos para atomizar las habitaciones (menta, clavo de olor, cascara de naranja, canela, an\u00eds, or\u00e9gano, estas se pueden ingerir sin riesgos, tomando peque\u00f1os sorbos durante el d\u00eda. Infusiones de eucalipto pueden ser t\u00f3xicas para beber, por lo que no es recomendable hacerlo.</p><p style=\"text-align: justify;\">5.- Mudarse de ropa y lavarla con detergente todos los d\u00edas. Lavar la vajilla dejando actuar el jab\u00f3n varios minutos.</p><p style=\"text-align: justify;\">6.- Si hay un enfermo en casa limpiar con m\u00e1s frecuencia. Cada enfermo es un replicador de virus (en especial durante la primera semana de s\u00edntomas, cuando hay dolor de garganta). Cada enfermo debe usar su propia vajilla y si existen las facilidades su propio ba\u00f1o. En caso de que exista un solo ba\u00f1o, este debe desinfectarse cada vez que el enfermo lo use, con una soluci\u00f3n jabonosa de detergente de ropa.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b><br></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Tomado de la Gu\u00eda: INMUNONUTRICI\u00d3N EN TIEMPOS DE SARS \u2013 COV2(COVID- 19)</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Joselyne Zambrano Castillo1, Eduardo Andino Jarr\u00edn2, PHD.Jenny Rodr\u00edguez Le\u00f3n3</p><p style=\"text-align: justify;\">1.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Egresadade la carrera Diet\u00e9tica y Nutrici\u00f3n de la Universidad de Guayaquil</p><p style=\"text-align: justify;\">2.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Egresadode la carrera Diet\u00e9tica y Nutrici\u00f3n de la Universidad de Guayaquil</p><p style=\"text-align: justify;\">3.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ESPOL-CENAIM,Campus Gustavo Galindo, Km 30.5 V\u00eda Perimetral, Guayaquil, Ecuador</p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-02-13",
      "tema_categoria": 4,
      "titulo": "PREVENIR EL COVID: COMO MANTENER CARGA VIRAL BAJA - RECOMENDACIONES"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 38
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p>En la publicaci\u00f3n \u00b4Why MarriageMatters\u00b4, un grupo de investigadores sociales ha sintetizado las conclusiones de decenas de estudios sociol\u00f3gicos. Entre otros muchos profesionales, han participado: John Gottman, psic\u00f3logo de la Universidad de Washington; David Popenoe, soci\u00f3logo de la Universidad Rutgers; Linda J. Wa\u00edte, soci\u00f3loga de la Universidad de Chicago y Judith Wallerstein, psic\u00f3loga infantil.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">Una conclusi\u00f3n fundamental a la que se llega en este estudio : \"El matrimonio es un bien social importante, <u>vinculado con un impresionante cat\u00e1logo de consecuencias positivas tanto para los ni\u00f1os como para los adultos\".</u></p><p style=\"text-align: justify;\">Esta afirmaci\u00f3n tiene mucha importancia en la sociedad actual en donde ha crecido mucho la aceptaci\u00f3n social del divorcio, de la cohabitaci\u00f3n, de las relaciones sexuales prematrimoniales y el nacimiento de hijos fuera del matrimonio.</p><p style=\"text-align: justify;\">El matrimonio favorece las buenas relaciones entre padres e hijos. Al llegar a adultos, los hijos de parejas casadas aseguran, por regla general, disfrutar de mayor uni\u00f3n con sus madres que los hijos de parejas divorciadas. El 30 por ciento de los j\u00f3venes con padres divorciados afirman tener malas relaciones con sus madres, frente al 16 por ciento de aquellos cuyos padres segu\u00edan casados.</p><p style=\"text-align: justify;\">La relaci\u00f3n con el padre corre un riesgo mayor todav\u00eda. <u>El 65 por ciento de los j\u00f3venes de padres divorciados tiene malas relaciones con ellos &nbsp;</u>en tanto que, si el padre sigue casado, la proporci\u00f3n es del 29 por ciento. Parece ser que los datos aseguran que el divorcio tiene m\u00e1s efectos negativos sobre las relaciones entre padres e hijos que el proseguir un matrimonio infeliz.</p><p style=\"text-align: justify;\"><u>El matrimonio es una especie de seguro contra la pobreza de madres e hijos. Las investigaciones muestran de forma sistem\u00e1tica que tanto el divorcio como el tener hijos fuera del matrimonio hace que madres e hijas queden m\u00e1s desprotegidas econ\u00f3micamente</u>. Algo que se comprueba es que los matrimonios crean m\u00e1s riqueza que las parejas de hecho o las familias monoparentales.</p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Existe una repercusi\u00f3n clara en el rendimiento acad\u00e9mico de los hijos. Los hijos de padres divorciados o no casados obtienen peores calificaciones y presentan mayor probabilidad de repetir curso y de no terminar la ense\u00f1anza secundaria. Estos efectos se dan con independencia de la raza o los antecedentes familiares.</u></p><p style=\"text-align: justify;\"><u>En cuanto al consumo de alcohol y drogas, existe una relaci\u00f3n entre matrimonio y tasas bajas, tanto en adultos como en adolescentes</u>. Los casados, hombres o mujeres, presentan tasas menores de consumo y abuso de alcohol que los solteros. Lo confirman varios estudios que han seguido la trayectoria de personas durante a\u00f1os, comprob\u00e1ndose que los j\u00f3venes que se casan tienden a reducir el consumo de alcohol y drogas. La proporci\u00f3n de adolescentes que han tomado marihuana se duplica entre los que viven en familias monoparentales o recompuestas, y se triplican en el caso de que vivan solo con el padre.</p><p style=\"text-align: justify;\"><u>En cuanto a la salud en general, las personas casadas disfrutan, en general, de mejor salud que las solteras o divorciadas</u>. Parece ser que los casados llevan mejor la enfermedad, vigilan el estado de salud del otro y viven de manera m\u00e1s sana quelas personas solteras en situaciones similares.</p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Los hijos de divorciados presentan tasas m\u00e1s elevadas de trastornos psicol\u00f3gicos y enfermedades mentales</u>. Por regla general, el divorcio somete a los hijos a un golpe emocional considerable e incrementa el riesgo de enfermedad mental.</p><p style=\"text-align: justify;\">Parece ser que los efectos&nbsp;psicol\u00f3gicos del divorcio var\u00edan seg\u00fan la intensidad del conflicto de los c\u00f3nyuges. Cuando el conflicto matrimonial es fuerte y prolongado, el divorcio supone un alivio psicol\u00f3gico para los hijos. No obstante, estos expertos consideran que es necesario investigar m\u00e1s ya que parece que la mayor\u00eda de los divorcios se dan en matrimonios con conflictos de baja intensidad.</p><p style=\"text-align: justify;\">Al final, el informe afirma lo siguiente:</p><p style=\"text-align: justify;\">\"El matrimonio es m\u00e1s que una uni\u00f3n afectiva privada. Es tambi\u00e9n un bien social. No es para todas las personas. Tampoco todos los ni\u00f1os criados fuera del matrimonio salen perjudicados por ello. Pero donde los matrimonios sanos son lo m\u00e1s com\u00fan, los ni\u00f1os, las mujeres y los hombres est\u00e1n en mejor situaci\u00f3n que donde hay elevadas tasas de divorcio, de hijos extra matrimoniales y de matrimonios conflictivos y violentos\".</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p>Tomado de : <a href=\"https://es.catholic.net/op/articulos/9329/cat/405/el-matrimonio-un-bien-social.html\">https://es.catholic.net/op/articulos/9329/cat/405/el-matrimonio-un-bien-social.html</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-03-08",
      "tema_categoria": 1,
      "titulo": "EL MATRIMONIO: CONSECUENCIAS POSITIVAS PARA NI\u00d1OS Y ADULTOS"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 39
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p>En entrevista para EWTN Noticias el director de Estudios Universitarios sobre la Familia de la Universidad de M\u00e1laga (Espa\u00f1a), Dr. Tom\u00e1s Melendo, destac\u00f3 cu\u00e1l es el verdadero objetivo de los padres cat\u00f3licos a la hora de educar a sus hijos.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEducar en el fondo es ayudar a nuestros hijos a volver a Dios. Normalmente sucede que los que tenemos conciencia de que lo hacemos mal, somos los que no lo hacemos peor\u201d, indic\u00f3 el Doctor en Ciencias de la Educaci\u00f3n y Doctor en Filosof\u00eda al hablar de su libro Todos educamos mal\u2026 pero unos peor que otros (2008).</p><p style=\"text-align: justify;\">Cuando se le pregunt\u00f3 sobre su libro m\u00e1s reciente, Diez principios y una clave para educar correctamente(2017), el Dr. Melendo dio dos propuestas para que los padres de familia sepan cu\u00e1l debe ser la direcci\u00f3n que deben tomar para educar a sus hijos.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cLa primera clave para educar a los hijos es saber qu\u00e9 pretendemos de nuestros hijos, porque a veces nos perdemos. Es muy importante no perder de vista el fin. Si yo le pregunto a una mam\u00e1 \u00bf qu\u00e9 quieres finalmente para tus hijos? Dir\u00e1 que sea feliz. Yo le dir\u00eda que para ser feliz tiene que ser buena persona. \u00bfY para ser buena persona, qu\u00e9 tienes que hacer? Aprender a querer\u201c, destac\u00f3.</p><p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, el especialista asegur\u00f3 que otra clave es que los pap\u00e1s se quieran entre s\u00ed.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cHay una idea de Tom\u00e1s de Aquino, referido al hijo. Dice: aquello que fue la causa del surgir de una realidad debe ser la causa de su crecimiento. El amor mutuo de los pap\u00e1s ha sido el origen de la venida al mundo del hijo. Y lo que el hijo necesita para crecer y desarrollarse es que sus pap\u00e1s se sigan queriendo entre s\u00ed\u201d, dijo.</p><p style=\"text-align: justify;\">Finalmente, el Dr. Melendo dio un consejo que considera \u201cpr\u00e1ctico\u201d: \u201csi hay un problema con tu hijo, quiere m\u00e1s a tu esposa. El hijo se alimenta del amor de los pap\u00e1s y recibe el mismo amor por el que vino a la vida\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">El profesor Tom\u00e1s Melendo realiz\u00f3 sus estudios superiores en la Universidad de Navarra (Espa\u00f1a), y los complet\u00f3 en Italia (Roma) y en Alemania (Bremen y Marburg)</p><p style=\"text-align: justify;\">Obtuvo el Premio Extraordinario de Licenciatura y Doctorado, concedidos por la Facultad de Filosof\u00eda y Letras la Universidad de Navarra. Adem\u00e1s, es investigador del Instituto de Ciencias para la Familia de la Universidad de Navarra y del IESE, y actualmente es Director de los Estudios Universitarios sobre la Familia de la Universidad de M\u00e1laga, que incluyen un M\u00e1ster en Ciencias para la Familia.</p><p style=\"text-align: justify;\">Fue nombrado por Benedicto XVI miembro del Consejo Pontificio para la Familia.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de:</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.aciprensa.com/noticias/con-estas-claves-educaras-correctamente-a-los-hijos-afirma-experto-en-familia-video-22872\">https://www.aciprensa.com/noticias/con-estas-claves-educaras-correctamente-a-los-hijos-afirma-experto-en-familia-video-22872</a></p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=51XEST8jAOc&amp;t=1011s\">https://www.youtube.com/watch?v=51XEST8jAOc&amp;t=1011s</a></p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-03-08",
      "tema_categoria": 2,
      "titulo": "CLAVES PARA EDUCAR A LOS HIJOS"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 40
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p><span style=\"color: rgb(68, 68, 68);\">NACE UN NI\u00d1O</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(68, 68, 68);\">Lennart Nilsson pas\u00f3 12 a\u00f1os fotografiando el desarrollo de embriones en el \u00fatero</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(68, 68, 68);\">Lennart consigui\u00f3, por primera vez en la historia, fotografiar el feto humano desde el interior del \u00fatero, gracias a c\u00e1maras endosc\u00f3picas, microscopios y otras herramientas m\u00e9dicas. 12 a\u00f1os invirti\u00f3 el sueco en realizar este vibrante reportaje que recoge las diferentes etapas del desarrollo embrionario.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(68, 68, 68);\">El proyecto llamado \u201cNace un ni\u00f1o\u201d &nbsp;tom\u00f3 un total de 12 a\u00f1os en completarse. Unavez terminado, la revista LIFE public\u00f3 un art\u00edculo de portada de 16 p\u00e1ginas con fotograf\u00edas de Nilsson.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(68, 68, 68);\">Los 8 millones de ejemplares producidos se agotaron en pocos d\u00edas. Junto con la llegada a la luna y el asesinato de John F. Kennedy, el art\u00edculo es todav\u00eda est\u00e1 entre una de las historias m\u00e1s importantes de la revista Life.</span></p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </p><p style=\"margin-left: 0cm;\">&nbsp;                              </p><p style=\"margin-left: 0cm;\">&nbsp;</p><p style=\"margin-left: 0cm;\">&nbsp;</p><p style=\"margin-left: 0cm;\"> </p><p style=\"margin-left: 0cm;\"><br></p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-02-17",
      "tema_categoria": 3,
      "titulo": "NACE UN NI\u00d1O - FOTOS DE EMBRIONES"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 41
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p>PARA EDUCARCORRECTAMENTE: DIEZ PRINCIPIOS Y UNA CLAVE</p><p>\u2014 Tres consejos de primer orden</p><p>1) La primera cosa que los padres necesitan para educar es un verdadero y cabal amor a sus hijos</p><p>2) La primera cosa que el hijo necesita para ser educado es que sus padres se quieran entre s\u00ed</p><p>3) Ense\u00f1ar a querer</p><p>\u2014 Siete recomendaciones m\u00e1s</p><p>4) El mejor educador es el ejemplo</p><p>5) Animar y recompensar</p><p>6) Ejercerla autoridad, sin forzarla ni malograrla</p><p>7) Saber rega\u00f1ar y castigar</p><p>8) Formar la conciencia</p><p>9) No malcriar a los ni\u00f1os</p><p>10) Educar la libertad</p><p>\u2014 \u2026Y la clave de las claves.</p><p>11) Recurrir a la ayuda de Dios</p><p>Tomado de art\u00edculo:</p><p><a href=\"https://encuentra.com/hijos_y_educacion/10_principios_para_educar_correctamente12752\" rel=\"nofollow\">https://encuentra.com/hijos_y_educacion/10_principios_para_educar_correctamente12752</a></p>",
      "estado": 0,
      "fecha": "2021-02-22",
      "tema_categoria": 2,
      "titulo": "EDUCAR A LOS HIJOS: QUE SE PUEDE HACER"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 42
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p>&nbsp;Algunas recomendaciones en nuestra alimentaci\u00f3n para prevenir el Covid 19&nbsp;&nbsp;</p><p>Para fortalecer el sistema inmune, adem\u00e1s de una nutrici\u00f3n adecuada consumiendo prote\u00ednas y verduras de colores (ricas en antioxidantes). Se puede inmunoestimular:<br></p><p style=\"text-align: justify;\">El sistema inmune del humano tiene dos componentes </p><p style=\"text-align: justify;\">1) el adaptativo, es el que&nbsp; aprende, es el blanco de las vacunas, muy eficaz. Necesita tres semanas para responder a las infecciones o a las vacunas, por ese motivo existe el riesgo de que durante las primeras semanas de infecci\u00f3n podamos re infectarnos, aumentando la carga viral </p><p style=\"text-align: justify;\">2) El sistema inmune innato, responde inmediatamente y puede ser estimulado. </p><p style=\"text-align: justify;\">Hay evidencia cient\u00edfica en revistas indexadas que se\u00f1ala que los \u03b2-glucanos (fibras de glucosa, incrementan la respuesta inmune. Las fuentes m\u00e1s f\u00e1ciles de encontrar son la avena [12,13] y la levadura de cerveza. </p><p style=\"text-align: justify;\">Otra forma de activar el sistema inmune <b>es ingiriendo t\u00e9 verde</b>. El t\u00e9 verde estimula la generaci\u00f3n del famoso INTERFERON&nbsp; (mol\u00e9cula inmune que interfiere con la replicaci\u00f3n viral) [14]. <b>Tener un buen sistema inmune no es suficiente, a veces la respuesta inmune se acompa\u00f1a de peligrosos procesos inflamatorios, por lo que es recomendable alimentarse con nutrientes ricos en compuestos antioxidantes, frutas y legumbres de colores, infusiones de canela or\u00e9gano, ajo [15]. Dos especias son particularmente antiinflamatorias, c\u00farcuma y jengibre.</b></p><p>&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de la Gu\u00eda: INMUNONUTRICI\u00d3N EN TIEMPOS DE SARS \u2013 COV2(COVID- 19)</p><p style=\"text-align: justify;\">Joselyne Zambrano Castillo1, Eduardo Andino Jarr\u00edn2, PHD. Jenny Rodr\u00edguez Le\u00f3n3</p><p style=\"text-align: justify;\">1.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Egresada de la carrera Diet\u00e9tica y Nutrici\u00f3n de la Universidad de Guayaquil</p><p style=\"text-align: justify;\">2.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Egresado de la carrera Diet\u00e9tica y Nutrici\u00f3n de la Universidad de Guayaquil</p><p style=\"text-align: justify;\">3.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ESPOL-CENAIM, Campus Gustavo Galindo, Km 30.5 V\u00eda Perimetral, Guayaquil, Ecuador</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=OyEO_NxidRA\">https://www.youtube.com/watch?v=OyEO_NxidRA</a></p><p style=\"text-align: justify;\">Foto tomada de Freepik.es</p><p style=\"text-align: justify;\"><br></p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-03-08",
      "tema_categoria": 4,
      "titulo": "COMO FORTALECER EL SISTEMA INMUNE PARA EVITAR EL COVID 19"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 43
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">La disgregaci\u00f3n de una familia a menudo \u201cse derrumba sobre los hijos\u201d, mientras, por el contrario, son ellos los que deben ser protegidos, porque no deben convertirse en \u201crehenes del pap\u00e1 o dela mam\u00e1\u201d. Esto lo dijo el Papa Francisco &nbsp;en &nbsp;el ciclo de catequesis dedicado a la familia. </p><p style=\"text-align: justify;\">La separaci\u00f3n, dijo Jorge Mario Bergoglio, en algunos casos es \u201cinevitable\u201d e incluso \u201cmoralmente necesaria\u201d, para alejar al c\u00f3nyuge d\u00e9bil o a los ni\u00f1os de la violencia, de la explotaci\u00f3n o de la indiferencia. La Iglesia debe plantearse la cuesti\u00f3n de ayudar y acompa\u00f1ar a las familias en las llamadas situaciones irregulares (\u201cA m\u00ed no me gusta esta palabra\u201d).</p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEn las \u00faltimas catequesis hemos hablado sobre la familia que vive la fragilidad de la condici\u00f3n humana, la pobreza, la enfermedad, la muerte\u201d, record\u00f3 el Papa. <b>\u201cHoy, en cambio, reflexionamos sobre las heridas que se abren dentro dela convivencia familiar. Es decir, cuando en la familia misma se hace da\u00f1o. \u00a1Lo m\u00e1s feo!\u201d.</b></p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSabemos bien -prosigui\u00f3 Francisco- que en ninguna historia familiar faltan momentos en los que la intimidad de los afectos m\u00e1s queridos es ofendida por el comportamiento de sus miembros. Palabras y acciones (\u00a1y omisiones!) que, en lugar de expresar amor, lo restan o, peor todav\u00eda, lo mortifican. </p><p style=\"text-align: justify;\">Cuando estas heridas, que todav\u00eda son remediables, son descuidadas, empeoran: se transforman en prepotencia, hostilidad, desprecio. Y en ese punto pueden convertirse en laceraciones profundas, que dividen al esposo y a la esposa, e inducen a buscar en otra parte comprensi\u00f3n, apoyo y consolaci\u00f3n. \u00a1Pero a menudo estos \u2018apoyos\u2019 no pretenden el bien de la familia! Si el amor conyugal se vac\u00eda se difunde resentimiento en las relaciones.<b> Y, a menudo, la disgregaci\u00f3n familiar \u2018se derrumba\u2019 sobre los hijos</b>.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;He aqu\u00ed: los hijos. Quisiera detenerme un poco en este punto. A pesar de nuestra sensibilidad aparentemente evolucionadas, y todas nuestras sutilezas y an\u00e1lisis psicoanal\u00edticos, <b>me pregunto si no nos hemos anestesiado incluso con respecto a las herida del alma de los ni\u00f1os</b>. Entre m\u00e1s se trata de compensar con regalos y dulces, m\u00e1s se pierde el sentido de las heridas (m\u00e1s dolorosas y profundas) del alma. </p><p style=\"text-align: justify;\">Hablamos mucho sobre disturbios del comportamiento, de salud ps\u00edquica, de bienestar del ni\u00f1o, del ansia de los padres de los hijos\u2026 <b>\u00bfPero todav\u00eda sabemos qu\u00e9 es una herida del alma? \u00bfSentimos el peso de la monta\u00f1a que aplasta el alma de un ni\u00f1o, en las familias en las que se trata mal y se hace da\u00f1o, hasta romper el v\u00ednculo de la fidelidad conyugal? \u00bfQu\u00e9 tanto peso tiene en nuestras decisiones (decisiones a menudo err\u00f3neas) el alma de los ni\u00f1os?</b> </p><p style=\"text-align: justify;\">Cuando los adultos pierden la cabeza, cuando cada uno piensa en s\u00ed mismo, cuando pap\u00e1 y mam\u00e1 se hacen da\u00f1o, el alma de los ni\u00f1os sufre mucho, experimenta un sentimiento de desesperaci\u00f3n. Y son heridas que dejan huella en el alma para toda la vida. </p><p style=\"text-align: justify;\"><b>En la familia todo est\u00e1 entrelazado: cuando su alma es herida en alg\u00fan punto, la infecci\u00f3n contagia a todos. Y cuando un hombre y una mujer, que se comprometieron a ser \u2018una sola carne\u2019 y a formar una familia, piensan obsesivamente en las propias exigencias de libertad y gratificaci\u00f3n, esta distorsi\u00f3n ataca profundamente el coraz\u00f3n y la vida de los hijos</b>. !Muchas veces los ni\u00f1os se esconden para llorar a solas!\u201d, a\u00f1adi\u00f3 el Papa, \u201c\u00a1muchas veces!\u201d. \u201cDebemos comprender bien esto. </p><p style=\"text-align: justify;\">El esposo y la esposa son una sola carne, pero sus criaturas son carne de su carne. Si pensamos en la dureza con la que Jes\u00fas amonest\u00f3 a los adultos para que no escandalizaran a los peque\u00f1os (escuchamos el pasaje del Evangelio) podemos comprender mejor incluso su palabra sobre la grave responsabilidad de custodiar el v\u00ednculo conyugal queda inicio a la familia humana. Cuando el hombre y la mujer se convierten en una sola carne, todas las heridas y todos los abandonos del pap\u00e1 y de la mam\u00e1 inciden en la carne viva de los hijos\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">El Sucesor de Pedro expres\u00f3 que \u201cen algunos casos, la separaci\u00f3n es inevitable, precisamente para proteger al c\u00f3nyuge m\u00e1s d\u00e9bil o a los hijos peque\u00f1os de las heridas m\u00e1s graves provocadas por la prepotencia y la violencia, por el envilecimiento o la explotaci\u00f3n, por la indiferencia. <b>Pero no faltan, gracias a Dios, los casos en que los esposos, por la fe y el amor a los hijos, siguen dando testimonio de su fidelidad al v\u00ednculo en el que han cre\u00eddo\u201d</b>. </p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de: </p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.lastampa.it/vatican-insider/es/2015/06/24/news/francisco-familia-separaciones-y-las-heridas-en-el-alma-de-los-hijos-1.35255185\">https://www.lastampa.it/vatican-insider/es/2015/06/24/news/francisco-familia-separaciones-y-las-heridas-en-el-alma-de-los-hijos-1.35255185</a></p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=ACYaGX8dv4w\">https://www.youtube.com/watch?v=ACYaGX8dv4w</a></p><p style=\"text-align: justify;\">Foto tomada de:</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;<a href=\"http://www.freepik/\">www.freepik</a></p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-03-12",
      "tema_categoria": 1,
      "titulo": "FAMILIAS, SEPARACIONES Y LAS HERIDAS EN EL ALMA DE LOS HIJOS. Papa Francisco"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 44
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">Seg\u00fan una noticia &nbsp;publicada el 25 de julio de 2019 en el peri\u00f3dico \u201cEl Pa\u00eds\u201d, 725.000 personas mueren cada a\u00f1o en el mundo por culpa de los mosquitos, los animales m\u00e1s mort\u00edferos de la tierra.</p><p style=\"text-align: justify;\">El diario afirma que \u201cNo existen otras criaturas, ni siquiera las personas, que sean responsables de la p\u00e9rdida de tantas vidas humanas cada a\u00f1o como los mosquitos. </p><p style=\"text-align: justify;\">Los humanos asesinan a unos 475.000 cong\u00e9neres cada a\u00f1o. </p><p style=\"text-align: justify;\">Las serpientes matan alrededor de 50.000, mientras que los perros (principalmente por transmisi\u00f3n de la rabia) se cobran otras 25.000 vidas. Algunos de los animales m\u00e1s temidos, como los tiburones y los lobos, matan a menos de 10.</p><p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, Worldometers, la web que publica estad\u00edsticas en tiempo real, ha difundido unos datos que contradicen la tesis del Pa\u00eds. \u201cCasi 42 millones de seres humanos fueron abortados en el mundo durante el a\u00f1o 2018, convirti\u00e9ndose en la principal causa de mortalidad\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">A fecha de 31 de diciembre de2018, se realizaron unos 41.9 millones de abortos en el transcurso del a\u00f1o. A nivel mundial, un 23 por ciento de los embarazos terminaron en aborto, y por cada 33 nacimientos, diez beb\u00e9s fueron abortados.</p><p style=\"text-align: justify;\">Viendo estos datos, se puede afirmar que la principal causa de muerte de seres humanos en el mundo es el aborto, no la picadura del mosquito.</p><p style=\"text-align: justify;\">Desde el Observatorio de Bio\u00e9tica consideramos que pocas veces salen a la luz en los medios de comunicaci\u00f3n estos datos acerca de la cantidad de abortos realizados en el mundo. <b>No podemos dar la espalda a estas estremecedoras cifras.</b></p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de:</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;<a href=\"https://www.observatoriobioetica.org/2019/07/el-aborto-es-la-principal-causa-de-muerte-de-seres-humanos-en-el-mundo-no-los-mosquitos/31272\">https://www.observatoriobioetica.org/2019/07/el-aborto-es-la-principal-causa-de-muerte-de-seres-humanos-en-el-mundo-no-los-mosquitos/31272</a></p><p style=\"text-align: justify;\">Foto tomada de:</p><p style=\"text-align: justify;\">Freepik</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=idF0bKitmsQ\">https://www.youtube.com/watch?v=idF0bKitmsQ</a></p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-03-12",
      "tema_categoria": 3,
      "titulo": "EL ABORTO ES LA PRINCIPAL CAUSA DE MUERTE DE SERES HUMANOS, NO LOS MOSQUITOS"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 45
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">Varios estudios muestran que los ni\u00f1os de la generaci\u00f3n Alfa(nacidos a partir de 2010) jugar\u00e1n, aprender\u00e1n y se relacionar\u00e1n de forma completamente nueva</p><p style=\"text-align: justify;\">En \u00e9pocas anteriores las generaciones se defin\u00edan con referencia a sucesos hist\u00f3ricos o sociales relevantes. \u00daltimamente se definen por el uso de una nueva tecnolog\u00eda. Por ejemplo, la inteligencia artificial, las aplicaciones inteligentes, la rob\u00f3tica. Por otra parte, la distancia entre generaciones cada vez se acorta m\u00e1s.</p><p style=\"text-align: justify;\">Los ni\u00f1os que nacieron a partir de 2010 (a\u00f1o en que Apple lanz\u00f3 por primera vez el iPad) son miembros de la Generaci\u00f3n Alfa, la primera que es totalmente digital. Es continuadora de otras parcialmente digitales: la Generaci\u00f3n Z (nacidos entre 1994 y 2010) y de la de los Millennials (nacidos entre 1981 y 1993). Marc Prensky, pedagogo estadounidense, design\u00f3 a estos ni\u00f1os como \u201cnativos digitales\u201d en un art\u00edculo publicado en 2001. Se refer\u00eda a las generaciones que han crecido en un contexto de m\u00f3viles, ordenadores, tabletas y consolas de videojuegos.</p><p style=\"text-align: justify;\">La generaci\u00f3n Alfa est\u00e1 muy por delante de las anteriores en lo que se refiere a habilidades para el uso de la tecnolog\u00eda digital. Sus componentes no entienden el mundo sin ella y siguen las tendencias de sus youtubers e influencers favoritos. Nacieron en un mundo en el que se utilizaban con normalidad los artilugios electr\u00f3nicos, por lo que para ellos ese mundo es el \u00fanico que cuenta; no han tenido que adaptarse a \u00e9l desde un contexto predigital o anal\u00f3gico.</p><p style=\"text-align: justify;\">En una conversaci\u00f3n entre un ni\u00f1o Alfa y su mam\u00e1, esta \u00faltima le replica: \u201cNo, hijo m\u00edo, nosotros no te descargamos de internet. Tu naciste\u201d. Son ni\u00f1os que se relacionan con los dem\u00e1s principalmente de forma digital. Se denomina digital al aparato que suministra los datos mediante d\u00edgitos. Para chatear tienen sus c\u00f3digos. Por ejemplo, TEH: te espero hoy; NFC: no fui a clase; DLA: d\u00e9jame los apuntes. Algunas personas mayores lo ven muy pr\u00e1ctico, por lo que les est\u00e1n imitando: EEM: en el m\u00e9dico; EFA: en el funeral de un amigo; TSR: tr\u00e1eme la silla de ruedas.</p><p style=\"text-align: justify;\">Varios estudios muestran que los ni\u00f1os de la generaci\u00f3n Alfa jugar\u00e1n, aprender\u00e1n y se relacionar\u00e1n de forma completamente nueva. Se encontrar\u00e1n con dispositivos electr\u00f3nicos cada vez m\u00e1s inteligentes y donde lo f\u00edsico y lo digital se unen en una sola realidad. Ludi Garc\u00eda, directora de Hotwire&nbsp; Espa\u00f1a, sostiene que la tecnolog\u00eda no puede seguir vi\u00e9ndose como una forma de entretenimiento barato, sino como una herramienta para ayudarles a conseguir un futuro mejor. <b>Pero, junto a nuevas posibilidades, los miembros de la Generaci\u00f3n Alfa presentan tambi\u00e9n nuevos problemas.</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Son ni\u00f1os y/o adolescentes muy dependientes de sus m\u00f3viles conectados a internet, por lo que tienen el riesgo de ser adictos y tener trastornos de personalidad. Un dibujo de humor gr\u00e1fico lo expresa de forma insuperable. En una consulta psiqui\u00e1trica se ve al especialista escuchando lo que dice un m\u00f3vil (adolescente mutado) recostado en el div\u00e1n: \u201cA veces siento que tanta tecnolog\u00eda me est\u00e1 despersonalizando\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">Joe Nellis (profesor brit\u00e1nico de econom\u00eda global, 1981)explica que los Alfa son ni\u00f1os que tienen menos interacci\u00f3n a trav\u00e9s de historias narrativas y menos intercambio de lenguaje, lo que provoca que surjan patolog\u00edas de lenguaje. Los juegos interactivos suplantar\u00e1n a los tradicionales y a la lectura. La generaci\u00f3n Alfa ser\u00e1 tambi\u00e9n una generaci\u00f3n cada vez m\u00e1s alienada, debido a que sus miembros estar\u00e1n aislados de la realidad. Ser\u00e1n ni\u00f1os y adolescentes muy individualistas, que casi solo se relacionan por internet.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>\u00bfQu\u00e9 tipo de educaci\u00f3n requieren los ni\u00f1os y adolescentes Alfa?</b> Prensky advierte que los estudiantes de hoy ya no son el tipo de personas para las que fue dise\u00f1ado nuestro sistema educativo. A\u00f1ade que los \u201cinmigrantes digitales\u201d \u2212la mayor\u00eda de profesores\u2212 deber\u00edan cambiar sus m\u00e9todos. Dada la amplia informaci\u00f3n que los estudiantes encuentran por s\u00ed mismos en internet, <b>no tiene sentido que los profesores sigan siendo los principales proveedores de contenidos; su funci\u00f3n ser\u00e1 ense\u00f1ar a pensar y a aprender de forma participativa y dialogante, con ocasi\u00f3n de los contenidos.</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Conviene dejar a los ni\u00f1os experimentar el riesgo y el fracaso; permitir que resuelvan sus propios problemas: esto favorece que desarrollen la capacidad cr\u00edtica y la responsabilidad. Los padres deben educara sus hijos en la realidad que les rodea y no \u00fanicamente en la virtualidad que ven en las pantallas. Los profesores deben inventar nuevas formas de ense\u00f1ar. Hay necesidad de aprender a comunicarse con los nativos digitales en su lenguaje. Todas estas carencias en la formaci\u00f3n docente frente a la nueva realidad de los nativos digitales son asuntos de inter\u00e9s indagatorio en la investigaci\u00f3n educativa. Educar en la era digital se ha transformado en apasionante desaf\u00edo para padres y profesores.</p><p style=\"text-align: justify;\">Gerardo Castillo Ceballos, Facultad de Educaci\u00f3n y Psicolog\u00eda de la Universidad de Navarra</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de:</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.almudi.org/noticias-articulos-y-opinion/14953-el-desafio-de-educar-en-la-era-digital?highlight=WyJlZHVjYXIiLCInZWR1Y2FyIiwiJ2VkdWNhcicsIiwiaGlqb3MiLCJoaWpvcycuIiwiaGlqb3MnIiwiZWR1Y2FyIGhpam9zIl0\">https://www.almudi.org/noticias-articulos-y-opinion/14953-el-desafio-de-educar-en-la-era-digital?highlight=WyJlZHVjYXIiLCInZWR1Y2FyIiwiJ2VkdWNhcicsIiwiaGlqb3MiLCJoaWpvcycuIiwiaGlqb3MnIiwiZWR1Y2FyIGhpam9zIl0</a>=</p><p style=\"text-align: justify;\">Fuente: diariodenavarra.es</p><p style=\"text-align: justify;\">Imagen tomada de freepik.es&nbsp;<br></p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=SALX9-hmcV8\">https://www.youtube.com/watch?v=SALX9-hmcV8</a></p><p>&nbsp;</p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-03-22",
      "tema_categoria": 2,
      "titulo": "EL DESAFIO DE EDUCAR EN LA ERA DIGITAL"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 46
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p>Cuando se han divorciado ya un par de parientes, hermanos, primos cercanos, y nadie parece haberse muerto de ello, es f\u00e1cil asumirlo como \u201cotra opci\u00f3n\u201d. Una pareja joven en crisis cada vez tiene menos ejemplos a los que mirar, ejemplos de matrimonios j\u00f3venes, firmes y alegres.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">Peor a\u00fan, en nuestra sociedad apresurada hay pocos espacios y casi ning\u00fan tiempo para compartir nuestra intimidad con nuestro c\u00f3nyuge e incluso con alg\u00fan amigo o pariente muy cercano. Por eso es especialmente peligroso cuando se presenta la ocasi\u00f3n con alguna persona que empieza a ocupar el espacio que deber\u00eda ocupar nuestro c\u00f3nyuge.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cHay un pap\u00e1 \u2013muy dedicado a sus hijos\u2013 en nuestro vecindario que se ha convertido en mi mejor amigo\u201d, le dec\u00eda una joven madre a Jill Savage, &nbsp;fundadora de Hearts at Home (un servicio para animar a las madres que se quedan en casa a ser cada vez \u201cm\u00e1s profesionales\u201d). Jill enseguida se preocup\u00f3 mientras escuchaba a la entusiasmada madre.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cVamos juntos con los ni\u00f1os al parque, a comprar, incluso cocinamos juntos una vez al mes; es un gran tipo\u201d, dec\u00eda la mujer. \u201cEs evidente que ella no ten\u00eda ni idea del peligro de esta situaci\u00f3n aparentemente inofensiva\u201d, escribi\u00f3 luego Jill Savage en un art\u00edculo. \u201cLa historia es siempre la misma: el c\u00f3nyuge infiel desarroll\u00f3 una relaci\u00f3n que empez\u00f3 como una inocente amistad, con alguien al que poder hablar, alguien que le escuchaba, que se preocupaba\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">En una sociedad especialmente hostil, es importante proteger el matrimonio con una atenci\u00f3n especialmente fuerte. \u201cCada uno es tentado por sus propios deseos que le atraen y seducen; estos deseos, una vez concebidos, engendran el pecado, y el pecado, una vez crecido, engendra la muerte\u201d, cita Jill la Carta de Santiago 1, 14-15.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNecesitamos plantar un escudo de protecci\u00f3n alrededor de nuestro matrimonio, es decir, tomar decisiones ya, por adelantado, que mantengan la tentaci\u00f3n lejos y hagan del matrimonio una prioridad\u201d, recomienda Jill como asesora familiar y matrimonial. En concreto, ella recomienda 8 precauciones para proteger la relaci\u00f3n.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;<b>Precauci\u00f3n 1:</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Elige sabiamente. Evita pasar tiempo innecesario con alguien del sexo opuesto. Por ejemplo, si buscas un entrenador personal en el gimnasio, elige mejor a alguien del mismo sexo que t\u00fa.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Precauci\u00f3n 2:</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Comparte sabiamente. Si un d\u00eda te das cuenta de que est\u00e1s compartiendo con alguien secretos e intimidades sobre ti y t\u00fa matrimonio que no has compartido con tu esposo o que no lo har\u00edas, eso es una se\u00f1al de alerta. Un l\u00edo emocional con alguien, incluso si no llega a ser sexual, tambi\u00e9n puede hacer mucho da\u00f1o a la relaci\u00f3n.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Precauci\u00f3n 3:</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Procura estar en sitios p\u00fablicos. Haz el prop\u00f3sito de no citarte a solas con alguien del otro sexo. Si un compa\u00f1ero te invita a comer o a que le acompa\u00f1es, haz que venga una tercera persona. No titubees en explicarle, si hace falta, que as\u00ed lo has acordado con tu c\u00f3nyuge. Puede servir para dar ejemplo.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Precauci\u00f3n 4:</b></p><p style=\"text-align: justify;\">No seas inocente. La mayor parte de la gente que termina teniendo un l\u00edo no quer\u00eda tenerlo; la infidelidad empieza como una relaci\u00f3n inocente que termina alcanzando una profundidad emocional que cruza la l\u00ednea de la fidelidad.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Precauci\u00f3n 5:</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Aumenta tu inversi\u00f3n en hogar. Los matrimonios fuertes se consiguen pasando tiempo &nbsp;juntos, riendo juntos, jugando juntos. Si no tienes citas con tu pareja, planea ya citas para los meses que vienen y haz que pasar tiempo juntos sea una prioridad.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Precauci\u00f3n 6:</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Presta atenci\u00f3n a lo que piensas. Si todo el d\u00eda est\u00e1s pensando en los fallos de tu c\u00f3nyuge, si el tiempo que dedicas a pensar en \u00e9l o ella se centra en defectos y reproches, es f\u00e1cil que cualquier otra persona pueda parecerte mejor y te atraiga. Haz una lista por escrito de los puntos fuertes que inicialmente te atrajeron de tu pareja. Aumenta el animar y apoyar y disminuye las cr\u00edticas.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Precauci\u00f3n 7:</b></p><p style=\"text-align: justify;\">No juegues a comparar. Todos tenemos malas costumbres, man\u00edas y errores. Es muy tramposo comparar a tu esposa o esposo con un nuevo conocido, porque al reci\u00e9n llegado no lo estamos viendo en el mundo real, en el mundo de compartir techo, cuidar ni\u00f1os a lastres de la ma\u00f1ana, cuadrar cuentas, etc\u2026</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Precauci\u00f3n 8:</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Busca ayuda. Buscar ayuda es un signo de fortaleza, no de debilidad. Busca ayuda quien est\u00e1 dispuesta a presentar batalla, es un primer paso de fuerza. Un terapeuta familiar cristiano, un buen consejero, etc\u2026 te dar\u00e1n una perspectiva serena, valiosa, para establecer nuevas estrategias para proteger o defender o reconstruir tu matrimonio.</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de: <a href=\"https://encuentra.com/divorcio/8_precauciones_para_proteger_tu_matrimonio_de_la_infidelidad_14919/\">https://encuentra.com/divorcio/8_precauciones_para_proteger_tu_matrimonio_de_la_infidelidad_14919/</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-04-09",
      "tema_categoria": 1,
      "titulo": "8 PRECAUCIONES PARA PROTEGER TU MATRIMONIO DE LA INFIDELIDAD  "
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 47
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">Planned Parenthood es una ONG,que act\u00faa a nivel mundial, orientada espec\u00edficamente a promover la planificaci\u00f3n familiar y en su caso el aborto, en el a\u00f1o 2015 se vio &nbsp;implicada en una viva pol\u00e9mica social por comercializar restos fetales procedentes de abortos. En este Informe nos referimos espec\u00edficamente a ello.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;\u00bfPor qu\u00e9 se ha propiciado la pol\u00e9mica suscitada alrededor de Planned Parenthood?</p><p style=\"text-align: justify;\">Durante los \u00faltimos 6 meses del 2015 la opini\u00f3n p\u00fablica norteamericana, e incluso internacional, se ha visto impactada por la publicaci\u00f3n de diversos videos, filmados por miembros del Centro para el Progreso M\u00e9dico, que se hicieron pasar por representantes de una empresa que compra tejidos procedentes de fetos abortados y muestran c\u00f3mo directivos de Planned Parenthood favorecen transacciones comerciales con \u00f3rganos de fetos obtenidos en sus cl\u00ednicas. Hasta el momento se han difundido 5 v\u00eddeos y se ha anunciado que se publicar\u00e1n nuevas grabaciones pr\u00f3ximamente.</p><p style=\"text-align: justify;\">La controversia se ha potenciado al verse en uno de los v\u00eddeos a la directora de los Servicios M\u00e9dicos de Planned Parenthood, Deborah Nucatola, discutiendo la venta de tejidos embrionarios y fetos abortados. En la grabaci\u00f3n, Nucatola no ahorra detalles al referirse a que \u201cmucha gente prefiere corazones intactos\u201d de los fetos que han sido abortados, es decir \u00f3rganos de buena calidad, pero adem\u00e1s tambi\u00e9n solicitan h\u00edgados y pulmones en buen estado.</p><p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n Melissa Farrel, dePlanned Parenthood, en Texas, se refiere a los \u201ccad\u00e1veres fetales\u201d, que deben ser obtenidos por medios adecuados para que los fetos no sufran da\u00f1os en determinados \u00f3rganos, pues eso les har\u00eda perder valor comercial.</p><p style=\"text-align: justify;\">Pero al margen de este hecho, lo que sin duda m\u00e1s ha impactado a la opini\u00f3n p\u00fablica es la dureza de las im\u00e1genes difundidas, pues en ellas se muestran fetos de ni\u00f1os totalmente formados arrojados en contenedores de desechos humanos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Pero con anterioridad a estos hechos, la venta de \u00f3rganos procedentes de abortos, por parte de Planned Parenthood, ya fue denunciada por la cadena ABC en el a\u00f1o 2000. En efecto, un reportaje con c\u00e1mara oculta del periodista Chris Wallace, revel\u00f3 que hab\u00eda indicios del nacimiento de una pr\u00f3spera industria, en la que los fetos abortados, que supuestamente eran donados a la ciencia, realmente estaban siendo comercializados por \u201ccientos e incluso miles de d\u00f3lares\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Denuncia de la Conferencia Episcopal norteamericana y otros grupos religiosos</b></p><p style=\"text-align: justify;\">En relaci\u00f3n con ello, el 29 de julio del 2015, el Presidente de la Conferencia Episcopal de Estados Unidos, y Arzobispo de Boston, Cardenal O\u2019Malley, manifestaba que, \u201clas noticias recientes respecto a Planned Parenthood dirigen nuestra atenci\u00f3n hacia dos grandes temas, el primero es el aborto, un ataque directo a la vida humana; el segundo es la, ahora, pr\u00e1ctica habitual de obtener \u00f3rganos de los abortos realizados para su uso en los laboratorios. Ambas acciones son inhumanas y lesionan la dignidad de la vida humana\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, en una reciente carta a los Senadores americanos, pide que se retiren las importantes ayudas gubernamentales a Planned Parenthood, dado que \u201crecientes videos han puesto en evidencia que esta Instituci\u00f3n trafica con \u00f3rganos de fetos abortados, alterando los procedimientos del aborto, no por las necesidades sanitarias de las mujeres, sino para poder obtener los \u00f3rganos \u201cintactos\u201d, como los requieren las empresas compradoras\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n diversas iglesias baptistas, metodistas y de otras confesiones, han pedido que se retire la financiaci\u00f3n federal a Planned Parenthood.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Tambi\u00e9n los movimientos Provida y otras organizaciones han denunciado los hechos</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Igualmente, los movimientos Provida, que en Estados Unidos son muy activos, sustentando una corriente de opini\u00f3n numerosa que influye objetivamente en el Congreso norteamericano, han denunciado los hechos y han pedido que se retire la ayuda federal aprobada por Obama para Planned Parenthood8.</p><p style=\"text-align: justify;\">Con este fin, se ha creado una comisi\u00f3n parlamentaria, denominada \u201cSpecial Investigative Panel of Infant Lives\u201d, que tiene como objetivo investigar la industria del aborto y particularmente las actividades de Planned Parenthood, su financiaci\u00f3n por el Gobierno Federal y sus ganancias obtenidas, entre otras fuentes, de la venta de \u00f3rganos de no nacidos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n el Fiscal General de Ohio, Mike Dewine, ha denunciado que como consecuencia de una investigaci\u00f3n a Planned Parenthood se han descubierto indicios de que esta instituci\u00f3n viola las leyes estatales en relaci\u00f3n al tratamiento de los cuerpos de los beb\u00e9s abortados, pues muchos de ellos son arrojados en vertederos humanos, lo cual, seg\u00fan el Fiscal, es cruel y totalmente inhumano y adem\u00e1s se violan las leyes estatales que determinan que los restos fetales abortados se eliminen con humanidad.</p><p style=\"text-align: justify;\">Articulo completo est\u00e1 en:</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.observatoriobioetica.org/2016/01/planned-parenta-polemica-ong/11750\">https://www.observatoriobioetica.org/2016/01/planned-parenta-polemica-ong/11750</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-05-03",
      "tema_categoria": 3,
      "titulo": "PLANNED PARENTHODD Y EL TRAFICO DE ORGANOS EN ESTADOS UNIDOS"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 48
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p><span style=\"color: black;\">\u00bfCansados&nbsp;</span><span style=\"color: black;\">de altercados, celos y ego\u00edsmos? Los ni\u00f1os son por naturaleza materialistas y ego\u00edstas, pero la buena noticia es que la gratitud se puede ense\u00f1ar. Y de la gratitud deriva la alegr\u00eda. A continuaci\u00f3n doce sugerencias para ense\u00f1ar a los ni\u00f1os el agradecimiento y crear una familia m\u00e1s feliz.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"color: black;\">1.\u00a1Sorpr\u00e9ndanlos!</span></b><span style=\"color: black;\">&nbsp;Eviten muchas opciones: Las sorpresas ayudan a los ni\u00f1os a ver las cosas como un don y no un derecho. Tener muchas opciones provoca infelicidad \u2013 al preguntarse si se podr\u00eda tener algo mejor. Una tarde intentamos hablar con nuestros hijos sobre el lugar donde podr\u00edamos irnos de vacaciones de verano. En cinco minutos Disney World no era un destino suficientemente bueno. Cualquiera ten\u00eda una idea mejor y ya ninguno estaba feliz con cualquier cosa que se dijera.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">Termin\u00e9 r\u00e1pidamente la conversaci\u00f3n, y alrededor de una semana despu\u00e9s anunci\u00e9 que ten\u00eda una gran sorpresa \u2013 ir\u00edamos al Monte Rushmore. Mostr\u00e9 mis planes para nuestras vacaciones en el campo en el parque nacional y los ni\u00f1os no pod\u00edan estar m\u00e1s emocionados. Nuestro viaje de presupuesto reducido se hab\u00eda convertido en un gran \u00e9xito.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">2.&nbsp;<b>Hablen de la mejor parte del d\u00eda</b>: Encuentren cada d\u00eda alg\u00fan tiempo para hablar de aquello por lo que est\u00e1n agradecidos &nbsp;quiz\u00e1 en la cena, antes de ir a la cama o mientras manejan. Preg\u00fantenles a sus hijos: \u201c\u00bfCu\u00e1l fue la mejor parte de su d\u00eda?\u201d Para los ni\u00f1os m\u00e1s grandes,&nbsp;<b>intenten tener un diario de gratitud.&nbsp;</b>Se ha verificado que los diarios de gratitud son un instrumento eficaz para ayudar a los ni\u00f1os a ser m\u00e1s felices.</span></p><p style=\"text-align: justify;\">Un estudio invit\u00f3 a escribir a 221 ni\u00f1os del sexto y s\u00e9ptimo a\u00f1o cinco cosas por las que estaban agradecidos cada d\u00eda durante dos semanas. Tres semanas despu\u00e9s, estos estudiantes ten\u00edan una perspectiva mejor de la escuela y una mayor satisfacci\u00f3n&nbsp; &nbsp;respecto a aquellos a los que se les hab\u00eda encomendado escribir cinco cosas que les parec\u00edan dif\u00edciles.</p><p style=\"text-align: justify;\">3.&nbsp;<b>Ense\u00f1en&nbsp;</b><b>a sus hijos su pasado</b>: \u00bfCu\u00e1les son sus historias de familia acerca de las&nbsp;dificultades y la perseverancia? La bisabuela de mi esposo planch\u00f3 toda la vida, y su plancha es un sostenedor de libros en nuestra casa, que les recuerda a los ni\u00f1os qu\u00e9 significa de verdad el trabajo duro. De ni\u00f1a, mi abuela lavaba los platos por diez c\u00e9ntimos a la semana durante la Depresi\u00f3n. Ten\u00edamos su fotograf\u00eda en el estudio, y le contamos a nuestros hijos su historia.</p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: black;\">\u00bfNo est\u00e1n seguros de su pasado? Hagan un viaje de familia al museo de historia, a un campo de batalla o a un lugar hist\u00f3rico. Volver\u00e1n a casa agradecidos.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><b>4. Ayuden a sus hijos a servir a alguien que no \u201ctiene necesidad\u201d de caridad</b>: Para los ni\u00f1os es muy bueno participar en la recogida de alimentos de los scouts y en otros programas caritativos de la comunidad, pero estos eventos se llevan a cabo pocas veces al a\u00f1o, y raramente se encuentran con las personas&nbsp; que se sirve.</p><p style=\"text-align: justify;\">Existen personas en su vida cotidiana a las que sus hijos pueden servir regularmente, aunque estas personas no tengan propiamente necesidad de caridad. Tenemos una vecina que vive sola y aprecia mucho lo que sobra de nuestras comidas: as\u00ed no tiene que cocinar s\u00f3lo para una persona. A nuestros hijos les encanta llevarle la comida.</p><p style=\"text-align: justify;\">5.&nbsp;<b>Conc\u00e9ntrense en los aspectos positivos</b>, todo el d\u00eda: Digo a mis hijos muchas veces al d\u00eda, \u201cla actitud es una elecci\u00f3n\u201d. Escoger tener una actitud positiva es nuestra regla principal en casa. Es un esfuerzo que dura todo el d\u00eda para intentar superar las quejas y celos y concentrarse en los aspectos positivos. \u201cTengo sed\u201d tiene que volverse: \u201cMam\u00e1, \u00bfme das de beber, por favor?, \u201c\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n mis zapatos?\u201d tiene que volverse \u201cPap\u00e1, \u00bfme puedes ayudar por favor a buscar mis zapatos?\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">6<b>. Decir \u201cgracias</b>\u201d: ense\u00f1en a los ni\u00f1os a decir \u201cgracias\u201d como parte de una frase completa, por ejemplo \u201cgracias pap\u00e1, por haber hecho la cena\u201d. Animen a los ni\u00f1os que est\u00e1n en la escuela a decir \u201cgracias\u201d durante el d\u00eda, sobre todo cuando los ayudan a prepararse para la escuela o al llevarlos a las diversas actividades. Hagan que sean agradecidos con los entrenadores y profesores. Luchen para que sus hijos digan \u201cgracias\u201d sin que se les tenga que recordar. Durante diez a\u00f1os les record\u00e9 a mis hijos decir \u201cgracias\u201d cuando se les serv\u00eda en el restaurante, pero no logr\u00e9 que lo hicieran sin tener que record\u00e1rselo. Ahora si se olvidan de decir \u201cgracias\u201d deben buscar al mesero que les ha servido y agradecerle personalmente antes de irse. Ya no hacen falta los recordatorios..</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>7.&nbsp;Den ejemplo</b>: \u00bfCu\u00e1ntas veces al d\u00eda dicen \u201cgracias\u201d? \u00bfLes han dicho a sus hijos las cosas por las que est\u00e1n agradecidos? Nuestros hijos miran nuestro actuar. No podemos pedirles que sean agradecidos si nosotros no lo somos. Vayan a casa y hablen de las partes felices de su d\u00eda, escogiendo una opci\u00f3n consciente para que no se lamenten.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>8.&nbsp;Ense\u00f1en \u201ces mejor dar que recibir\u201d.</b> Incluso los m\u00e1s peque\u00f1os pueden comprar o dar regalos a los dem\u00e1s: lleven a los ni\u00f1os m\u00e1s peque\u00f1os a comprar a la tienda \u201ctodo a un euro\u201d. Desaf\u00edenlos a escoger regalitos para los dem\u00e1s sin comprar algo para s\u00ed. \u00a1Es dif\u00edcil!</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>9.&nbsp;Encuentren el tiempo para los trabajos dom\u00e9sticos</b>: La mayor parte de los ni\u00f1os tiene alrededor de cuatro horas entre la vuelta de la escuela y la hora de irse a dormir. En estas cuatro horas tienen que hacer la tarea, llevar a cabo las actividades extraescolares, cenar, ba\u00f1arse y prepararse para ir a dormir. Es dif\u00edcil encontrar tiempo para las tareas dom\u00e9sticas, pero sin ellas los ni\u00f1os no pueden entender qu\u00e9 significa gestionar una casa, dando por sentado la colada y los platos limpios. Encuentren tareas del hogar para sus hijos que sean aptas a su edad, aunque sean s\u00f3lo cinco o diez minutos al d\u00eda. Dejen los trabajos dom\u00e9sticos que requieren m\u00e1s tiempo para el fin de semana, por ejemplo la limpieza del ba\u00f1o, cambiar las s\u00e1banas\u2026</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>10.&nbsp;Logren que los m\u00e1s grandes cuiden a los m\u00e1s chicos</b>: Se dice que no se logra entender realmente qu\u00e9 quiere decir educar aun ni\u00f1o hasta que no se tienen los propios. Quiz\u00e1 es verdad, pero dar a los hijos mayores la responsabilidad de los m\u00e1s chicos los ayudar\u00e1 a tener un comportamiento de agradecimiento en relaci\u00f3n a los padres.</p><p style=\"text-align: justify;\">Junten a los grandes y a los chicos para llevar a cabo los trabajos dom\u00e9sticos o las tareas. Los ni\u00f1os de edad escolar pueden leer un libro a los m\u00e1s peque\u00f1os o ayudarlos a vestirse. Sus hijos m\u00e1s grandes adquirir\u00e1n confianza en s\u00ed mismos y un sentido de responsabilidad y la relaci\u00f3n que construir\u00e1n con los m\u00e1s chicos durar\u00e1 toda la vida.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>11.&nbsp;Hagan regalos \u201cexperienciales\u201d, no de objetos</b>: \u00bfDemasiados juguetes? \u00bfQu\u00e9 piensan de regalar un abono para el museo del ni\u00f1o, una inscripci\u00f3n al f\u00fatbol o un campamento? Los regalos \u201cexperienciales\u201d construyen las relaciones.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>12.&nbsp;Monitoreen los medios de comunicaci\u00f3n a los que est\u00e1n expuestos sus hijos:</b> Nuestros hijos son bombardeados por publicidad apta para varias edades y est\u00e1n muy j\u00f3venes para entender o para oponer resistencia.&nbsp;Los medios de comunicaci\u00f3n favorecen el materialismo. Es nuestra tarea monitorear cuidadosamente los medios a que est\u00e1n expuestos los ni\u00f1os para que no sean arrastrados por la publicidad y no sientan incompletos o no realizados.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b><i>Common Sense Media</i></b>&nbsp;es un sitio web que ofrece datos e informaci\u00f3n sobre publicidad que tiene como objetivo a los ni\u00f1os para la televisi\u00f3n, las pel\u00edculas, los juegos y los libros, de manera que los padres no sean aplastados por la cantidad de medios existentes.<br><br>Por Kathleen M. Berchelmann,MD es asistente de Pediatr\u00eda en la Washington University School of Medicine de San Luis y madre de cinco ni\u00f1os. Contribuye regularmente en Aleteia, Childrens MD, CahtolicPediatrics y CatholicMom, y en muchas transmisiones televisivas y radiof\u00f3nicas. Su p\u00e1gina web esKathleenBerchelmannMD.com.</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de: <a href=\"https://es.aleteia.org/2015/02/10/12-consejos-para-educar-hijos-felices/\"><span style=\"color: windowtext;\">https://es.aleteia.org/2015/02/10/12-consejos-para-educar-hijos-felices/</span></a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-05-10",
      "tema_categoria": 2,
      "titulo": "CONSEJOS PARA EDUCAR HIJOS ALEGRES"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 49
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p><b>1.&nbsp; &nbsp;Mantener una buena hidrataci\u00f3n.</b></p><p>La hidrataci\u00f3n es uno de los pilares b\u00e1sicos de la alimentaci\u00f3n saludable en toda la poblaci\u00f3n, un aspecto especialmente preocupante en el subgrupo de poblaci\u00f3n de mayor edad. Tambi\u00e9n un aspecto a cuidar en la poblaci\u00f3n con sintomatolog\u00eda leve de COVID-19 y que permanecen en el domicilio, especialmente en estados febriles o con s\u00edntomas de tos. La recomendaci\u00f3n de ingesta de l\u00edquidos es primordial y se debe garantizar el consumo de agua a demanda (seg\u00fan la sensaci\u00f3n de sed) o incluso sin dicha sensaci\u00f3n, especialmente en persona mayores, garantizando al menos 1,8 litros de l\u00edquido al d\u00eda, prefiriendo siempre el agua como fuente de hidrataci\u00f3n. Tambi\u00e9n pueden ser de gran inter\u00e9s el consumo de caldos vegetales, caldos de carne, pollo y de pescado (desgrasados), infusiones y t\u00e9; en este aspecto, sugerimos evaluar previamente el historial de problemas g\u00e1stricos de la persona. No se recomienda como fuente de hidrataci\u00f3n jugos de frutas, consumo de alcohol/vino/cerveza.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>2.&nbsp;&nbsp;Consumir al menos 5 raciones entre frutas y hortalizas al d\u00eda.</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Garantizar un consumo de al menos3 raciones de frutas al d\u00eda y 2 de hortalizas. En el caso de existir molestias en la garganta, fiebre o falta de apetito, es importante realizar preparaciones culinarias que contribuyan a una f\u00e1cil degluci\u00f3n para favorecer el consumo de frutas y hortalizas. Preparaciones de hortalizas en forma de pur\u00e9 o crema enriquecidas con aceite vegetal (oliva) de acuerdo a las costumbres de cada pa\u00eds o presentar la fruta pelada y cortada puede ayudar a incrementar el deseo por consumir frutas y hortalizas. En el caso de ni\u00f1o, la recomendaci\u00f3n es ofrecer, pero nunca forzar. En cuanto al tipo de frutas y hortalizas todas son bienvenidas sin excepci\u00f3n, prefiriendo las frescas, de temporada (cosecha) y si es posible, disponible en los comercios locales.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>3.&nbsp;&nbsp;&nbsp;Elegir el consumo de cereales, productos integrales y legumbres secas.</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Los cereales y las legumbres secas proporcionan energ\u00eda y forman parte de un patr\u00f3n alimentario saludable. Se recomienda elegir cereales integrales procedentes de grano entero (pan integral, pasta integral, arroz integral), y legumbres (lenteja, garbanzo, frejol en todas sus clasificaciones), tratando de cocinar estos alimentos con verduras, para enriquecer las preparaciones. Dentro de esta recomendaci\u00f3n no se incluyen los derivados de cereales que incorporan az\u00facares y grasas, como los productos de panader\u00eda y pasteler\u00eda, dejando su consumo en situaciones excepcionales.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>&nbsp;4.&nbsp;&nbsp;Elegir&nbsp;&nbsp;productos&nbsp;l\u00e1cteos (leche&nbsp;&nbsp; y&nbsp;&nbsp;derivados fermentados/yogur/kumis)preferentemente bajos en grasa.</b></p><p style=\"text-align: justify;\">A pesar de que el consumo de&nbsp;l\u00e1cteos no es indispensable para la salud \u00f3sea, en poblaciones con un alto \u00edndice sedentarismo y otros factores que influyen negativamente en la salud \u00f3sea, se recomienda el consumo de l\u00e1cteos como fuente de calcio. Cuando se habla de la recomendaci\u00f3n del consumo de derivados fermentados, como el yogur, kumis y bebidas l\u00e1cteas fermentadas, se hace referencia s\u00f3lo al tipo natural, no el resto de las variedades saborizadas, aromatizadas, con frutas, etc., que contienen una cantidad importante de az\u00facar a\u00f1adido. No existen pruebas de que el consumo de l\u00e1cteos fermentados ayude de alguna forma en las defensas y a prevenir o disminuir el riesgo de infecci\u00f3n. Es a trav\u00e9s de una dieta variada en frutas, hortalizas, productos integrales, legumbres, frutos secos, semillas y leches fermentadas/yogures donde podemos contribuir a una micro biota&nbsp;m\u00e1s saludable.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>5.&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consumo moderado de otros alimentos de origen animal dentro de las recomendaciones saludables.</b></p><p style=\"text-align: justify;\">El consumo de carnes (3-4 veces ala semana, pero m\u00e1ximo 1 vez a la semana carne roja - ternera, cordero o cerdo), pescados (2-3 veces a la semana), huevos (3-4 veces a la semana), y quesos debe realizarse en el marco de una alimentaci\u00f3n saludable, eligiendo deforma preferente carnes de aves (pollo, pavo, entre otras), y las magras de otros animales como el cerdo, y evitando el consumo de embutidos y carnes grasas de cualquier animal. En carnes y pescados se recomienda utilizar t\u00e9cnicas culinarias bajas en grasa como son la plancha, salteado, asado o guisado con baja adici\u00f3n de aceites o grasas; si no se agrega, es mejor.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>6.&nbsp;&nbsp;Elegir el consumo de frutos secos, semillas y aceite de oliva</b>.</p><p style=\"text-align: justify;\">Los frutos secos (man\u00ed, almendras, nueces, pistachos, etc.) y semillas (girasol, calabaza, etc.) son una excelente opci\u00f3n siempre que sean naturales o tostados evitando los frutos secos fritos, endulzados y salados. Es muy importante no abusar de las porciones, lo ideal a consumir es lo que entre en el pu\u00f1ado de una mano.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>7.&nbsp;&nbsp;Evitar los alimentos precocinados, la comida r\u00e1pida y bebidas azucaradas.</b></p><p style=\"text-align: justify;\">El consumo de alimentos precocinados (pizzas, lasa\u00f1as, canelones, etc.), la comida r\u00e1pida (pizzas, hamburguesas, perros calientes, etc.), y las bebidas azucaradas, no est\u00e1n recomendados en general en una alimentaci\u00f3n saludable, y en particular para los ni\u00f1os, su consumo no est\u00e1 recomendado en general, y por lo tanto tampoco en per\u00edodos de aislamiento o cuarentena domiciliaria debido a que pueden aumentar el riesgo de padecer sobrepeso u obesidad y otras patolog\u00edas asociadas. La disminuci\u00f3n de ejercicio f\u00edsico y las conductas sedentarias durante el confinamiento y una dieta insana podr\u00eda aumentar el riesgo de padecer enfermedades cr\u00f3nicas.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;Tomado de la Gu\u00eda: INMUNONUTRICI\u00d3N EN TIEMPOS DE SARS \u2013 COV2(COVID- 19)</p><p style=\"text-align: justify;\">Joselyne Zambrano Castillo1, Eduardo Andino Jarr\u00edn2, PHD. Jenny Rodr\u00edguez Le\u00f3n3</p><p style=\"text-align: justify;\">1.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Egresada de la carrera Diet\u00e9tica y Nutrici\u00f3n de la Universidad de Guayaquil</p><p style=\"text-align: justify;\">2.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Egresado de la carrera Diet\u00e9tica y Nutrici\u00f3n de la Universidad de Guayaquil</p><p style=\"text-align: justify;\">3.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ESPOL-CENAIM, Campus Gustavo Galindo, Km 30.5 V\u00eda Perimetral, Guayaquil, Ecuador</p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-05-22",
      "tema_categoria": 4,
      "titulo": "RECOMENDACIONES DE ALIMENTACION PARA PACIENTES CON COVID-19 CON SINTOMAS LEVES "
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 50
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p><b>\u00bfC\u00f3mo deber\u00eda mirar a mi pareja para que lo nuestro funcione?</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Uno de los asuntos que m\u00e1s me interesan de la terapia matrimonial de John y Julie Gottman&nbsp; es la incapacidad de muchos hombres de aceptar lo bueno de sus mujeres. Este hombre act\u00faa con gestos y actitudes en las que se refleja que est\u00e1 siempre considerando que su mujer poco le puede ense\u00f1ar, poco tienen que decir o no sabe nada.</p><p style=\"text-align: justify;\">Y la mujer del siglo XXI no es la sumisa esposa del siglo XIX. Le han sido reconocidos todos sus derechos, cuenta con estudios y unas altas competencias profesionales, trae un sueldo a casa y all\u00ed se encuentra a otro \u201cjefe\u201d que no la da cancha y la considera literalmente una ni\u00f1a que cada d\u00eda debe aprender. Debe aprender o callar.</p><p style=\"text-align: justify;\">A algunos les parecer\u00e1 muy antiguo pero es m\u00e1s usual de lo que parece y se acent\u00faa en las clases desfavorecidas y sin estudios. Si cuando eran novios las ideas, percepciones de ella eran tenidas en cuenta y alabadas ahora se han vuelto anodinas y prescindibles. Y estos esposos no van a cambiar a mejor por mucho que la esposa razonablemente proponga cambios convivenciales. Y muchas mujeres tampoco saben valorar a los hombres.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Relaciones de pareja estresantes</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Y la tensi\u00f3n sube y ya no se trata de una falta de entendimiento sino que el m\u00e1s leve roce eleva, literalmente, las pulsaciones por encima de 100. El sistema corporal de respuesta al estr\u00e9s se activa. El sistema simp\u00e1tico activa la liberaci\u00f3n de catecolaminas. El eje hipotal\u00e1mico-hip\u00f3fisis suprarrenal segrega cortisol. Y ah\u00ed, fisiol\u00f3gicamente, nacen futuras enfermedades, la ca\u00edda del sistema inmune.</p><p style=\"text-align: justify;\">Las mujeres pueden bajar con m\u00e1s facilidad este estado de alarma general ante el estr\u00e9s mientras que a los hombres les cuesta m\u00e1s y se vuelven m\u00e1s agresivos. La violencia, en algunos aislados casos, est\u00e1 al cabo de la calle. El divorcio est\u00e1 tres calles m\u00e1s abajo.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Redescubrir lo bueno del c\u00f3nyuge</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Parece dif\u00edcil, e incluso imposible, pero, uno de los dos ha de dar el primer paso para comenzar a cambiar las cosas y las din\u00e1micas destructivas que hacen peligrar la relaci\u00f3n.</p><p style=\"text-align: justify;\">Apostar por reconstruir la amistad este los dos y por redescubrir lo bueno del otro es la propuesta de especialistas matrimoniales como los Gottman.</p><p style=\"text-align: justify;\">Re-contemplar al otro como cuando se inici\u00f3 la relaci\u00f3n de novios y la escucha era atenta y la voluntad constructiva. Validar al otro: verlo es su dimensi\u00f3n m\u00e1s valiosa. \u00a1Claro que tiene defectos! Pero no hay que tirarle a la cabeza nuestro ideal de perfecci\u00f3n. Mirarlo con unas nuevas disposiciones hace que las cosas cambien.</p><p style=\"text-align: justify;\">Las diferencias en las dos maneras de ver el mundo persistir\u00e1n pero en vez de ser consideradas como actitudes desacertadas pueden ser percibidas como otra postura que puede llegara tener aspectos complementarios con la propia. En esa direcci\u00f3n hay que descubrir c\u00f3mo piensa el c\u00f3nyuge para no prejuzgarlo con liviandad sino para entenderlo en profundidad.</p><p style=\"text-align: justify;\">Y vendr\u00e1n momentos tensos pero el humor (arma valios\u00edsima), la buena voluntad, el profundo conocimiento del otro facilitar\u00e1n las cosas: \u201cS\u00e9 porque act\u00faas as\u00ed, y no estoy de acuerdo, pero entiendo tu postura aunque no la comparta\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Cuidar al otro porque es valioso</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Esta actitud se llama cuidado: cuidar al otro es hacerse cargo de como es el otro en sus singularidad, su particularidad.</p><p style=\"text-align: justify;\">Proponemos una reflexi\u00f3n que debe alcanzar todo c\u00f3nyuge que busca reconstruir o consolidar una relaci\u00f3n que ya va bien es la siguiente: \u201cYo no puede exigirle que act\u00fae en cada momento como yo actuar\u00eda, no puedo pretender que sea un calco de lo que yo hago.</p><p style=\"text-align: justify;\">No puedo aspirar a dominarlo de tal forma que solo haga lo que yo quiero. Si as\u00ed fuera se convertir\u00eda en una marioneta manejada por unos hilos invisibles que salen de mi mano. Y no puedo ejercer ese poder invasivo sino m\u00e1s bien lo que he de lograr es hacerme cargo de c\u00f3mo es (\u00e9l o ella) y aprender a reconocer su libertad, que no es m\u00e1s que reconocer su dignidad.</p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s a\u00fan: amar su libertad y respetar sus defectos integr\u00e1ndolos en la vida cotidiana\u201d. Disculpe el lector el p\u00e1rrafo: pero es la clave. Hay que valorar la \u2018otredad\u2019 del c\u00f3nyuge. \u00a1Vaya palabra tan rara! S\u00ed, lo es pero se entiende.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Las recetas de los Gottman</b></p><p style=\"text-align: justify;\">A partir de ah\u00ed el c\u00f3nyuge sale de s\u00ed mismo y en la direcci\u00f3n de lo que los Gottman proponen, crea plataformas de encuentro, de lo que me gusta denominar lugares en los que el otro emerge como otro.</p><p style=\"text-align: justify;\">Y ambos c\u00f3nyuges\u2026</p><p style=\"text-align: justify;\">1) Crean mapas de amor: dibujan simb\u00f3licamente en la mente los caminos y anhelos de la pareja, los sue\u00f1os del c\u00f3nyuge, sus aspiraciones, intereses, dudas y act\u00faan en consecuencia.</p><p style=\"text-align: justify;\">2) Muestran afecto y respeto: disfrutan del otro en su diferencia, lo tratan con cari\u00f1o, le preguntan muchas cosas, recuerdan ideas, agasajan al c\u00f3nyuge con detalles (las mujeres son muy sensibles a los detalles \u2013no solo palabras- de cari\u00f1o). Y a m\u00ed me gusta insistir en que lo que hay que hacer es lograr que la pareja se sienta valorada, escuchada, atendida, reconocida. Por supuesto, amada. Y esos solo se logra hablando mucho y muy atenta y cari\u00f1osamente, con humor (que nunca falte)y con admiraci\u00f3n.</p><p style=\"text-align: justify;\">3) Acercarse a la pareja, no alejarse: estar cerca es estar intelectualmente cerca y ejecutivamente cerca: \u201cQu\u00e9 necesitas, qu\u00e9 te apetece\u201d. A veces estaremos derrotados pero percibiremos que nuestro c\u00f3nyuge quiere hablar: hemos de estar disponibles.</p><p style=\"text-align: justify;\">Construir un banco imaginario cargado de billetes de positividad, candor, miradas, sonrisas. Y pensar que se ha de ser millonario en esos planos.</p><p style=\"text-align: justify;\">En un pedestal</p><p style=\"text-align: justify;\">Y entonces aparece el pedestal. Hay que poner el c\u00f3nyuge en un pedestal, sin mimarlo que podr\u00eda acabar siendo negativo, pues al c\u00f3nyuge es carne de mi carne. Y si le trato bien, en el fondo trato bien la relaci\u00f3n y me trato bien a m\u00ed. Y pensar en \u00e9l o ella cuando no est\u00e1 presente: y las cartas y las flores, no son tonter\u00edas. Y, en este momento, debo recuperar a los Gottman pues ellos certifican que estas son las caracter\u00edsticas de las parejas que perduran y no se divorcian.</p><p style=\"text-align: justify;\">Y un c\u00f3nyuge me dir\u00e1: \u201cEs que yo soy muy orgulloso\u201d. Respuesta: \u201cPues no lo seas, cultiva tu lado infantil en el mejor sentido del concepto. Conf\u00eda, espera, aband\u00f3nate a lo bueno, espera lo bueno de tu c\u00f3nyuge\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">Y ahora pronuncio por primera vez la palabra amor. \u00a1Enam\u00f3rate de tu mujer, de tu marido!, pues el amor es emoci\u00f3n pero tambi\u00e9n sobre \u00e9l se puede ejercer la voluntad, la inteligencia y la tenacidad (detalle tras detalle).</p><p style=\"text-align: justify;\">Y entonces vas a\u2026</p><p style=\"text-align: justify;\">4) Aceptar la influencia de tu pareja. La seguir\u00e1s, la escuchar\u00e1s y descubrir\u00e1s sus capacidades, valores y golpes escondidos. Y entonces sobre la base de caja de herramientas que acabamos de ofrecer sabr\u00e1s\u2026</p><p style=\"text-align: justify;\">5) regular los conflictos efectivamente: parar, reflexionar, esperar, callar y no entrar en la escalada de reproches. Aceptar influencias y aceptar al otro como es, sin la voluntad de convertirlo en una marioneta.</p><p style=\"text-align: justify;\">6) Llevar los sue\u00f1os y aspiraciones a la realidad: planear el futuro de esperanza de un modo compartido llevando a cabo sue\u00f1os, viajes, cambios en la casa. Insistimos: que sean realmente compartidos y construidos.</p><p style=\"text-align: justify;\">7) Crear un significado compartido:</p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEste matrimonio va m\u00e1s all\u00e1 de nosotros, estamos creando una cultura, un estilo y unos rituales que van han heredar nuestros hijos y nuestros yernos, nueras y nietos. Vale la pena haber luchado por este matrimonio y seguir haci\u00e9ndolo.\u201d</p><p style=\"text-align: justify;\">Por Ignasi de Bofarull</p><p style=\"text-align: justify;\">es.aleteia.org</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://encuentra.com/divorcio/como-deberia-mirar-a-mi-pareja-para-que-lo-nuestro-funcione/\">https://encuentra.com/divorcio/como-deberia-mirar-a-mi-pareja-para-que-lo-nuestro-funcione/</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-06-08",
      "tema_categoria": 1,
      "titulo": "\u00bfQUE SE DEBERIA HACER PARA MEJORAR LA RELACIONES ENTRE ESPOSOS?"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 51
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">La vida humana se inicia en el momento de la concepci\u00f3n, este es un dato cient\u00edfico. 23 cromosomas de la madre y el padre respectivamente, se unen y dan lugar a un ser con 46 cromosomas que tiene caracter\u00edsticas \u00fanicas e irrepetibles en la historia de la humanidad.</p><p style=\"text-align: justify;\">No es novedad que el mundo occidental se encuentra dividido en posiciones acerca del embarazo y la vida. La posici\u00f3n a favor del aborto, conocida tambi\u00e9n como Pro Choice, afirma que es decisi\u00f3n \u00fanica y exclusiva de la mujer hacer con su cuerpo lo que ella quiera. Esto por supuesto llega a su m\u00e1xima expresi\u00f3n cuando la mujer es capaz de deshacerse de su hijo por medio de un aborto por decisi\u00f3n propia. A eso le llaman empoderamiento de la mujer. Muchas veces los argumentos utilizados suenan tan \u201crazonables\u201d que si no tenemos una informaci\u00f3n real, cient\u00edfica y de fe, nos quedamos sin palabras y hasta en algunos casos nos entra la duda de si abortar en circunstancias determinadas ser\u00eda la mejor opci\u00f3n para una mujer. Esta galer\u00eda nos presenta algunos hechos que rebaten las ideas pro abortistas y nos aclara que el derecho a la vida lo tenemos todos, incluso un beb\u00e9 creciendo en el vientre de su madre. </p><p style=\"text-align: justify;\"><b>1. El cuerpo del embri\u00f3n no es el cuerpo de la madre.</b></p><p style=\"text-align: justify;\">El cuerpo del embri\u00f3n es un cuerpo completamente distinto al de la madre. Tiene una gen\u00e9tica \u00fanica e irrepetible desde ese primer momento de la concepci\u00f3n donde todas sus caracter\u00edsticas han sido ya definidas. Si bien el beb\u00e9 en ese momento no puede valerse por si mismo eso no le resta humanidad. Lo mismo sucede con un beb\u00e9 reci\u00e9n nacido, tampoco puede valerse por s\u00ed mismo pero sigue siendo una persona. Ambos necesitan de su madre para valerse, y no es derecho de la madre deshacerse de ninguno. En ninguno de los dos casos son su cuerpo.</p><p style=\"text-align: justify;\"><i>Con 4 mm, 6 semanas de gestaci\u00f3n el coraz\u00f3n del feto ya late fuertemente.</i></p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;<b>2.&nbsp; El \u201caborto terap\u00e9utico\u201d no cura.</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Terapia significa curar y el aborto no cura nada. Existen embarazos de riesgo muy alto, es verdad. La tecnolog\u00eda est\u00e1 tan avanzada que es posible tomar los cuidados necesarios para tratar de salvar ambas vidas. En el tratar de salvarlas puede suceder que una de ellas lamentablemente se pierda eso no lo podemos controlar, pero no tenemos porque decidir cual se salva y cual no. Existen miles de testimonios de madres que rechazan los tratamientos por no afectar su embarazo. No se va a curar a la madre matando al beb\u00e9. Lo mismo suceder\u00eda en el caso contrario, matando a la madre no se cura al ni\u00f1o.</p><p style=\"text-align: justify;\"><i>Con 1 cm, 8 semanas y ya tiene desarrollado coraz\u00f3n, cerebro, piernas y brazos. Hace sus primeros intentos por tocarse la cara.</i></p><p style=\"text-align: justify;\"><b>3. Un aborto luego de una violaci\u00f3n aumenta el dolor y la tragedia del acto.</b></p><p style=\"text-align: justify;\">La violaci\u00f3n sexual es una espantosa agresi\u00f3n. Esto es una realidad. Si producto de esa violaci\u00f3n resulta un embarazo, el deshacerse del ni\u00f1o concebido no va a aminorar el dolor, ni el trauma. Por el contrario un aborto genera mayor da\u00f1o, pues la mujer va en contra de lo m\u00e1s profundo de su ser. El s\u00edndrome post aborto existe y agrava estas situaciones. Eliminar a un ni\u00f1o no es la soluci\u00f3n m\u00e1s justa en un acto de violencia tal. Hay un sin n\u00famero de testimonios que evidencian que continuar con el embarazo producto de una violaci\u00f3n, es un proceso de reconciliaci\u00f3n y amor.</p><p style=\"text-align: justify;\"><i>Con 5 cm, 10 semanas y las huellas dactilares que lo identificar\u00e1n para siempre ya est\u00e1n definidas</i></p><p style=\"text-align: justify;\"><b>4. Eliminar a un ni\u00f1o con deficiencias no frena el dolor.</b></p><p style=\"text-align: justify;\">El aborto eugen\u00e9sico, es decir abortar a un ni\u00f1o por sus condiciones, no termina el dolor de los padres ni del mismo ni\u00f1o. Est\u00e1 demostrado cient\u00edficamente que el deseo de vivir, la actitud hacia el futuro y la vulnerabilidad a la frustraci\u00f3n son las mismas en personas con deficiencias f\u00edsicas y sin ellas. No hay diferencia en el deseo a la vida. Terminar a un ni\u00f1o que viene con deficiencias s\u00f3lo contribuye con la cultura del descarte. Significa volver al ser humano en un objeto, donde al parecer, unos valen m\u00e1s que otros.</p><p style=\"text-align: justify;\"><i>A las 12 semanas de embarazo el beb\u00e9 tiene el tama\u00f1o de un frijol. Reci\u00e9n te enteras que est\u00e1s embarazada y tubeb\u00e9 ya se chupa el dedo.</i></p><p style=\"text-align: justify;\"><b>5. S\u00f3lo deben nacer los ni\u00f1os deseados.</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Los sentimientos son tan vol\u00e1tiles que este argumento se diluye por s\u00ed s\u00f3lo. \u00bfC\u00f3mo sabes que no vas a desear a este ni\u00f1o en una etapa m\u00e1s avanzada de tu embarazo? Lo que sientes hoy cambia ma\u00f1ana. Es imposible conocer el futuro. Menos el futuro de los sentimientos. Poner a una vida, la de tu hijo, a esa altura es absurdo.</p><p style=\"text-align: justify;\"><i>Un beb\u00e9 con 14 semanas ya sabe lo que es el dolor. Huye de las agujas. Su sistema nervioso est\u00e1 formado y su cerebro ya recibe se\u00f1ales que le permiten discernir que eso duele.</i></p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de: </p><p style=\"text-align: justify;\">5 argumentos irrebatibles en defensa de la VIDA, Escrito por Silvana Ramos</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://catholic-link.com/debate-sobre-el-aborto-5-argumentos-a-favor-de-la-vida/\">https://catholic-link.com/debate-sobre-el-aborto-5-argumentos-a-favor-de-la-vida/</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-06-14",
      "tema_categoria": 3,
      "titulo": "ARGUMENTOS EN DEFENSA DE LA VIDA"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 52
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">Los pap\u00e1s tenemos dos mandatos con respecto a nuestros hijos: queremos que sean felices y queremos que sean santos. Y, bien pensado, es una sola misi\u00f3n: queremos que sean felices siendo santos. Pasa que muchas veces, con nuestro af\u00e1n protector, creemos que los ni\u00f1os ser\u00e1n felices si no tienen problemas, y confundimos felicidad con ausencia de problemas. \u00bfQu\u00e9 hacemos los pap\u00e1s muchas veces? Les \u00ablimpiamos\u00bb el camino de problemas a nuestros ni\u00f1os, creyendo que con eso les hacemos una vida \u00abm\u00e1s feliz\u00bb, y sin embargo, es completamente lo contrario lo que estamos haciendo.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">Nuestros hijos necesitan nuestra protecci\u00f3n, ciertamente, pero tambi\u00e9n necesitan que los ayudemos a desarrollar sus capacidades y su \u00abmodo\u00bb particular de actuar en el mundo. No proveerlos nosotros de \u00abnuestras\u00bb soluciones, que, probablemente los terminen perjudicando m\u00e1s de lo que los ayudan: si yo le resuelvo todos los problemas a mis hijos, no los ayudo a que puedan ellos encontrar soluciones por su cuenta. Van a estar esperando siempre que de alg\u00fan modo, pap\u00e1 o mam\u00e1 se los resuelvan.</p><p style=\"text-align: justify;\">Cuesta mucho entender esto, porque muchas veces no queremos que nuestros hijos sufran, y queremos que tengan todo lo que nosotros no tuvimos. Y, como dec\u00eda G. K. Chesterton, en ese af\u00e1n de darle lo que nosotros no tuvimos, tal vez <u>no les estemos dando lo que s\u00ed tuvimos, que es una buena educaci\u00f3n.</u></p><p style=\"text-align: justify;\">El video que vemos hoy es un ejemplo de esto: en una promoci\u00f3n de Mc Donald\u2019s, un padre, en su af\u00e1n de que no le pase nada a su \u00abnena\u00bb, no la deja vivir en paz, y se pone cargoso con su sobreprotecci\u00f3n. La hija, d\u00e1ndose cuenta de sus pap\u00e1s cargosos, le regala una porci\u00f3n del desayuno que pide para ella.</p><p style=\"text-align: justify;\">Nosotros, como mam\u00e1 y como pap\u00e1, tendremos que darle a nuestros hijos las herramientas para que ellos se puedan desenvolver en el mundo por sus propios medios, pero para ello tenemos que saber qu\u00e9 es lo que necesitan, y qu\u00e9 es lo que tenemos nosotros, porque nadie da lo que no tiene.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>1. \u00bfQu\u00e9 es lo que nuestros hijos necesitan?</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Cada hijo es un universo, y para saber qu\u00e9 es lo que necesita, tenemos que, en primer lugar, conocerlo. No podemos aplicar las mismas recetas para todos los hijos, ni podremos educar a nuestros hijos cortando a todos con la misma tijera, porque cada uno de ellos es diferente, y cada uno de ellos es, a su modo, especial. Para conocerlo, tendremos que interactuar con cada uno de ellos, vi\u00e9ndolo en conjunto con sus hermanos, y por separado. Por eso es muy importante dedicarles tiempo de calidad a cada uno por separado, y desde peque\u00f1os desarrollar un di\u00e1logo de confianza con cada uno. De este di\u00e1logo podremos conocer cu\u00e1les son sus dones y talentos, y ayudarlos en su desarrollo, y ver cu\u00e1les son sus defectos y fallas, y ayudarlos a corregirlos y enmendarlos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Pero tendremos que saber que nuestra tarea no es hacer el \u00abtrabajo duro\u00bb por ellos, sino permitirles desarrollar sus talentos mediante el aliento, y ayudarlos a superar sus fallas con su propio esfuerzo. Si tengo un hijo desordenado, y voy detr\u00e1s de \u00e9l ordenando todos sus desastres, no le estoy permitiendo superar sus debilidades, estoy \u00abfoment\u00e1ndole\u00bb el vicio del desorden siendo un auxiliar permanente para el orden.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>2. Nuestros hijos necesitan a sus pap\u00e1s, y los necesitan unidos</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Pero fundamentalmente nuestros hijos nos necesitan a nosotros, a sus dos padres unidos. Nuestros hijos nacieron de la superabundancia de nuestro amor, y de ese amor necesitan en forma constante: saber que los amamos, y que nos amamos como pareja, que el amor que les dio origen sigue seguro y firme.</p><p style=\"text-align: justify;\">Nuestros hijos necesitan a mam\u00e1: del amor de mam\u00e1, generalmente los hijos aprenden la ternura y el amor incondicional. Mam\u00e1 representa en el amor a los hijos la misericordia, el amor incondicional, el amor que siempre recibe y acoge, que cuida y nutre. Este amor les ayudar\u00e1 a desarrollar su interioridad.</p><p style=\"text-align: justify;\">Nuestros hijos necesitan pap\u00e1: del amor de pap\u00e1, generalmente los hijos aprenden el sentido sacrificial del amor. Pap\u00e1 representa en el amor a los hijos la justicia, el amor exigente, el amor que lanza al mundo y que prepara para la adversidad. Este amor les ayudar\u00e1 a desarrollar su exterioridad.</p><p style=\"text-align: justify;\">Nuestros hijos necesitan a mam\u00e1 y pap\u00e1: el amor de ambos padres a los hijos es necesario, pero tambi\u00e9n es indispensable el amor de ambos padres entre s\u00ed. El amor de ambos padres entre s\u00ed es indispensable para que los ni\u00f1os se desarrollen seguros y con los mejores indicadores de bienestar.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00bfY cu\u00e1ndo alguno de los dos falta? Si por circunstancias de la vida pap\u00e1 o mam\u00e1 no pueden participar de la educaci\u00f3n de los hijos, podremos de todos modos educar a nuestros hijos. Muchas veces, las madres solteras buscan en el abuelo, o en alg\u00fan t\u00edo la figura del referente masculino que el ni\u00f1o necesita. Y pueden criar a sus hijos casi sin dificultades, apoy\u00e1ndose en el amor de este abuelo o este t\u00edo que \u00abayuda\u00bb en la crianza.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>3. \u00bfQu\u00e9 es lo que nuestros hijos no necesitan?</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Nuestros hijos NO necesitan cosas, mayormente. Especialmente no necesitan pantallas o electr\u00f3nicos. No necesitan que nosotros cubramos con \u00abregalos\u00bb materiales nuestra ausencia como padres. No necesitan que estemos constantemente resolvi\u00e9ndoles sus problemas, sino que les ayudemos a encontrarlas herramientas que les permitan resolverlos por s\u00ed mismos. Nuestros hijos NO necesitan que tengamos ideas diferentes sobre la educaci\u00f3n, que pap\u00e1 eduque para un lado y mam\u00e1 eduque para el otro, que haya un desacuerdo entre lo que mam\u00e1 dice y lo que pap\u00e1 dice.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>4. El valor de un \u00abno\u00bb</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Cuando nuestros hijos aprenden que no significa \u00abno\u00bb, gran parte de su educaci\u00f3n est\u00e1 encaminada. Parece incre\u00edble que este planteamiento tan sencillo sea el inicio de una buena educaci\u00f3n, pero cuando comprendemos que nuestros hijos necesitan al mismo tiempo de la firmeza y la ternura, y que sin firmeza se vuelven inseguros y sin ternura se vuelven insensibles, entonces comprendemos que tenemos que saber decir no. Especialmente cuando los ni\u00f1os van detr\u00e1s de los caprichos de moda, de las \u00abnecesidades\u00bb impuestas por la sociedad o de un status inconducente.</p><p style=\"text-align: justify;\">Hace pocos d\u00edas se viraliz\u00f3 un video en el que el ex-futbolista Gabriel Batistuta explicaba por qu\u00e9 uno de sus hijos trabajaba en un trabajo sencillo y humilde . La postura de Batistuta es sana: si ellos lo consiguen por s\u00ed mismos, entonces lo valoran much\u00edsimo m\u00e1s. Cada cosa que obtenemos por nuestro propio esfuerzo vale mucho m\u00e1s a nuestros propios ojos que lo que nos \u00abregalan\u00bb.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>5. Pedirle a los hijos lo que pueden dar</b></p><p style=\"text-align: justify;\">El amor que exige, el amor que obliga a dar cada d\u00eda lo mejor de uno mismo tiene que enfocarse en los hijos, pero, como dije m\u00e1s arriba, hay que conocer a cada hijo para saber qu\u00e9 es lo que puede dar, y qu\u00e9 podemos pedirles. Si yo le digo a mi hijo de 2 a\u00f1os que ordene la cristaler\u00eda de lujo de la familia, y se le rompe una copa, \u00a1No puedo retarlo! Su capacidad de motricidad fina todav\u00eda no est\u00e1 lista para poder manejar cosas fr\u00e1giles,&nbsp;y tengo que esperar que sus habilidades maduren para que, d\u00e1ndoles cada vez m\u00e1s responsabilidades desarrollen tambi\u00e9n la confianza en s\u00ed mismos, y en su propia capacidad de enfrentar el mundo.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>6. Pedirle a los hijos lo que yo doy</b></p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a1Buen predicador es Don Ejemplo! \u00a1Yo no puedo pedirle a mis hijos que sean sinceros y despu\u00e9s pedirles que mientan cuando me llama alguien \u00abmolesto\u00bb! No puedo decirle a mis hijos \u00ab\u00a1Te dije un mill\u00f3n de veces que no exageres!\u00bb Ser\u00eda una contradicci\u00f3n en los t\u00e9rminos. \u00bfQuiero hijos generosos?\u00a1Debo ser yo primero muy generoso! \u00bfQuiero hijos cari\u00f1osos? \u00a1Debo ser yo primero muy cari\u00f1oso! \u00bfQuiero hijos ordenados?, \u00bfquiero hijos responsables?,\u00bfpuntuales?, \u00bfseguros? Si no soy yo, si no somos ambos padres lo que le pedimos a nuestros hijos, nuestros hijos no lo van a ser nunca.</p><p style=\"text-align: justify;\">7<b>. No tenemos que darles alas, tenemos que ayudarlos a desarrollen las propias</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Y un elemento clave de toda esta cuesti\u00f3n. No podremos \u00abprestarle\u00bb nuestras alas. No podremos nunca reemplazar el aprendizaje que ellos mismos tienen que tener. No podemos regalarles experiencias, pero s\u00ed podemos ayudarlos a que tengan sus propias experiencias. Debemos tener confianza en que ellos van a saber resolver y afrontar las circunstancias dif\u00edciles de la vida por sus propios medios.</p><p style=\"text-align: justify;\">El Papa Francisco dijo en una catequesis reciente:</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00abHoy nos detendremos para reflexionar en una caracter\u00edstica esencial de la familia, es decir, su naturaleza vocacional a educar los hijos para que crezcan en la responsabilidad de s\u00ed mismos y de los otros. Aquello que hemos escuchado del ap\u00f3stol Pablo, al inicio, es muy bello: \u00abUstedes, hijos, obedezcan a los padres en todo; porque esto agrada al Se\u00f1or. Ustedes, padres, no exasperen a sus hijos, para que no se desalienten\u00bb. Esta es una regla sabia: el hijo que es educado a escuchar a los padres y a obedecer a los padres, quienes no deben de mandar en un feo modo, para no desanimar a los hijos. Los hijos, de hecho, deben crecer sin desanimarse, paso a paso. Si ustedes padres dicen a los hijos: \u2018Subimos sobre esa escalera\u2019 y los toman de la mano y paso a paso les ayudan a subir, las cosas ir\u00e1n bien. Pero si ustedes dice: \u201cVe all\u00e1\u201d \u2013\u201cPero no puedo\u201d \u2013 \u201cVe\u201d, esto se llama exasperar a los hijos, pedir a los hijos las cosas que no son capaces de hacer.</p><p style=\"text-align: justify;\">Por esto, la relaci\u00f3n entre los padres y los hijos debe ser de una sabidur\u00eda, de un equilibrio, muy grande. Hijos obedezcan a sus padres, eso le gusta a Dios. Y ustedes padres, no exasperen a los hijos, pidi\u00e9ndoles cosas que no pueden hacer. Y esto es necesario hacer para que los hijos crezcan en la responsabilidad de s\u00ed mismos y de los dem\u00e1s\u00bb.</p><p style=\"text-align: justify;\">Para evaluar en nuestra familia, deber\u00edamos analizar, \u00bfC\u00f3mo damos espacio al crecimiento de la responsabilidad en nuestros hijos?, \u00bflos ayudamos a sentirse confiados, a sentirse due\u00f1os de su propio crecimiento?,\u00bflos alentamos en las cosas que hacen bien y los desafiamos en las que les cuestan?, \u00bfles dedicamos tiempo de calidad para conocerlos y ayudarlos a que conf\u00eden en nosotros?, \u00bfsomos buenos ejemplos para nuestros hijos?</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de:</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://catholic-link.com/consejos-hijos-independientes-felices-seguros/\">https://catholic-link.com/consejos-hijos-independientes-felices-seguros/</a></p><p style=\"text-align: justify;\">Escrito por: Andr\u00e9s D' Angelo</p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-07-05",
      "tema_categoria": 2,
      "titulo": "7 CONSEJOS QUE TODO PADRE NECESITA SI QUIERE HIJOS INDEPENDIENTES, FELICES Y SEGUROS"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 53
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">Por s\u00ed solos, los tomates, la zanahoria y el br\u00f3coli son alimentos con propiedades anticancer\u00edgenas. Pero combinados son a\u00fan mejores, tal y como asegura un estudio tomate br\u00f3coli&nbsp;zanahoria&nbsp;anticancer\u00edgenos<br></p><p style=\"text-align: justify;\">Hay una frase que nunca ser\u00e9 capaz de borrar de mi memoria: somos lo que comemos. En funci\u00f3n de c\u00f3mo te alimentes, ser\u00e1s m\u00e1s proclive a padecer algunas enfermedades. Quiz\u00e1s no le des demasiada importancia a determinados alimentos que contienen sustancias y agentes fitoqu\u00edmicos efectivos para impedir la activaci\u00f3n y el desarrollo de diversas patolog\u00edas. Varios estudios demuestran que incluir frutas y verduras en la dieta podr\u00eda reducir el riesgo de c\u00e1ncer, una enfermedad cr\u00f3nica, silenciosa y mortal si no se detecta a tiempo.</p><p style=\"text-align: justify;\">No solo basta con hacer ejercicio regularmente y dejar a un lado los malos h\u00e1bitos, como fumar o beber alcohol. La Sociedad Americana del C\u00e1ncer se\u00f1ala la importancia que tiene consumir alimentos con propiedades anticancer\u00edgenas e incrementar el consumo de frutas y verduras a siete porciones diarias. El motivo es que protegen al organismo y retrasan la aparici\u00f3n de c\u00e9lulas cancerosas, y, por tanto, ayudan a prevenir ciertos tumores malignos. Se trata de alimentos que se caracterizan por ser bajos en grasas, ricos en fibra y en antioxidantes que combaten el c\u00e1ncer.</p><p style=\"text-align: justify;\">Alimentos anticancer\u00edgenos</p><p style=\"text-align: justify;\">Para que los recuerdes mejor, vamos a clasificarlos por colores. Los alimentos de color rojo, como los tomates o la sand\u00eda, no pueden faltar en la despensa, ya que contienen licopeno. Se trata de un poderoso compuesto que protege a las c\u00e9lulas de los efectos de la oxidaci\u00f3n y que reduce el riesgo de sufrir c\u00e1ncer de pr\u00f3stata. No podemos olvidarnos de los frutos rojos, las moras, los ar\u00e1ndanos y las cerezas, entre otras. Estas \u00faltimas contienen \u00e1cido fluc\u00e1rico, que se encarga de desintoxicar el organismo de sustancias qu\u00edmicas.</p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro del grupo de color anaranjado destacan la zanahoria, el mango y la calabaza. Poseen antioxidantes como el beta-caroteno, que refuerza el sistema inmunol\u00f3gico. Tambi\u00e9n podr\u00edamos incluir las frutas c\u00edtricas (pomelo, naranjas, limones y mandarinas), llenas de vitamina C y con flavonoides que previenen el c\u00e1ncer.</p><p style=\"text-align: justify;\">De los verdes nos quedamos con las espinacas, por su alto contenido en \u00e1cido f\u00f3lico, y las cruc\u00edferas como el br\u00f3coli, la col y la coliflor, adem\u00e1s del bimi, un desconocido con infinidad de beneficios saludables.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Tomate y br\u00f3coli juntos, mucho mejor</b></p><p style=\"text-align: justify;\">A grandes rasgos, los reyes delos alimentos anti c\u00e1ncer ser\u00edan el tomate, la zanahoria y el br\u00f3coli. Uno de cada grupo. Pero un reciente estudio de la Universidad de Illinois demuestra que combinar br\u00f3coli y tomate en el mismo plato ser\u00eda m\u00e1s eficaz en la prevenci\u00f3n del c\u00e1ncer de pr\u00f3stata que consumirlas por separado. Al parecer se consigue un efecto aditivo, debido a que los compuestos anticancer\u00edgenos de cada hortaliza act\u00faan en rutas metab\u00f3licas distintas.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Conclusiones</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Finalmente, a pesar de que es cierto que la alimentaci\u00f3n es muy importante en la prevenci\u00f3n de enfermedades como el c\u00e1ncer, debemos tener en cuenta que la gen\u00e9tica juega un papel clave, adem\u00e1s de llevar una vida activa, risue\u00f1a y saludable, sin h\u00e1bitos nocivos como fumar o tomar alcohol en exceso.</p><p style=\"text-align: justify;\">FUENTE MUYENFORMA <a href=\"https://agroalimentando.com/nota/657\">https://agroalimentando.com/nota/657</a></p><p style=\"text-align: justify;\">Recomendaci\u00f3n adicional: se recomienda comprar en los mercados el tomate de invernadero ya que contiene menos productos qu\u00edmicos en su cultivo.</p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-07-12",
      "tema_categoria": 4,
      "titulo": "Tomate, zanahoria y br\u00f3coli, los alimentos anticancer\u00edgenos m\u00e1s poderosos"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 54
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p>Uno de los asuntos que m\u00e1s me interesan de la terapia matrimonial de John y Julie Gottman&nbsp; es la incapacidad de muchos hombres de aceptar lo bueno de sus mujeres. Este hombre act\u00faa con gestos y actitudes en las que se refleja que est\u00e1 siempre considerando que su mujer poco le puede ense\u00f1ar, poco tienen que decir o no sabe nada.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">Y la mujer del siglo XXI no es la sumisa esposa del siglo XIX. Le han sido reconocidos todos sus derechos, cuenta con estudios y unas altas competencias profesionales, trae un sueldo a casa y all\u00ed se encuentra a otro \u201cjefe\u201d que no la da cancha y la considera literalmente una ni\u00f1a que cada d\u00eda debe aprender. Debe aprender o callar.</p><p style=\"text-align: justify;\">A algunos les parecer\u00e1 muy antiguo pero es m\u00e1s usual de lo que parece y se acent\u00faa en las clases desfavorecidas y sin estudios. Si cuando eran novios las ideas, percepciones de ella eran tenidas en cuenta y alabadas ahora se han vuelto anodinas y prescindibles. Y estos esposos no van a cambiar a mejor por mucho que la esposa razonablemente proponga cambios convivenciales. Y muchas mujeres tampoco saben valorar a los hombres.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Relaciones de pareja estresantes</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Y la tensi\u00f3n sube y ya no se trata de una falta de entendimiento sino que el m\u00e1s leve roce eleva, literalmente, las pulsaciones por encima de 100. El sistema corporal de respuesta al estr\u00e9s se activa. El sistema simp\u00e1tico activa la liberaci\u00f3n de catecolaminas. El eje hipotal\u00e1mico-hip\u00f3fisis suprarrenal segrega cortisol. Y ah\u00ed, fisiol\u00f3gicamente, nacen futuras enfermedades, la ca\u00edda del sistema inmune.</p><p style=\"text-align: justify;\">Las mujeres pueden bajar con m\u00e1s facilidad este estado de alarma general ante el estr\u00e9s mientras que a los hombres les cuesta m\u00e1s y se vuelven m\u00e1s agresivos. La violencia, en algunos aislados casos, est\u00e1 al cabo de la calle. El divorcio est\u00e1 tres calles m\u00e1s abajo.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Redescubrir lo bueno del c\u00f3nyuge</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Parece dif\u00edcil, e incluso imposible, pero, uno de los dos ha de dar el primer paso para comenzar a cambiar las cosas y las din\u00e1micas destructivas que hacen peligrar la relaci\u00f3n.</p><p style=\"text-align: justify;\">Apostar por reconstruir la amistad este los dos y por redescubrir lo bueno del otro es la propuesta de especialistas matrimoniales como los Gottman.</p><p style=\"text-align: justify;\">Re-contemplar al otro como cuando se inici\u00f3 la relaci\u00f3n de novios y la escucha era atenta y la voluntad constructiva. Validar al otro: verlo es su dimensi\u00f3n m\u00e1s valiosa. \u00a1Claro que tiene defectos! Pero no hay que tirarle a la cabeza nuestro ideal de perfecci\u00f3n. Mirarlo con unas nuevas disposiciones hace que las cosas cambien.</p><p style=\"text-align: justify;\">Las diferencias en las dos maneras de ver el mundo persistir\u00e1n pero en vez de ser consideradas como actitudes desacertadas pueden ser percibidas como otra postura que puede llegara tener aspectos complementarios con la propia. En esa direcci\u00f3n hay que descubrir c\u00f3mo piensa el c\u00f3nyuge para no prejuzgarlo con liviandad sino para entenderlo en profundidad.</p><p style=\"text-align: justify;\">Y vendr\u00e1n momentos tensos pero el humor (arma valios\u00edsima), la buena voluntad, el profundo conocimiento del otro facilitar\u00e1n las cosas: \u201cS\u00e9 porque act\u00faas as\u00ed, y no estoy de acuerdo, pero entiendo tu postura aunque no la comparta\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Cuidar al otro porque es valioso</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Esta actitud se llama cuidado: cuidar al otro es hacerse cargo de como es el otro en sus singularidad, su particularidad.</p><p style=\"text-align: justify;\">Proponemos una reflexi\u00f3n que debe alcanzar todo c\u00f3nyuge que busca reconstruir o consolidar una relaci\u00f3n que ya va bien es la siguiente: \u201cYo no puede exigirle que act\u00fae en cada momento como yo actuar\u00eda, no puedo pretender que sea un calco de lo que yo hago.</p><p style=\"text-align: justify;\">No puedo aspirar a dominarlo de tal forma que solo haga lo que yo quiero. Si as\u00ed fuera se convertir\u00eda en una marioneta manejada por unos hilos invisibles que salen de mi mano. Y no puedo ejercer ese poder invasivo sino m\u00e1s bien lo que he de lograr es hacerme cargo de c\u00f3mo es (\u00e9l o ella) y aprender a reconocer su libertad, que no es m\u00e1s que reconocer su dignidad.</p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s a\u00fan: amar su libertad y respetar sus defectos integr\u00e1ndolos en la vida cotidiana\u201d. Disculpe el lector el p\u00e1rrafo: pero es la clave. Hay que valorar la \u2018otredad\u2019 del c\u00f3nyuge. \u00a1Vaya palabra tan rara! S\u00ed, lo es pero se entiende.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Las recetas de los Gottman</b></p><p style=\"text-align: justify;\">A partir de ah\u00ed el c\u00f3nyuge sale de s\u00ed mismo y en la direcci\u00f3n de lo que los Gottman proponen, crea plataformas de encuentro, de lo que me gusta denominar lugares en los que el otro emerge como otro.</p><p style=\"text-align: justify;\">Y ambos c\u00f3nyuges\u2026</p><p style=\"text-align: justify;\">1) Crean mapas de amor: dibujan simb\u00f3licamente en la mente los caminos y anhelos de la pareja, los sue\u00f1os del c\u00f3nyuge, sus aspiraciones, intereses, dudas y act\u00faan en consecuencia.</p><p style=\"text-align: justify;\">2) Muestran afecto y respeto: disfrutan del otro en su diferencia, lo tratan con cari\u00f1o, le preguntan muchas cosas, recuerdan ideas, agasajan al c\u00f3nyuge con detalles (las mujeres son muy sensibles a los detalles \u2013no solo palabras- de cari\u00f1o). Y a m\u00ed me gusta insistir en que lo que hay que hacer es lograr que la pareja se sienta valorada, escuchada, atendida, reconocida. Por supuesto, amada. Y esos solo se logra hablando mucho y muy atenta y cari\u00f1osamente, con humor (que nunca falte)y con admiraci\u00f3n.</p><p style=\"text-align: justify;\">3) Acercarse a la pareja, no alejarse: estar cerca es estar intelectualmente cerca y ejecutivamente cerca: \u201cQu\u00e9 necesitas, qu\u00e9 te apetece\u201d. A veces estaremos derrotados pero percibiremos que nuestro c\u00f3nyuge quiere hablar: hemos de estar disponibles.</p><p style=\"text-align: justify;\">Construir un banco imaginario cargado de billetes de positividad, candor, miradas, sonrisas. Y pensar que se ha de ser millonario en esos planos.</p><p style=\"text-align: justify;\">En un pedestal</p><p style=\"text-align: justify;\">Y entonces aparece el pedestal. Hay que poner el c\u00f3nyuge en un pedestal, sin mimarlo que podr\u00eda acabar siendo negativo, pues al c\u00f3nyuge es carne de mi carne. Y si le trato bien, en el fondo trato bien la relaci\u00f3n y me trato bien a m\u00ed. Y pensar en \u00e9l o ella cuando no est\u00e1 presente: y las cartas y las flores, no son tonter\u00edas. Y, en este momento, debo recuperar a los Gottman pues ellos certifican que estas son las caracter\u00edsticas de las parejas que perduran y no se divorcian.</p><p style=\"text-align: justify;\">Y un c\u00f3nyuge me dir\u00e1: \u201cEs que yo soy muy orgulloso\u201d. Respuesta: \u201cPues no lo seas, cultiva tu lado infantil en el mejor sentido del concepto. Conf\u00eda, espera, aband\u00f3nate a lo bueno, espera lo bueno de tu c\u00f3nyuge\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">Y ahora pronuncio por primera vez la palabra amor. \u00a1Enam\u00f3rate de tu mujer, de tu marido!, pues el amor es emoci\u00f3n pero tambi\u00e9n sobre \u00e9l se puede ejercer la voluntad, la inteligencia y la tenacidad (detalle tras detalle).</p><p style=\"text-align: justify;\">Y entonces vas a\u2026</p><p style=\"text-align: justify;\">4) Aceptar la influencia de tu pareja. La seguir\u00e1s, la escuchar\u00e1s y descubrir\u00e1s sus capacidades, valores y golpes escondidos. Y entonces sobre la base de caja de herramientas que acabamos de ofrecer sabr\u00e1s\u2026</p><p style=\"text-align: justify;\">5) regular los conflictos efectivamente: parar, reflexionar, esperar, callar y no entrar en la escalada de reproches. Aceptar influencias y aceptar al otro como es, sin la voluntad de convertirlo en una marioneta.</p><p style=\"text-align: justify;\">6) Llevar los sue\u00f1os y aspiraciones a la realidad: planear el futuro de esperanza de un modo compartido llevando a cabo sue\u00f1os, viajes, cambios en la casa. Insistimos: quesean realmente compartidos y construidos.</p><p style=\"text-align: justify;\">7) Crear un significado compartido:</p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEste matrimonio va m\u00e1s all\u00e1 de nosotros, estamos creando una cultura, un estilo y unos rituales que van han heredar nuestros hijos y nuestros yernos, nueras y nietos. Vale la pena haber luchado por este matrimonio y seguir haci\u00e9ndolo.\u201d</p><p style=\"text-align: justify;\">Por Ignasi de Bofarull</p><p style=\"text-align: justify;\">es.aleteia.org</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://encuentra.com/divorcio/como-deberia-mirar-a-mi-pareja-para-que-lo-nuestro-funcione/\">https://encuentra.com/divorcio/como-deberia-mirar-a-mi-pareja-para-que-lo-nuestro-funcione/</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-07-19",
      "tema_categoria": 1,
      "titulo": "\u00bfC\u00f3mo deber\u00eda mirar a mi pareja para que lo nuestro funcione?"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 55
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p>En la actualidad se debate mucho acerca de la defensa de la vida.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">En nuestra Iglesia Cat\u00f3lica somos Pro-Vida, ya que defendemos y promovemos la vida desde su concepci\u00f3n, hasta su t\u00e9rmino natural, pero \u00bfQue significa ser Pro-Vida realmente en la pr\u00e1ctica?</p><p style=\"text-align: justify;\">Quiero compartirte hermano que ser pro-vida no se limita s\u00f3lo a estar en contra del aborto y la Eutanasia, \u00a1Claro que esto es fundamental!, pero va mucho m\u00e1s all\u00e1 que s\u00f3lo eso!.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>LA DIGNIDAD HUMANA</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Toda la doctrina Social de la Iglesia, tiene como base la Dignidad Humana, record\u00e1ndonos que Dios hizo alhombre y a la mujer a su imagen y semejanza, que ellos fueron la forma en que Dios coronaba toda la creaci\u00f3n, y como nos relata el G\u00e9nesis, \u201cVio Dios que era muy bueno\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">La dignidad humana es un pilar en las ense\u00f1anzas de la Iglesia, por lo tanto un cat\u00f3lico comprometido con la doctrina cat\u00f3lica, se preocupa enormemente por la dignidad de la vida humana en todos los momentos de la vida humana, desde que se est\u00e1 gestando, cuando nace,&nbsp; cuando se encuentra en la ni\u00f1ez, en la adolescencia, en la juventud, en la edad adulta y en la ancianidad tambi\u00e9n, incluso la iglesia se preocupa por el alma que trasciende a la eternidad.</p><p style=\"text-align: justify;\">La dignidad humana nos dice que toda vida es sagrada, y se le debe tratar conforme a la alt\u00edsima dignidad que tiene, defender esa vida, promoverla y llevarla a su plena realizaci\u00f3n.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>SALGAMOS A DEFENDER TODAS LAS VIDAS</b></p><p style=\"text-align: justify;\">En esta \u00e9poca que nos toca vivir, especialmente la vida de los beb\u00e9s por nacer, est\u00e1 siendo gravemente amenazada, por lo que es indispensable que alcemos la voz por los que no pueden defenderse de este terrible asesinato, pero la dignidad de la persona es amenazada de muchas otras formas contra las cuales tambi\u00e9n debemos alzar la voz y luchar por acabar con ellas.</p><p style=\"text-align: justify;\">Te comparto que defender y promover la vida humana va desde alzar la voz contra el aborto, como tambi\u00e9n alzar la voz contra los salarios miserables e injustos de los trabajadores, que debemos defender a los bebitos por nacer y a los pobres que mueren de hambre en nuestras ciudades, que tenemos que hacerle frente a la indiferencia que nos impide ver a un ser humano en un feto de 14 semanas, como a la indiferencia de no ver a un ser humano cuando vemos a un indigente o a un ind\u00edgena en las calles de nuestra ciudad, es la misma vida humana que est\u00e1 peligrando frente a nuestros ojos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Es la misma vida humana que se echa al olvido cuando a nuestros ancianos los abandonamos, cuando a las personas enfermas las despreciamos, cuando a las personas con capacidades diferente las discriminamos, cuando los pobres se mueren de hambre, cuando a una mujer se le maltrata, cuando a un ni\u00f1o se le explota.</p><p style=\"text-align: justify;\">En nuestros d\u00edas la vida es atacada de muchas formas.</p><p style=\"text-align: justify;\">Una persona que dice ser Pro Vida la defiende en todas las trincheras posibles, desde el vientre de la madre y pasando por todas las posibles amenazas que pudiera tener.</p><p style=\"text-align: justify;\">Ahora quiz\u00e1 tenemos que ir en contra de la corriente del mundo, <b>quiz\u00e1 tenemos que sonar revolucionarios y rebelarnos,</b> tenemos que aguantar adjetivos como \u201cretr\u00f3grada\u201d e \u201cignorante\u201d pero nuestra voz aun as\u00ed debe resonar en nuestra sociedad, porque cuando se pregunte donde estuvieron los cat\u00f3licos a la hora de defender la vida y promoverla, ah\u00ed en ese momento, aunque cansados por la batalla pero con la frente en alto, tu y yo podremos alzar con humildad y honestidad nuestra mano si y s\u00f3lo si, verdaderamente dimos la cara por defender la vida.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Para terminar te propongo un reto</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Para poder hacer visible la dignidad humana con aquellos que a veces el mundo desprecia, te reto a preguntarles su nombre y ayudarlos al menos dese\u00e1ndoles un buen d\u00eda con una sonrisa.</p><p style=\"text-align: justify;\">Porque al llamarlos por su nombre, es empezar a tratarlos como personas, ya no es un pobre, una indita o un viejito, ahora es Rafael, Lupita y Jaime, y son personas que valen tanto que Jes\u00fas dio su vida por ellos, \u00bfpor qu\u00e9 no habr\u00edamos de dar tambi\u00e9n nosotros nuestra vida por ellos?.</p><p style=\"text-align: justify;\">Dios te bendiga.</p><p style=\"text-align: justify;\">Escrito por</p><p style=\"text-align: justify;\">Iv\u00e1n Castillo</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de </p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://catoliscopio.com/2018/08/08/ser-pro-vida-es-un-estilo-de-vida/\">https://catoliscopio.com/2018/08/08/ser-pro-vida-es-un-estilo-de-vida/</a></p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-07-26",
      "tema_categoria": 3,
      "titulo": "Ser PRO-VIDA es un estilo de vida"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 56
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">Puedo ense\u00f1ar a un ni\u00f1o a sumar, a desmontar y montar un tren el\u00e9ctrico, a respetar las reglas del f\u00fatbol o del baseball. Puedo ense\u00f1arle a limpiarse las manos antes de comer, y a dar las buenas noches a los abuelos antes de acostarse. Puedo ense\u00f1arle a pedir perd\u00f3n al hermanito cuando ha habido algo m\u00e1s que malas palabras, y a que ayude a una persona anciana que quiere cruzar la calle. Puedo ense\u00f1arle a juntar sus manitas, antes de dormir, para repetir conmigo algunas oraciones sencillas a Jes\u00fas y a la Virgen.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">No todo lo que ense\u00f1amos a nuestros hijos se coloca en el mismo nivel. Es muy distinto ense\u00f1ar a sumar que ense\u00f1ar a rezar. Es muy distinto ense\u00f1ar a jugar f\u00fatbol que ense\u00f1ar a ser educado con los extra\u00f1os que vienen a casa.</p><p style=\"text-align: justify;\">Y es que son cosas diferentes \u201c<b>ense\u00f1ar que</b>\u201d una cosa es as\u00ed o as\u00e1, y \u201c<b>ense\u00f1ar a</b>\u201d hacer algo, como el nadar, el caminar o el dar las gracias (y esto \u00faltimo vale mucho m\u00e1s que lo que podamos imaginar).</p><p style=\"text-align: justify;\">En cierto sentido, toda educaci\u00f3n busca, simplemente, \u201cense\u00f1ar a ser\u201d. Lo cual implica que el ni\u00f1o vaya conquistando, primero, una serie de conocimientos fundamentales a nivel te\u00f3rico; luego, una serie de habilidades pr\u00e1cticas. Pero, sobre todo, queremos que sepa orientar su coraz\u00f3n hacia los valores m\u00e1s importantes. Es importante que aprenda a sumar, a leer, a hablar en p\u00fablico. Es importante que coja bien los cubiertos, que al caminar no tropiece con todo lo que encuentre por delante, que se lave bien los dientes despu\u00e9s de comida. Es importante, sobre todo, que descubra los valores, aquellos par\u00e1metros desde los cuales juzgamos lo m\u00e1s profundo de cada persona.</p><p style=\"text-align: justify;\">La lista de conocimientos a aprender es infinita. Van desde las ciencias exactas a las ciencias human\u00edsticas, desde los idiomas hasta la biolog\u00eda. En cuanto a las habilidades, el campo es infinito, y siempre hay nuevas cosas que aprender. Pero es en los valores en donde se juega todo. <b>Se trata de aprender cosas tan fundamentales como el respeto a la vida, el amor, la fidelidad, la familia, la justicia, la paz, la amistad, la religi\u00f3n, la confianza, la sinceridad, la generosidad\u2026</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Uno puede ser un analfabeto, pero su \u201cmedida\u201d como ser humano se encuentra en sus valores. Uno puede ser premio Nobel de medicina, pero si no respeta la justicia o usa parte de sus descubrimientos para el mal, \u201cvale\u201d bien poco, aunque \u201csepa\u201d mucho. O, mejor, vale en cuanto te\u00f3rico, en cuanto \u201ccient\u00edfico\u201d, pero no en cuanto hombre o mujer capaz de vivir en una sociedad justa y democr\u00e1tica.</p><p style=\"text-align: justify;\">Cada nueva generaci\u00f3n debe aprender los valores de quienes ya viven como adultos. En la historia humana no hay nada determinado por el pasado. Cada momento del presente, cada acto educativo de la familia, de la escuela, de la televisi\u00f3n, de los cuentos o juguetes que usan nuestros hijos, tiene su importancia para que el ma\u00f1ana sea un poco mejor, un poco m\u00e1s \u00e9tico. Lo saben muy bien los padres que han visto a sus hijos perderse en las arenas movedizas del alcohol o de la droga. Lo saben los maestros que sufren cuando algunos alumnos son arrestados, como delincuentes, y encerrados en una c\u00e1rcel de menores. Pero tambi\u00e9n lo saben los padres y educadores que un d\u00eda, despu\u00e9s de muchos a\u00f1os de esfuerzos y sacrificios, gozan al ver que sus hijos viven con honradez una profesi\u00f3n, crean un hogar justo y armonioso, y hablan con ellos con la gratitud de quien no s\u00f3lo ha recibido un poco de dinero o un conjunto de datos, sino, sobre todo, una educaci\u00f3n profunda a los valores.</p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00ed: To\u00f1o y Lupita deben aprender muchas matem\u00e1ticas y gram\u00e1tica. Pero deben aprender, sobre todo, a vivir como hombres llamados a construir un mundo justo, en el que el amor valga m\u00e1s que un pu\u00f1ado de d\u00f3lares. Aunque luego no sean millonarios. Basta con que sepan amar y vivir para los dem\u00e1s.</p><p style=\"text-align: justify;\">Este art\u00edculo es parte del libro \u00abLa vida como don. Reflexiones humanas y cristianas para un milenio que inicia\u00bb de Fernando Pascual</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\">Autor: P. Fernando Pascual</p><p style=\"text-align: justify;\">es.catholic.net</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de: <a href=\"https://encuentra.com/hijos_y_educacion/educar-a-ser/\">https://encuentra.com/hijos_y_educacion/educar-a-ser/</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-08-10",
      "tema_categoria": 2,
      "titulo": "EDUCAR A LOS HIJOS: EDUCAR A SER"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 57
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">Investigadores de la Universidad de Stanford hicieron una revisi\u00f3n de los textos publicados sobre la calidad de los alimentos org\u00e1nicos para determinar si ofrecen ventajas en cuanto a seguridad y valor nutritivo, respecto de sus contrapartes convencionales. Encontraron que en general no hay evidencias que sostengan beneficios nutricionales significativos en la preferencia de productos org\u00e1nicos. <b>Sin embargo, el consumo de alimentos org\u00e1nicos puede reducir la exposici\u00f3n a los pesticidas y en el caso de la carne de cerdo y pollo org\u00e1nico se puede reducir la exposici\u00f3n a las bacterias resistentes a antibi\u00f3ticos.</b><br></p><p style=\"text-align: justify;\">Pero, \u00bf qu\u00e9 significa que un producto sea \u201corg\u00e1nico\u201d? Org\u00e1nico se refiere a la manera en que los agricultores cultivan y procesan los productos. Las pr\u00e1cticas var\u00edan en todo el mundo, sin embargo, los alimentos org\u00e1nicos est\u00e1n cultivados sin pesticidas sint\u00e9ticos, sin fertilizantes y no se utilizan antibi\u00f3ticos ni hormonas decrecimiento. Tampoco se puede utilizar la irradiaci\u00f3n o el uso de organismos gen\u00e9ticamente modificados (OGM) o los productos elaborados a partir de ellos, esto est\u00e1 generalmente prohibido por la \u201clegislaci\u00f3n org\u00e1nica\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">En la revisi\u00f3n de los textos se incluyeron casos que compararon: i) las poblaciones que consumen dietas de alimentos&nbsp; org\u00e1nicos y convencionales (17 estudios) o ii) los niveles de nutrientes y contaminantes de estos alimentos (223 estudios). Todos los estudios se centraron en frutas, verduras, cereales, carne, aves de corral, leche y huevos. Los estudios sobre los alimentos procesados fueron excluidos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Las principales conclusiones se resumen a continuaci\u00f3n:</p><p style=\"text-align: justify;\">No se encontraron diferencias entre el contenido de vitaminas ni en los productos vegetales ni en los productos animales org\u00e1nicos y convencionales</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;<b>De los nutrientes evaluados, se encontr\u00f3 que el contenido de f\u00f3sforo de los productos org\u00e1nicos era m\u00e1s alto que en los productos convencionales.</b> Sin embargo, es poco probable que este dato sea cl\u00ednicamente relevante, ya que la deficiencia de f\u00f3sforo no es generalmente un problema en la dieta (esta s\u00f3lo se asocia con un estado de casi total inanici\u00f3n).</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;En cuanto a otros beneficios, los autores tambi\u00e9n encontraron niveles m\u00e1s altos de:</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>los fenoles totales (compuestos antioxidantes) en los productos org\u00e1nicos,</b></p><p style=\"text-align: justify;\"><b>los \u00e1cidos grasos omega-3 yomega-7, \u00e1cidos grasos (\u00e1cido vacc\u00e9nico) en la leche org\u00e1nica (la mayor\u00eda de estos estudios se realizaron en leche cruda) y</b></p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e1cidos grasos omega-3 en pollos org\u00e1nicos. Empero, estos tres hallazgos deben considerarse con cautela, ya que los resultados fueron muy variables y s\u00f3lo un peque\u00f1o n\u00famero de estudios de los realizados se enfoc\u00f3 al contenido de \u00e1cidos grasos.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Las&nbsp;ventajas m\u00e1s relevantes en el consumo de productos org\u00e1nicos tienen que ver con la detecci\u00f3n de residuos de pesticidas, que es m\u00e1s baja (7%) que en los productos convencionales (38%).</b> Sin embargo, el l\u00edmite de detecci\u00f3n, es decir, la menor cantidad de pesticida que podr\u00eda ser detectada por el m\u00e9todo de laboratorio empleado, vari\u00f3 en los estudios realizados; entre los productos tanto org\u00e1nicos como convencionales, s\u00f3lo un peque\u00f1o porcentaje super\u00f3 los l\u00edmites m\u00e1ximos establecidos por ley.</p><p style=\"text-align: justify;\">En cuanto a la presencia de factores bacterianos no hubo diferencia entre los dos tipos de alimentos. Pero en los casos del cerdo y del pollo org\u00e1nico se encontr\u00f3 un 33% de menor probabilidad de llevar bacterias resistentes a tres o m\u00e1s antibi\u00f3ticos, en comparaci\u00f3n con la carne producida de forma convencional. Esto puede ser explicado por el uso rutinario de antibi\u00f3ticos durante la cr\u00eda y la producci\u00f3n de animales por medios convencionales.</p><p style=\"text-align: justify;\">Los autores destacaron una serie de limitaciones asociadas con sus hallazgos. Estas incluyen la variabilidad en el dise\u00f1o del an\u00e1lisis, la diversidad de los factores f\u00edsicos entre los estudios (por ejemplo, las pr\u00e1cticas de temporada, el tipo de suelo o el almacenamiento) y las diferencias espec\u00edficas dentro de las pr\u00e1cticas org\u00e1nicas. Adem\u00e1s, no hay estudios a largo plazo sobre las repercusiones en la salud en las poblaciones que consumen alimentos, predominantemente org\u00e1nicos contra los producidos convencionalmente.</p><p style=\"text-align: justify;\">Fuente: <a href=\"http://www.eufic.org\">www.eufic.org</a></p><p style=\"text-align: justify;\">HABLEMOSCLARO.ORG</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de:</p><p><a href=\"https://agroalimentando.com/nota/866\">https://agroalimentando.com/nota/866</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-09-14",
      "tema_categoria": 4,
      "titulo": "\u00bfSon m\u00e1s seguros y saludables los alimentos org\u00e1nicos?"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 58
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">La vida matrimonial es complicada, y m\u00e1s a\u00fan en una sociedad que prima los impulsos emotivitos, favorece las rupturas y deserciones y distrae a los esposos con mil tareas y entretenimientos que pueden separarlos, en vez de unirlos. En la revista Hacer Familia se\u00f1alan 9 momentos en que el matrimonio es especialmente fr\u00e1gil o vulnerable y requiere una atenci\u00f3n extra.<br></p><p style=\"text-align: justify;\"><b>1. Cuando, novatos, \u00a1descubrimos que somos distintos!</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Es una de las crisis m\u00e1s frecuentes de los primeros compases de la pareja. Surge al iniciar la convivencia. El enamoramiento que versa sobre los grandes temas posiblemente no se ha parado a mirar en esos detalles m\u00ednimos que se perciben en el d\u00eda a d\u00eda. Aunque parezca mentira, no son pocas las crisis que los matrimonios tienen que superar por t\u00f3picos tan cl\u00e1sicos como la pasta de dientes abierta o si los platos de la cena se recogen o se dejan en la pila. Es entonces cuando descubrimos que cada uno es \"de su padre y de su madre\". Las educaciones recibidas durante todos los a\u00f1os precedentes son distintas y se nota.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;Para enfrentarse a esta situaci\u00f3n necesitamos trabajar especialmente la empat\u00eda. Es importante ponerse en la piel del otro para juzgar adecuadamente cada situaci\u00f3n. La valoraci\u00f3n incluye saber si realmente la otra persona es consciente de que determinada actitud nos molesta. En ocasiones, posiblemente, ni sepa que hay otro modo de hacer las cosas porque en casa de sus padres se hac\u00edan as\u00ed. El di\u00e1logo tiene que ser muy fluido porque si no se comentan los detalles, se pueden enquistar. Pero al mismo tiempo, nunca se puede perder la perspectiva de que se trata de cuestiones de una importancia solo relativa. </p><p style=\"text-align: justify;\"><b>&nbsp;</b></p><p style=\"text-align: justify;\"><b>2. Cuando se meten las familias pol\u00edticas</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Aunque ante el altar solo est\u00e1n los novios, no cabe duda de que a la familia llegan tambi\u00e9n los suegros, los cu\u00f1ados, los sobrinos y toda una pl\u00e9yade con la que no cont\u00e1bamos. Si esta situaci\u00f3n es habitual en todos los matrimonios, a\u00fan m\u00e1s en la cultura espa\u00f1ola en la que los v\u00ednculos familiares son muy potentes y se mantienen a lo largo del tiempo. La injerencia de la familia propia y la pol\u00edtica en los asuntos que conciernen al matrimonio puede provocar serias tensiones en determinadas circunstancias. Adem\u00e1s, los c\u00f3nyuges tienen la sensaci\u00f3n de estar entre la espada y la pared, puesto que se deben tanto a sus mayores como a su pareja.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;En estos casos, el di\u00e1logo es el arma m\u00e1s eficaz para solventar los problemas. Pero no se debe entender como un di\u00e1logo destinado a que el contrario entienda a la familia pol\u00edtica, puesto que es poco probable que ocurra, sino a que el matrimonio acuerde unos principios b\u00e1sicos m\u00ednimos que no se podr\u00e1n transgredir. Como las situaciones son dispares y se presentar\u00e1n muchas veces a lo largo de la vida, conviene hablar de cada caso en concreto, como las vacaciones, el cuidado de nietos o las fiestas navide\u00f1as. En cualquier caso, es imprescindible no atacar nunca al c\u00f3nyuge por los comportamientos de su familia.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>3. Cuando el beb\u00e9 no llega</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Los matrimonios tard\u00edos, el uso excesivo de anovulatorios en la juventud, los ritmos de trabajo y el nivel de estr\u00e9s est\u00e1n generando una verdadera epidemia de parejas con problemas de fertilidad. Ese deseo por tener hijos en com\u00fan que es positivo y afianza la relaci\u00f3n, se puede convertir en un foco de conflicto cuando, mes tras mes, ese hijo no llega, cuando se frustran los embarazos.</p><p style=\"text-align: justify;\">La tristeza se puede hacer presente en la vida de ese matrimonio. Y de esa tristeza surge f\u00e1cilmente la distancia puesto que, para no provocar m\u00e1s dolor, se evita mencionar un tema que sigue latente en los dos. En ocasiones, deriva en reproches, m\u00e1s o menos expl\u00edcitos, hacia el otro, y puede acabar incluso con un matrimonio si no se sabe gestionar.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;La mejor manera de evitar esta grave crisis matrimonial es no retrasar el momento de la boda y de la paternidad por causas como la necesidad de crecer en el trabajo o de alcanzar un determinado nivel econ\u00f3mico. Pero si esa circunstancia ya no se puede soslayar y si el problema persiste, resulta fundamental entender el valor del matrimonio en s\u00ed mismo. Aunque los hijos supongan una riqueza para la pareja, el amor de los c\u00f3nyuges no est\u00e1 supeditado a tener descendencia. Con esta perspectiva en mente, el v\u00ednculo matrimonial no flaquear\u00e1 a pesar de la ausencia de hijos.</p><p style=\"text-align: justify;\">No obstante, incluso aunque se haya evitado esa ruptura matrimonial, la b\u00fasqueda de un hijo sigue suponiendo una situaci\u00f3n de sumo estr\u00e9s. Un buen orientador familiar nos puede ayudar a superar los estados de ansiedad y vivirlos adecuadamente en el seno del matrimonio. Adem\u00e1s, abrir\u00e1 v\u00edas para el di\u00e1logo y permitir\u00e1 trabajar sobre el tema para que no se enquiste y dificulte la relaci\u00f3n.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>4. Cuando nacen los beb\u00e9s</b></p><p style=\"text-align: justify;\">La llegada de un hijo suele ser un momento de extrema felicidad para un matrimonio y, sin embargo, tambi\u00e9n es un momento de tremenda crisis. Lo que pasa es que las parejas suelen adaptarse a los cambios que supone la paternidad con enorme alegr\u00eda porque para ellos pesan m\u00e1s en la balanza los aspectos positivos. Pero no cabe duda de que supone un cambio radical en la vida de un matrimonio acostumbrado a ser due\u00f1o de su tiempo, a tenerse el uno al otro sin interrupciones, a tomar decisiones con bastante libertad. Todo cambia con los ni\u00f1os: ritmos, horas de sue\u00f1o, planes posibles, tiempo disponible, gastos del hogar, prioridades. Puede que al matrimonio le cueste adaptarse, que tarden en comprender cu\u00e1les son sus nuevos roles y que los sincronicen.</p><p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1n necesarias grandes dosis de comprensi\u00f3n por parte del padre y de la madre para que cada uno vaya tomando posiciones en el nuevo escenario. Aunque un ni\u00f1o reclame gran parte de nuestra atenci\u00f3n, el matrimonio no debe descuidarse porque ser\u00e1 la piedra angular de esa familia que acaba de crecer. Por eso, mirar las cosas desde la perspectiva del otro limar\u00e1 muchas asperezas. Conviene poner distancia sobre los problemas y entender que algunos se van resolviendo solos con el paso de los meses, como la falta de sue\u00f1o o la atadura que supone la etapa de la lactancia. Tambi\u00e9n es importante dejar de mirar hacia el recuerdo de lo que ya no se puede hacer y centrarse en las posibilidades que ofrece la nueva vida.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>5. Cuando hay que decidir c\u00f3mo educar a los ni\u00f1os</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Las parejas&nbsp; encuentran en muchas ocasiones puntos de fricci\u00f3n en temas que se refieren a la educaci\u00f3n de los hijos. Si aquello de proceder \"de su padre y de su madre\" se hace patente al inicio de la convivencia, la sensaci\u00f3n vuelve a escena cuando los problemas con los ni\u00f1os llegan a casa. Como en la educaci\u00f3n no existen recetas, cada miembro de la pareja plantear\u00e1 ante cada circunstancia la forma de educar que considere m\u00e1s oportuna. Y tendr\u00e1 que ver con su experiencia personal, con sus vivencias familiares, con su forma de ser y con otros elementos con los que tenemos que ser particularmente comprensivos.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;La comunicaci\u00f3n en el seno del matrimonio ser\u00e1 la clave para resolver estas crisis puntuales. La negociaci\u00f3n permitir\u00e1 acercar posturas en v\u00edas de soluci\u00f3n que no son ni buenas ni malas, solo diferentes. Pero lo imprescindible es tener presente en todo momento que los acuerdos son necesarios por el bien de los ni\u00f1os. No se trata solo de pensar en qu\u00e9 opci\u00f3n de las dos es la m\u00e1s beneficiosa sino que, una vez tomada una decisi\u00f3n, los padres deben actuar al un\u00edsono para que los hijos tengan un referente moral claro.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>6. Cuando escasea el dinero</b></p><p style=\"text-align: justify;\">El dinero no da la felicidad pero la falta de dinero genera m\u00e1s de un quebradero de cabeza. La crisis econ\u00f3mica ha atacado gravemente a las familias. En muchos hogares, situaciones como el desempleo de larga duraci\u00f3n han servido para unir m\u00e1s a los matrimonios, que buscan juntos soluciones imaginativas para sacar adelante el hogar. Pero no cabe duda de que un cambio radical en el nivel de ingresos supone una crisis a la que hay que hacer frente. Adaptarse a las nuevas circunstancias es complicado y se puede caer en errores comunes tales como comparar los esfuerzos de unos y otros o culpar al otro de la falta de recursos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Cuando el dinero escasea, mirar hacia lo importante es el paso indispensable. Sin embargo, acto seguido es importante que el matrimonio se ponga a buscar modos de resolver una situaci\u00f3n que puede ser coyuntural o alargarse en el tiempo. Aunque la meta pueda estar puesta en recuperar determinado nivel de ingresos, ser\u00e1 imprescindible que la pareja sepa adoptar medidas a corto plazo que den un poco de ox\u00edgeno a las cuentas y tranquilidad a la familia. Las decisiones en este sentido tienen que ser consensuadas para que ambas partes sientan que est\u00e1n aportando. Si los hijos tienen la edad suficiente, conviene hacerles part\u00edcipes, sin alarmismos, de la situaci\u00f3n, para que entiendan y colaboren en el programa de ajustes</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>7. Cuando todo es rutina y el matrimonio se resiente</b></p><p style=\"text-align: justify;\">La conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar sumado al reparto de tareas en el hogar provoca que muchos matrimonios vivan inmersos en una vor\u00e1gine en el que se comunican con meros mensajes utilitarios y no pasan tiempo juntos. El engranaje funciona, pero los c\u00f3nyuges viven en soledad incluso aunque pasen buena parte del tiempo acompa\u00f1ados por los hijos o en el trabajo. El matrimonio se va resintiendo porque no se detiene a charlar sobre lo importante sino que se centra \u00fanicamente en lo urgente. La vida de pareja se puede convertir en un mero intercambio de anotaciones de tareas en la agenda com\u00fan.</p><p style=\"text-align: justify;\">La pareja necesita tiempo para crecer y fortalecerse, tiempo de calidad que no tiene por qu\u00e9 implicar viajes incosteables o rom\u00e1nticas cenas que se salgan del presupuesto familiar. Lo importante es reservarse tiempo para dedicar al otro, para que pueda explayarse contando aquello que le preocupa y no estemos nerviosos intentando saltar a la siguiente tarea, para compartir los temas comunes y debatir sobre los problemas que vislumbramos en el horizonte. Se puede fijar en esa apretada agenda un rato en com\u00fan, quiz\u00e1 sea solo un caf\u00e9 tranquilo los viernes antes de ir a buscar ni\u00f1os al colegio, o una cena casera especial despu\u00e9s de que se vayan a la cama. Pero es fundamental no sentirse solo.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>8. Cuando nos atrae una tercera persona</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Las infidelidades est\u00e1n a la orden del d\u00eda. El matrimonio avanza por su complicada cotidianidad marcada por los problemas y, de pronto, surge una tercera persona que no genera complicaciones, que no aturde con quejas y que siempre pone buena cara. La tentaci\u00f3n existe y muchas veces la salida posible no estriba en huir de ella, puesto que puede tratarse de alguien con quien estamos obligados a tratar.</p><p style=\"text-align: justify;\">Si en un matrimonio uno de los c\u00f3nyuges mira hacia fuera es imprescindible que vuelva la vista hacia dentro para saber d\u00f3nde est\u00e1 la fuga que no detiene su mirada. Si se deja llevar por un emotivismo que est\u00e1 a flor de piel en nuestra sociedad, es posible que acabe inmerso en una pendiente deslizante con mal final.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;Es muy conveniente hacer autocr\u00edtica del matrimonio, es decir, analizar qu\u00e9 parte del matrimonio nos corresponde y no estamos haciendo bien y qu\u00e9 parte no hace bien el otro, qu\u00e9 parte no podemos tolerar y qu\u00e9 parte tenemos que aprender a superar. Solo si percibimos que existe un problema estaremos en condiciones de atajarlo. Si no conseguimos atajar el problema o incluso descubrirlo, la ayuda de un experto es la mejor de las opciones antes de que la situaci\u00f3n empeore.</p><p style=\"text-align: justify;\">Lo importante es no caer en el error de pensar que una atracci\u00f3n f\u00edsica por un tercero significa que el matrimonio est\u00e9 acabado y que, por tanto, se puede dar rienda suelta al deseo. La tentaci\u00f3n es como la se\u00f1al de alarma que salta en el coche y que nos indica que tiene que pasar por taller. Si se hacen bien las cosas, el matrimonio saldr\u00e1 fortalecido.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>9. Cuando llegan problemas serios</b></p><p style=\"text-align: justify;\">En el camino del matrimonio pueden surgir problemas graves que afecten a la familia en su conjunto. Una enfermedad de alguno de sus miembros, el comportamiento inadecuado de alguno de los hijos, tenerse que hacer cargo de alg\u00fan mayor, una discapacidad... Son situaciones en las que, aunque la pareja deba permanecer especialmente unida, es probable que los estados de \u00e1nimo se vean afectados por los acontecimientos.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;Ante estas situaciones hace falta mirar el nuevo escenario desde la distancia, tomar en consideraci\u00f3n cu\u00e1les son todas las circunstancias, determinar si el cambio de situaci\u00f3n va a ser circunstancial o definitivo. Hace falta ser pragm\u00e1tico y buscar soluciones a aquellas cuestiones del d\u00eda a d\u00eda que necesitan ser resueltas. De lo contrario, peque\u00f1os problemas cotidianos se pueden convertir en cargas inasumibles que acaben por deteriorar el matrimonio. Los esposos tienen que pasar juntos los momentos propios del duelo que implica la aceptaci\u00f3n de todo problema. Solo as\u00ed ser\u00e1n capaces de salir juntos de esa crisis y afrontar la vida tal como viene dada.</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de </p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.religionenlibertad.com/vida_familia/64557/momentos-que-matrimonio-mas-vulnerable-asi-puedes.html\">https://www.religionenlibertad.com/vida_familia/64557/momentos-que-matrimonio-mas-vulnerable-asi-puedes.html</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-08-30",
      "tema_categoria": 1,
      "titulo": "9 momentos en que tu matrimonio es m\u00e1s vulnerable: as\u00ed puedes prevenirlo y protegerlo adecuadamente"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 59
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">La Universidad de Pittsburgh(Pitt) se enfrenta a nuevos pedidos de una investigaci\u00f3n sobre su investigaci\u00f3n financiada con fondos federales sobre tejido fetal, despu\u00e9s de que surgi\u00f3 informaci\u00f3n que muchos dicen que es preocupante.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">La representante estatal republicana Kathy Rapp, quien preside la mayor\u00eda del Comit\u00e9 de Salud de la legislatura, envi\u00f3 una carta solicitando al auditor general de Pensilvania que revise los fondos estatales y federales de Pitt. El republicano de Pensilvania Sean Parnell, quien se postula para el Senado de los Estados Unidos, tambi\u00e9n pidi\u00f3 una investigaci\u00f3n.</p><p style=\"text-align: justify;\">\"Si estas acusaciones son ciertas de que los cient\u00edficos de la Universidad de Pittsburgh estaban extrayendo ri\u00f1ones de beb\u00e9s por nacer mientras sus corazones a\u00fan lat\u00edan, no solo deber\u00edan suspender inmediatamente los fondos de los contribuyentes, sino que todos los involucrados deber\u00edan enfrentar cargos criminales\", tuite\u00f3.</p><p style=\"text-align: justify;\">Nuevos documentos publicados esta semana por el organismo de control Judicial Watch muestran a Pitt discutiendo su esfuerzo por minimizar el tiempo isqu\u00e9mico c\u00e1lido , o la cantidad de tiempo que un \u00f3rgano mantiene su temperatura corporal despu\u00e9s de que se corta el flujo sangu\u00edneo. No est\u00e1 claro c\u00f3mo se llevan a cabo estos procedimientos, pero ese contenido llev\u00f3 a algunos a especular sobre el estado de los fetos cuyos \u00f3rganos fueron recolectados.</p><p style=\"text-align: justify;\">Pitt ha negado repetidamente haber actuado mal, incluso refutando las acusaciones de que extrajo \u00f3rganos de beb\u00e9s vivos. En un comunicado a Fox News, calific\u00f3 tales acusaciones como \"irresponsables y completamente falsas\".</p><p style=\"text-align: justify;\">\"Como hemos se\u00f1alado repetidamente\", dijo David Seldin, vicerrector de noticias, \"la Universidad de Pittsburgh no realiza procedimientos m\u00e9dicos y no forma parte del proceso de recolecci\u00f3n de tejidos. Toda la investigaci\u00f3n de la Universidad se supervisa de cerca para garantizar el cumplimiento de las estrictas y rigurosas leyes y reglamentos federales y estatales \".</p><p style=\"text-align: justify;\">En una carta, Rapp dijo: \"Si bien reconozco la limitaci\u00f3n de los deberes del Auditor General para investigar las posibles violaciones criminales, solicito respetuosamente que su oficina participe en una investigaci\u00f3n exhaustiva de todos los fondos estatales y federales que han sido obtenidos por la Universidad . \"</p><p style=\"text-align: justify;\">\"Estos fondos deben revisarse para determinar si se utilizaron para apoyar la educaci\u00f3n de los residentes de Pensilvania, como se requiere en la legislaci\u00f3n de financiaci\u00f3n aprobada en cada t\u00e9rmino legislativo que les proporciona su asignaci\u00f3n no preferida\", dijo.</p><p style=\"text-align: justify;\">A\u00f1adi\u00f3 que es \"muy preocupante si estos fondos se utilizan para promover el aborto entre las poblaciones minoritarias\".</p><p style=\"text-align: justify;\">Los documentos a los que se refiri\u00f3 Rapp, que fueron publicados por el regulador del gobierno conservador Judicial Watch a principios de esta semana, mostraban lo que muchos han descrito como un n\u00famero desproporcionado de fetos minoritarios. </p><p style=\"text-align: justify;\">La universidad le dijo a Fox News que el mayor n\u00famero de minor\u00edas se debi\u00f3 al \u00e9nfasis en las poblaciones m\u00e1s afectadas por la enfermedad renal. \"Los proyectos financiados por los Institutos Nacionales de Salud deben garantizar la inclusi\u00f3n adecuada de mujeres y minor\u00edas\", dijo David Seldin. </p><p style=\"text-align: justify;\">\"Tambi\u00e9n deben garantizar que la distribuci\u00f3n del estudio refleje la poblaci\u00f3n necesaria para lograr los objetivos cient\u00edficos del estudio. Se les pregunt\u00f3 de otra manera: \u00bfLa composici\u00f3n del estudio refleja las poblaciones afectadas por la enfermedad en cuesti\u00f3n? En el caso del GUDMAP Tissue Hub , uno de los objetivos es apoyar a los investigadores que buscan tratamientos y curas para la enfermedad renal\".</p><p style=\"text-align: justify;\">GUDMAP es el nombre del programa financiado con fondos federales que llam\u00f3 la atenci\u00f3n sobre Pitt esta semana. Implica el estudio de \u00f3rganos genitourinarios como el ri\u00f1\u00f3n y la vejiga. </p><p style=\"text-align: justify;\">La solicitud de Pitt especificaba que buscaba \" desarrollar un canal para la adquisici\u00f3n, control de calidad y distribuci\u00f3n de muestras genitourinarias [\u00f3rganos y funciones urinarias y genitales] humanas obtenidas durante el desarrollo (6-42 semanas de gestaci\u00f3n)\". Las \u00faltimas 42 semanas se consideran \"posteriores al t\u00e9rmino\" o \"vencidas\", seg\u00fan los NIH .</p><p style=\"text-align: justify;\">En 2015, Pitt le dijo al Departamento de Salud y Servicios Humanos (HHS) que ha estado \"recolectando tejido fetal durante m\u00e1s de 10 a\u00f1os ... incluido el h\u00edgado, el coraz\u00f3n, las g\u00f3nadas, las piernas, el cerebro, los tejidos genitourinarios, incluidos los ri\u00f1ones, los ur\u00e9teres y las vejigas\". . \" </p><p style=\"text-align: justify;\">Pitt no respondi\u00f3 de inmediato a la solicitud de Fox News de comentar sobre las recientes llamadas de investigaci\u00f3n.</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de:</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.foxnews.com/us/pittsburgh-calls-investigation-fetal-tissue.amp?__twitter_impression=true\">https://www.foxnews.com/us/pittsburgh-calls-investigation-fetal-tissue.amp?__twitter_impression=true</a></p><p style=\"text-align: justify;\">Por Sam Dorman | Fox News</p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-09-14",
      "tema_categoria": 3,
      "titulo": "UNIVERSIDAD ES INVESTIGADA SOBRE USO DE TEJIDO FETAL DE NO NACIDOS (ABORTO)"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 60
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">La presi\u00f3n social suele ser el principal motivo para que el 70 % de los j\u00f3venes entre 10 y 15 a\u00f1os disponga de tel\u00e9fono inteligente. Al margen de la edad y la madurez, acompa\u00f1arles en el proceso de digitalizaci\u00f3n resulta esencial</p><p style=\"text-align: justify;\">A los 15 a\u00f1os, el 70 % de los menores tiene tel\u00e9fono m\u00f3vil propio, porcentaje que sigue aumentando cada a\u00f1o. Al mismo tiempo, cada nuevo estudio rebaja esa edad de inicio en los dispositivos inteligentes. Pero \u00bfa qu\u00e9 edad conviene regalar un m\u00f3vil a nuestros hijos? \u00bfPuedo luchar contra la presi\u00f3n social? \u00bfQu\u00e9 mecanismos pueden usarse para guiar a los m\u00e1s peque\u00f1os de la casa?</p><p style=\"text-align: justify;\">El informe de la Comisi\u00f3n Europea Ni\u00f1os peque\u00f1os (0-8) y tecnolog\u00eda digital: un estudio cualitativo en Europa(2017) se\u00f1ala que los ni\u00f1os tienen sus primeros contactos con las pantallas cuando tienen menos de dos a\u00f1os, cuando usan los dispositivos de los padres. Estos dispositivos se entregan para ver dibujos y entretenerles mientras desayunan o comen.</p><p style=\"text-align: justify;\">Con dos a\u00f1os es frecuente encontrar escenas graciosas en las que los ni\u00f1os tratan de hacer zoom en revistas impresas, o pasar las p\u00e1ginas de un libro f\u00edsico con un clic. Estos comportamientos indican cierta frustraci\u00f3n, ya que el mundo deja de comportarse en base a reglas que ya ten\u00edan integradas, por lo que conviene ense\u00f1arles las diferencias b\u00e1sicas entre ambos formatos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Seg\u00fan la Encuesta sobre Equipamiento y Uso de Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n en los Hogares publicada por el INE, \u201cel 69,5 % de la poblaci\u00f3n de 10 a 15 a\u00f1os dispone de tel\u00e9fono m\u00f3vil frente al 66,0 % de 2019\u201d. La serie hist\u00f3rica es sorprendente, ya que en 2003 solo el 34,3 % de los ni\u00f1os de 10 a 14 a\u00f1os ten\u00eda m\u00f3vil propio. Cada vez lo recibimos a edades m\u00e1s tempranas.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Presi\u00f3n social, principal motivo</b></p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cTodos mis amigos tienen m\u00f3vil y yo me quedo fuera\u201d. Muchos padres se encuentran con una situaci\u00f3n similar en casa, y sienten una creciente presi\u00f3n social para regalar su primer tel\u00e9fono. La perspectiva de que los hijos se conviertan en parias sociales por no acceder a la tecnolog\u00eda que impera en el patio del recreo es una visi\u00f3n que no muchos padres est\u00e1n dispuestos a abrazar.</p><p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, conviene primero contrastar esta informaci\u00f3n con otros padres, como recomienda Mar\u00eda Zabala, experta en alfabetizaci\u00f3n y ciudadan\u00eda digitales. Son los padres quienes deben decidir si el tel\u00e9fono es una opci\u00f3n o no, no los hijos. Aunque todas las opciones iniciales se concentran en esperar o permitir el uso del tel\u00e9fono, no todos los tel\u00e9fonos son iguales.</p><p style=\"text-align: justify;\">Uno de los motivos de peso para regalar un tel\u00e9fono (no un smartphone) es la necesidad de estar disponible. El paso del colegio al instituto, que implica una mayor autonom\u00eda por parte del menor, a menudo va acompa\u00f1ado de m\u00e1s independencia. Ir a la escuela solo (o acompa\u00f1ado de compa\u00f1eros de clase) o caminar del instituto a all\u00ed donde se realicen actividades extraescolares.</p><p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, el smartphone o la tablet es un elemento particularmente \u00fatil para estudiar. Especialmente durante el confinamiento derivado de la COVID-19 se convirti\u00f3 en la puerta de acceso al colegio de muchos estudiantes menores de edad. El tel\u00e9fono inteligente permite ampliar las capacidades educativas de los alumnos, aunque no est\u00e1 exento de distracciones.</p><p style=\"text-align: justify;\">Para paliar estas \u00faltimas, as\u00ed como otros problemas relacionados con el acceso a determinados contenidos, existen aplicaciones de control parental que permiten blindar el tel\u00e9fono en buena medida: establecer horarios de uso, bloquear la descarga de apps o permitir la utilizaci\u00f3n de algunas aplicaciones durante determinadas franjas de tiempo. Sin embargo, esta herramienta avanzada exige un entrenamiento previo encasa.</p><p style=\"text-align: justify;\">Acompa\u00f1amiento durante la adopci\u00f3n tecnol\u00f3gica</p><p style=\"text-align: justify;\">Marga Cabrera, profesora e investigadora espa\u00f1ola fundadora del Observatorio de Nuevos Medios en Espa\u00f1a y Rebeca D\u00edez, doctora en Comunicaci\u00f3n, ambas coautoras del cap\u00edtulo \u2018Padres anal\u00f3gicos frente a hu\u00e9rfanos digitales\u2019 del libro Los nativos digitales no existen, comparan regalar un m\u00f3vil con dejarles cruzar la calle solos. Acompa\u00f1ar a los menores es clave en la adopci\u00f3n de tecnolog\u00eda.</p><p style=\"text-align: justify;\">Al igual que los llevamos de la mano durante sus primeras incursiones urbanas, nos ba\u00f1amos con ellos cuando aprenden a nadar o los acompa\u00f1amos junto a la bici mientras pedalean por primera vez, es importante estar ah\u00ed cuando usen los dispositivos digitales. Su entrega, respondiendo a la pregunta del titular, var\u00eda en funci\u00f3n de la necesidad del menor a tener m\u00f3vil y su madurez personal.</p><p style=\"text-align: justify;\">Eso implica que el tel\u00e9fono es un dispositivo auditable por los padres, no una herramienta que regalar y de la que uno pueda o deba olvidarse. Saber qu\u00e9 se descarga, qu\u00e9 contenido visualiza o qu\u00e9 aplicaciones utilizan los menores es b\u00e1sico, especialmente durante los primeros a\u00f1os de uso en los que se recomienda un acompa\u00f1amiento activo, esto es, estar f\u00edsicamente con ellos mientras lo usan. Laura Cuesta, experta en ciber comunicaci\u00f3n y especialista del Servicio de Prevenci\u00f3n de Adicciones del Ayuntamiento de Madrid, reconoc\u00eda recientemente que \u201cno vale con dar un m\u00f3vil a nuestros hijos, hay que conocer su vida digital\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n se recomienda establecer una serie de normas de uso que no pasen por un control parental estricto. Parte del aprendizaje exige autocontrol, y un control paterno puede ahogar este tipo de lecciones vitales que aprendemos por nuestra cuenta. Un ejemplo: que el tel\u00e9fono se apague mediante control parental a las 22:30 horas pero que haya una norma de \u2018nada de tel\u00e9fonos durante la cena\u2019.</p><p style=\"text-align: justify;\">A medida que el menor va ganando la confianza de sus padres en materia de buen uso de la tecnolog\u00eda, estos pueden ir abriendo los permisos, como ocurre con los ruedines de la bicicleta, hasta que llegue un momento en que finalmente los controles se retiren y el menor pueda hacer uso de la tecnolog\u00eda de forma responsable. En la era de las pantallas, cada vez m\u00e1s estudios est\u00e1n comprobando c\u00f3mo afectan las pantallas al rendimiento escolar e intelectual y a la salud de ni\u00f1os y adolescentes.</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de :</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://compromiso.atresmedia.com/levanta-la-cabeza/actualidad/que-edad-conviene-regalarle-movil-nuestros-hijos_202109096139b776f7c314000153703f.html\">https://compromiso.atresmedia.com/levanta-la-cabeza/actualidad/que-edad-conviene-regalarle-movil-nuestros-hijos_202109096139b776f7c314000153703f.html</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-09-15",
      "tema_categoria": 2,
      "titulo": "\u00bfA qu\u00e9 edad conviene regalarle un celular a nuestros hijos?"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 61
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfSufres de resfr\u00edos y gripes con m\u00e1s frecuencia de la que te gustar\u00eda? Quieres evitarlos, pero sin recurrir a qu\u00edmicos o a vitaminas adicionales.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">Existen varios alimentos que refuerzan las defensas del organismo para combatir enfermedades y ganarle la batalla a bacterias y virus.</p><p style=\"text-align: justify;\">\"Una dieta balanceada que incluya vegetales, frutas y otros productos naturales es la mejor manera de proveer al sistema inmunitario con las vitaminas y minerales que lo fortalecen\", le dice a BBC Mundo Emma Williams, de la Fundaci\u00f3n Brit\u00e1nica de Nutrici\u00f3n.</p><p style=\"text-align: justify;\">A continuaci\u00f3n, te presentamos una lista de cinco alimentos que ayudan al cuerpo a defenderse de invasores.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Moluscos (caracoles, calamares, pulpos)</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Estos animales marinos, que pueden estar desnudos o cubiertos por una concha, contienen zinc, un elemento esencial para las c\u00e9lulas del sistema inmunitario.</p><p style=\"text-align: justify;\">Los moluscos tienen zinc, elemento esencial para c\u00e9lulas que responden a las enfermedades.</p><p style=\"text-align: justify;\">Seg\u00fan un art\u00edculo de la Escuela de Medicina de la Universidad de Harvard, en Estados Unidos, cuando en el cuerpo humano existe una deficiencia de este qu\u00edmico, las c\u00e9lulas T (o linfocitos), que coordinan la respuesta inmune celular, dejan de funcionar como es debido.</p><p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, es importante tener que en cuenta que el exceso de esta sustancia puede inhibir el mecanismo que defiende al organismo de las enfermedades.</p><p style=\"text-align: justify;\">Seg\u00fan el Servicio de Salud Nacional de Reino Unido (NHS, por sus siglas en ingl\u00e9s), la cantidad de zinc recomendada diariamente para las mujeres se encuentra entre 4 y 7 miligramos y para los hombres entre 5 y 9 miligramos.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Yogur</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Al igual que otros productos l\u00e1cteos fermentados, este alimento tiene probi\u00f3ticos, tambi\u00e9n conocidos como \"bacterias buenas\".</p><p style=\"text-align: justify;\">Se definen como microorganismos&nbsp; vivos que, cuando se administran en la cantidad adecuada, son capaces de regular la respuesta inmune, seg\u00fan la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas parala Alimentaci\u00f3n y la Agricultura (FAO, por sus siglas en ingl\u00e9s).</p><p style=\"text-align: justify;\">Los probi\u00f3ticos tienen varios beneficios para los seres humanos, entre ellos la prevenci\u00f3n de resfriados y gripes, o la disminuci\u00f3n de la severidad de los s\u00edntomas si la enfermedad no se puede evitar, de acuerdo con un art\u00edculo de la Cl\u00ednica Mayo, en Estados Unidos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Seg\u00fan el mismo documento, las \"bacterias buenas\" tambi\u00e9n ayudan a prevenir infecciones vaginales, del tracto urinario y aceleran la recuperaci\u00f3n de ciertas infecciones intestinales, como el s\u00edndrome del intestino irritable.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>&nbsp;</b><b>Ajo</b></p><p style=\"text-align: justify;\">En pruebas realizadas en laboratorios, investigadores han comprobado que el ajo tiene propiedades que permiten combatir las infecciones, las bacterias, los virus y los hongos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Aunque se necesitan m\u00e1s estudios para determinar los beneficios espec\u00edficos de esta planta en los seres humanos, una investigaci\u00f3n realizada en pa\u00edses del sur de Europa encontr\u00f3 un v\u00ednculo entre la frecuencia en el consumo de ajo y cebolla y un riesgo menor en el desarrollo de ciertos tipos de c\u00e1ncer.</p><p style=\"text-align: justify;\">Seg\u00fan Web MD, un sitio web estadounidense con informaci\u00f3n acerca de aspectos relacionados con la salud, el ajo tiene una variedad de antioxidantes que ataca a los \"invasores\" del sistema inmunitario.</p><p style=\"text-align: justify;\">\"Uno de sus blancos es el Helicobacter Pylori, una bacteria asociada con algunas \u00falceras y con el c\u00e1ncer de est\u00f3mago\".</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Cereales</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Varios estudios cient\u00edficos sugieren que la deficiencia de vitamina B6, que se encuentra en la <b>avena, el germen de trigo y el arroz</b>, disminuye la respuesta del sistema inmunitario.</p><p style=\"text-align: justify;\">Un ejemplo de esta situaci\u00f3n, seg\u00fan un art\u00edculo de la Escuela de Medicina de la Universidad de Harvard, en EE.UU., es la capacidad que tienen los linfocitos de madurar y transformarse en varios tipos de c\u00e9lulas T y B.</p><p style=\"text-align: justify;\">El suplemento moderado de cantidades que permitan nivelar la deficiencia de vitamina B6, restaura el funcionamiento del sistema inmune.</p><p style=\"text-align: justify;\">\"Los cereales (la carne, el pescado, las casta\u00f1as, el queso y el huevo) tambi\u00e9n tienen selenio, que adem\u00e1s de beneficiar al sistema inmunitario, disminuye enfermedades infecciosas en ancianos y ayuda a la recuperaci\u00f3n de los ni\u00f1os con infecciones en el tractor espiratorio\", explica Williams.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Frutas c\u00edtricas</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Seg\u00fan un art\u00edculo de la Biblioteca Nacional de Medicina de EE.UU., los refriados de la gente que consume vitamina C regularmente pueden durar menos tiempo y, adem\u00e1s, sus s\u00edntomas suelen ser menos severos.</p><p style=\"text-align: justify;\">\"En los adultos, la duraci\u00f3n se reduce en 8% y en los ni\u00f1os en 13,6%. Diferentes estudios han demostrado que si en los meses de invierno se van a realizar actividades f\u00edsicas exigentes o se va a estar expuesto a fr\u00edo intenso, el consumo de vitamina C disminuye a la mitad la posibilidad de contraer un resfr\u00edo\", complementa Williams.</p><p style=\"text-align: justify;\">Se debe considerar, sin embargo, que una vez que se tiene la enfermedad, no tiene efectos terap\u00e9uticos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Adicionalmente, la vitamina C es importante para la formaci\u00f3n de prote\u00ednas que se usan en la piel, los tendones, los ligamentos y los vasos sangu\u00edneos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n ayuda a la cicatrizaci\u00f3n de heridas y a la reparaci\u00f3n de cart\u00edlagos, huesos y dientes.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;FUENTE BBC</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de </p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://agroalimentando.com/nota/69\">https://agroalimentando.com/nota/69</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-09-26",
      "tema_categoria": 4,
      "titulo": "5 alimentos que fortalecen el sistema inmunitario"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 62
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;La oraci\u00f3n en com\u00fan, en algunas familias, es casi una instituci\u00f3n. Otras se preguntan: \u00bfC\u00f3mo&nbsp;podemos hacer para que el ni\u00f1o forje su relaci\u00f3n con Dios?<br></p><p style=\"text-align: justify;\">Muchos padres se sienten inseguros. Que est\u00e9n tranquilos. Como muy bien dijo Francine Carrillo, la oraci\u00f3n no se aprende, nosotros solo podemos \u00abcultivar el terreno\u00bb para que nazca la oraci\u00f3n. Aqu\u00ed van algunos consejos, adaptados a cada grupo de edad, para nutrir este terreno f\u00e9rtil.</p><p style=\"text-align: justify;\"><br></p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Con 2-7 a\u00f1os</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Para el ni\u00f1o peque\u00f1o, la oraci\u00f3n familiar suele ser la ocasi\u00f3n de una tierna intimidad con sus padres.</p><p style=\"text-align: justify;\">Verles c\u00f3mo dejan sus ocupaciones para prepararse a encontrar a Dios le indica la importancia de esta relaci\u00f3n. Para iniciar un momento de oraci\u00f3n con vuestro hijo, invitadlo a que se siente tranquilamente y que os mire, sin hablar, mientras encend\u00e9is una vela ante una imagen. Este gesto asociado al silencio le dar\u00e1 una cierta solemnidad a ese momento. Llevar\u00e1 de forma natural al ni\u00f1o a la interioridad.</p><p style=\"text-align: justify;\">Despu\u00e9s, se puede empezar a repasar su jornada, confiar un problema o dar gracias por las alegr\u00edas recibidas. Ante todo, que no pasen m\u00e1s de diez minutos. La oraci\u00f3n debe ser algo ligero si se quiere que el ni\u00f1o le coja gusto.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Con 8-13 a\u00f1os</b></p><p style=\"text-align: justify;\">La catequesis completa la experiencia espiritual en familia, pero los 8-13 a\u00f1os tienen una ternura particular en este momento sumamente familiar.</p><p style=\"text-align: justify;\">A esta edad, el ni\u00f1o es receptivo y dispuesto, hablamos tambi\u00e9n de una edad de gracia desde el punto de vista espiritual. Incluso se le puede proponer una oraci\u00f3n de alabanza ante un bonito paisaje, dando un paseo, o en el anuncio de una gran alegr\u00eda\u2026</p><p style=\"text-align: justify;\">El rito posee una gran importancia: la vela que alumbra, los CD de cantos, la disposici\u00f3n de las flores le ayudar\u00e1n a prepararse. Rezar un Padre Nuestro con \u00e9l es una forma de ense\u00f1arle que m\u00e1s all\u00e1 del grupo familiar hay otras muchas personas que rezan. Pero animadle tambi\u00e9n en su relaci\u00f3n completamente personal con Dios, dej\u00e1ndole, por ejemplo, que instale \u00absu\u00bb rinc\u00f3n de oraci\u00f3n como \u00e9l desee. La lectura de los salmos le ense\u00f1ar\u00e1 que puede confiar a Dios sus alegr\u00edas, sus penas e incluso su rabia.&nbsp; </p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Con 14-16 a\u00f1os</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Con los adolescentes, rezar en familia se vuelve m\u00e1s dif\u00edcil. Su fe es m\u00e1s \u00edntima y no les gusta manifestarla, la influencia de sus amigos se impone sobre la de la familia, ellos viven en modo oposici\u00f3n...</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;Ha llegado el tiempo de ocuparse de sus elecciones m\u00e1s que de imponer las nuestras. Tengamos la humildad de aceptar que nuestros hijos no se sumen, o que lo hagan de forma diferente a nuestro modo de rezar. Ellos podr\u00e1n rezar o cantar en la capilla con los de su edad, participar en una reuni\u00f3n de j\u00f3venes cristianos... Tanto si tienden al misticismo como si rechazan todo en bloque, habr\u00e1n conocido el placer de la oraci\u00f3n, y podr\u00e1n volver a ella en cualquier momento de su vida. Como le gusta decir al P. Jean-No\u00ebl Bezan\u00e7on: \u00ab\u00a1Somos responsables de lo que sembramos, no delo que crece!\u00bb</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\">Evelyne Montigny</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de:</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://es.la-croix.com/valores-y-familia/como-rezar-en-familia\">https://es.la-croix.com/valores-y-familia/como-rezar-en-familia</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-10-11",
      "tema_categoria": 2,
      "titulo": "\u00bfC\u00f3mo rezar en familia?  Consejos para rezar en familia"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 63
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">Prueba estos 4 tips para mejorarla confianza en tu relaci\u00f3n.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">La confianza es un pilar b\u00e1sico para construir una relaci\u00f3n sana; trabaja en ella para mejorar tus v\u00ednculos afectivos con estos cuatro consejos.</p><p style=\"text-align: justify;\">La vida nos sorprende todos los d\u00edas e incluso en ocasiones nos sacude como un gran terremoto. De igual forma en nuestro matrimonio suceden cambios, crisis, zarandeadas inesperadas que en ocasiones solo nos tambalean un poco, pero en otras causan grandes da\u00f1os y fisuras que dejan la estructura del matrimonio endeble y que con cualquier otro movimiento se puede derrumbar.</p><p style=\"text-align: justify;\">El Dr. John Gottman y su esposa Julie han investigado por m\u00e1s de 40 a\u00f1os a miles de matrimonios y han podido encontrar algunas claves que pueden ayudar a lograr la estabilidad en la relaci\u00f3n de las mismas, con base en una serie de intervenciones que tienen sustento en la investigaci\u00f3n emp\u00edrica y que les ha permitido crear la base de la teor\u00eda de su m\u00e9todo.</p><p style=\"text-align: justify;\">Uno de los hallazgos es que cuando existe mayor negatividad que positividad durante el conflicto, se habla de una disfuncionalidad en la relaci\u00f3n. Es por eso que para lograr la funcionalidad en tu matrimonio, debes considerar al menos tres aspectos importantes:</p><p style=\"text-align: justify;\">1.- Que el conflicto sea constructivo.</p><p style=\"text-align: justify;\">2.- El afecto positivo para el desarrollo de la amistad e intimidad.</p><p style=\"text-align: justify;\">3.- Generar un sentido de trascendencia.</p><p style=\"text-align: justify;\">Estos tres aspectos necesitan de dos elementos b\u00e1sicos para que se puedan sostener durante la relaci\u00f3n, de lo contrario f\u00e1cilmente pueden derrumbarse al intentar construir una relaci\u00f3n estable, s\u00f3lida y sobre todo feliz.</p><p style=\"text-align: justify;\">Me refiero a la <b>confianza y el compromiso</b>, que en gran medida te permitir\u00e1n tener un buen manejo de los conflictos. La mayor\u00eda de las parejas lo que buscan es resolverlos al pedir ayuda a un profesional o gu\u00eda espiritual, pero me temo que muchos de estos problemas se consideran perpetuos, ya que es muy probable que permanezcan a lo largo de toda la relaci\u00f3n. Por lo tanto, no hay que intentar resolverlos, m\u00e1s bien hay que aprender a manejarlos. Adem\u00e1s, la confianza te permitir\u00e1 construir un v\u00ednculo s\u00f3lido de amistad, conocerse mutuamente, cultivar la admiraci\u00f3n y el cari\u00f1o para acercarse m\u00e1s al otro y lograr hacer una fuerte inversi\u00f3n a su \u201ccuenta bancaria emocional\u201d. Finalmente te ayudar\u00e1 a generar un sentido de trascendencia en tu relaci\u00f3n, con valores y rituales que les permitan una mayor conexi\u00f3n y cari\u00f1o entre ambos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Lo importante es que se centren en construir una verdadera base de confianza desde un inicio y frenar lo que el propio Dr. Gottman denomina los cuatro jinetes del Apocalipsis en la relaci\u00f3n del matrimonio: <b>La actitud de cr\u00edtica, la actitud defensiva, la actitud de desprecio y la actitud evasiva.</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Por eso te quiero compartir cuatro tips pr\u00e1cticos para ser m\u00e1s confiable y responsable en tu relaci\u00f3n.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<b>Construir la confianza d\u00eda a d\u00eda:</b> Lo m\u00e1s importante en tu relaci\u00f3n es la congruencia, que lo que digas sea congruente con lo que haces. Por ejemplo, cumplir tus promesas, los acuerdos o compromisos que has hecho. Se hace un gran da\u00f1o al prometer algo que no se va a cumplir.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<b>Reconocer tus errores</b>: Todos cometemos errores, lo importante es que tu pareja quiere saber que los reconoces y admites un poco de responsabilidad. Esto es una muestra de tu confiabilidad y responsabilidad. Adem\u00e1s de intentar mejorar para no cometerlos nuevamente. Es un comenzar y recomenzar.</p><p>&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<b>Hablar con honestidad</b>: Decir la verdad parece algo tan b\u00e1sico, pero a la vez tan poco com\u00fan. La mentira est\u00e1 a la orden del d\u00eda, presente en muchas relaciones de forma cotidiana. En muchos casos es para evitar conflictos, evitar discusiones y darle un poco de complacencia al otro. Si no eres honesto en los peque\u00f1os detalles no tendr\u00e1n confianza en ti en las cosas grandes. El primer paso para establecer confianza es decir en todo momento la verdad.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<b>Ser consistente</b>: Se requiere ser paciente ya que toma tiempo construir la confianza, es como iniciar un marat\u00f3n. No se trata de que un d\u00eda seas el m\u00e1s atento, detallista, y rom\u00e1ntico y al otro todo lo contrario. Es mejor un detalle cada d\u00eda, sin cosas extraordinarias, pero constantes. Puedes proponerte tener un acto espont\u00e1neo de amor cada d\u00eda.</p><p style=\"text-align: justify;\">Hoy en d\u00eda existen muchos instrumentos y medios que te pueden ayudar a realizar una especie de checkup de tu matrimonio y con ello identificar el estado real en que se encuentra. As\u00ed podr\u00e1s reconocer el conflicto y trabajar en \u00e9l. Es una gran ayuda para fortalecer la intimidad,&nbsp; el respeto y el amor.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a1Recuerda! La confianza es uno delos pilares m\u00e1s importante para la construcci\u00f3n de una relaci\u00f3n s\u00f3lida y un matrimonio feliz.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;<a href=\"http://www.sergiocazadero.com\" rel=\"nofollow\">www.sergiocazadero.com</a></p><p style=\"text-align: justify;\">Desarrollo Personal 360\u00ba</p><p style=\"text-align: justify;\">17/09/21. Edici\u00f3n 001</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de:</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://encuentra.com/blog/86849/\">https://encuentra.com/blog/86849/</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-10-11",
      "tema_categoria": 1,
      "titulo": "Construyendo la confianza en el matrimonio"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 64
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">Los defensores de la vida est\u00e1n salvando la vida de los beb\u00e9s en las aceras fuera de las instalaciones de aborto en todo Estados Unidos.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">Este verano, un consejero pro-vida de Minnesota ayud\u00f3 a una madre a elegir la vida de sus gemelos por nacer despu\u00e9s de una cita en el centro de abortos de Planned Parenthood en St.Paul, informa One News Now .</p><p style=\"text-align: justify;\">Brian Gibson, de Pro-Life Action Ministries, dijo que el consejero le dijo a la mujer que un aborto destruye una vida humana y le ofreci\u00f3 informaci\u00f3n sobre los servicios locales de apoyo para el embarazo y la crianza de los hijos.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEl consejero hab\u00eda hablando con la mujer, &nbsp;cuando se iba, &nbsp;le explic\u00f3 [al consejero] que decidi\u00f3 no abortar: est\u00e1 embarazada de gemelos\u201d, dijo Gibson. \"As\u00ed que pas\u00f3 a ofrecerle la ayuda que est\u00e1 disponible y la gui\u00f3 en la direcci\u00f3n correcta para recibir ayuda continua\".</p><p style=\"text-align: justify;\">Gibson dijo que la mujer fue a un centro local de recursos para el embarazo provida, que le ofreci\u00f3 apoyo adicional.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cDe manera abrumadora, estos centros est\u00e1n dirigidos por personas de fe\u201d, dijo. \u201cMuchos son apoyados por iglesias cristianas. El ofrecimiento de ayuda es [hacer] todo lo posible para cuidar a quienes la necesitan \".</p><p style=\"text-align: justify;\">Pro-Life Action Ministries capacita a pro-vidas para llegar a mujeres y hombres en la acera fuera de las instalaciones de aborto. Los consejeros brindan informaci\u00f3n y recursos para ellos y sus beb\u00e9s por nacer, brindando a las mujeres la \u00faltima oportunidad de elegir la vida antes de continuar con sus abortos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Desde 1981, \u201chemos documentado m\u00e1s de 3,100 beb\u00e9s que se salvaron de una muerte &nbsp;por aborto\u201d, afirma la organizaci\u00f3n pro-vida.</p><p style=\"text-align: justify;\">Los consejeros de acera son h\u00e9roes. Son voluntarios fieles que desaf\u00edan todo tipo de clima, as\u00ed como los insultos y burlas de los activistas del aborto, para salvar la vida de los beb\u00e9s y dar a las madres esperanza para el futuro.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;Micaiah Bilger</p><p style=\"text-align: justify;\">4 de septiembre de 2020 | 9:38 AM|St. Paul, Minnesota</p><p style=\"text-align: justify;\">Nota de LifeNews: Foto de archivo.</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de:</p><p><a href=\"https://www.lifenews.com/2020/09/04/twins-rescued-from-abortion-after-brave-mother-changed-her-mind/\">https://www.lifenews.com/2020/09/04/twins-rescued-from-abortion-after-brave-mother-changed-her-mind/</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-11-03",
      "tema_categoria": 3,
      "titulo": "Mellizos rescatados de un aborto despu\u00e9s de que una madre valiente cambiara de opini\u00f3n"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 65
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">El mango es rico en vitaminas A y C, fibra, potasio y magnesio y tiene un valor cal\u00f3rico moderado (un mango mediano contiene unas 130 calor\u00edas)<br></p><p style=\"text-align: justify;\">El mango no es un producto demasiado conocido en Espa\u00f1a, pero en los pa\u00edses de Europa central provoca aut\u00e9ntico delirio. Se trata de una fruta tropical, originaria de la India, muy apreciada desde la m\u00e1s remota antig\u00fcedad y consumida ampliamente en Asia, \u00c1frica y Latinoam\u00e9rica. Se podr\u00eda escribir una enciclopedia entera acerca de la historia, las propiedades y los usos medicinales y culinarios del tambi\u00e9n denominado \u201cmelocot\u00f3n de los tr\u00f3picos\u201d, puesto que siglos antes de la colonizaci\u00f3n europea se escribieron detallados textos que atestiguan los beneficios de sus carnosos frutos.</p><p style=\"text-align: justify;\">En funci\u00f3n de la zona de cultivo, el color de la piel y de la pulpa, el tama\u00f1o, el sabor del fruto y otras caracter\u00edsticas, se distinguen diversas variedades de mango. En general, suelen tener un sabor dulce con un ligero toque \u00e1cido muy agradable al paladar. Aunque pr\u00e1cticamente se encuentra en el mercado durante todo el a\u00f1o, la mejor \u00e9poca para degustar el mango es el invierno. A la hora de elegirlo, hay que fijarse en que desprenda buen aroma, sea flexible al tacto y no presente grandes manchas negras en la superficie de la piel.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;Tabla nutricional (por cada 100 gramos de mango):</p><p style=\"text-align: justify; margin-left: 40px;\">Calor\u00edas&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 60</p><p style=\"text-align: justify;\">Grasas (g)</p><p style=\"text-align: justify;\">\u2514 de las cuales, grasas saturadas(g): 0,1</p><p style=\"text-align: justify;\">\u2514 de las cuales, grasas monoinsaturadas (g): 0,1</p><p style=\"text-align: justify;\">\u2514 de las cuales, grasas poliinsaturadas (g): 0,1&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;0,4</p><p style=\"text-align: justify;\">Hidratos de carbono (g)</p><p style=\"text-align: justify;\">\u2514 de los cuales, az\u00facares (g):13,7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;15,3</p><p style=\"text-align: justify;\">Fibra alimentaria (g)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 1,6</p><p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00ednas (g)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;0,8</p><p style=\"text-align: justify;\">Potasio (mg)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;190</p><p style=\"text-align: justify;\">Calcio (mg)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;11</p><p style=\"text-align: justify;\">Magnesio (mg)&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 10&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Provitamina A (mg)&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 474</p><p style=\"text-align: justify;\">Vitamina C (mg)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;30</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cido f\u00f3lico (mcg)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 30</p><p style=\"text-align: justify;\">(g = gramos, mg = miligramos, mcg= microgramos). Fuente: USDA</p><p style=\"text-align: justify;\">Todas las variedades de mango tienen en com\u00fan la elevada presencia de agua en su composici\u00f3n, as\u00ed como un importante aporte de hidratos de carbono que le otorgan un valor cal\u00f3rico moderado. Un mango de tama\u00f1o mediano, de aproximadamente 200 gramos, proporciona alrededor de 130 calor\u00edas (60 calor\u00edas cada 100 gramos). Es una fruta rica en minerales como el potasio y el magnesio; y en lo que a vitaminas respecta, en provitamina A y vitamina C. \u00bfSab\u00edas que 300 gramos de mango cubren la totalidad de nuestras necesidades de dichas vitaminas?</p><p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s de favorecer la absorci\u00f3n del hierro de los alimentos, la vitamina C interviene en la formaci\u00f3n de col\u00e1geno y gl\u00f3bulos rojos, mientras que la provitamina A (que el organismo transforma en vitamina A) est\u00e1 relacionada con la salud de los ojos y el buen funcionamiento del sistema inmune. Ambas tienen una funci\u00f3n antioxidante y ayudan a prevenir la aparici\u00f3n o disminuir el riesgo de desarrollar enfermedades cardiovasculares, degenerativas e incluso, c\u00e1ncer.</p><p style=\"text-align: justify;\">Este nutritivo y refrescante fruto posee un alta proporci\u00f3n de fibra, la cual le confiere propiedades laxantes. As\u00ed pues, comer mango evita la acumulaci\u00f3n del material fecal que propicia el estre\u00f1imiento. Adem\u00e1s de aumentar el tr\u00e1nsito intestinal, contribuye a reducir los niveles de colesterol en sangre y a controlar la glucemia. El mango tiene un gran efecto saciante, por lo que, en cantidades adecuadas, colabora en dietas de p\u00e9rdida de peso y en casos de diabetes. Tambi\u00e9n es rico en tript\u00f3fano, el amino\u00e1cido del buen humor y la actitud positiva.</p><p style=\"text-align: justify;\">Estas cualidades hacen del mango un adecuado tentempi\u00e9 para la hora de la merienda o entre comidas, dado que ayuda a eliminar la sensaci\u00f3n de hambre sin recurrir a alimentos mucho m\u00e1s cal\u00f3ricos que no alcanzan la riqueza vitam\u00ednica y mineral de esta fruta.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;Tomado de:</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://agroalimentando.com/nota/340\">https://agroalimentando.com/nota/340</a></p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-11-03",
      "tema_categoria": 4,
      "titulo": "Propiedades del mango"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 66
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">A continuaci\u00f3n ofrecemos estas diez claves que propone Fernando Poveda, y que \u00e9l desarrolla&nbsp; y amplia con mucha m\u00e1s profundidad en su libro:<br></p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Clave 1: T\u00f3matelo en serio</b></p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSi te fijas en tu vida,&nbsp; en la vida de cualquier persona, ver\u00e1s que se dedica mucho tiempo a la preparaci\u00f3n personal. Sin embargo, a la preparaci\u00f3n para la familia, para la vida de pareja, no nos preparamos de igual forma\u201d, explica Poveda.</p><p style=\"text-align: justify;\">Este es el primer punto. La familia es una inversi\u00f3n para toda la vida, y para este fin hay que prepararse. Hay que estudiar. \u00bfC\u00f3mo? Conociendo de verdad al otro, pero tambi\u00e9n a uno mismo, en todos los aspectos. Por ello, recuerda que \u201cdicen que el amor est\u00e1 en los detalles, pero lo que no se dice es que para tener detalles primero hay que saber cu\u00e1les son los detalles que quiere el otro y cu\u00e1les no. Es el mundo delas necesidades del otro\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Clave 2: Primero, lo primero</b></p><p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 tiene que ser lo primero para el \u00e9xito del matrimonio? Esa es la primera reflexi\u00f3n, \u201ctener claras las prioridades\u201d, en la vida, en cada decisi\u00f3n que se toma. A partir de ah\u00ed es importante tener en cuenta que ni los padres, ni los hijos, ni el trabajo ni las amistades son lo m\u00e1s importante. Evidentemente cada uno tiene un lugar fundamental en la vida, como no puede ser de otra manera, pero es la persona con la que se ha elegido vivir para siempre la que debe ocupar el primer puesto.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo hagas como esos que les preguntan a los ni\u00f1os; \u2018\u00bfa qui\u00e9n quieres m\u00e1s, a pap\u00e1 o a mam\u00e1?\u2019. T\u00fa no lo pienses; quiere m\u00e1s a aquel con el que has decidido vivir para siempre. M\u00e1s que a los hijos. M\u00e1s que a tus padres. M\u00e1s que a tu trabajo. M\u00e1s que a todo\u201d, incide Fernando Poveda.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Clave 3: Cuida la comunicaci\u00f3n</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Para el autor, la comunicaci\u00f3n y el trato dentro de la pareja es \u201cla base del conocimiento mutuo\u201d y esta es precisamente \u201cla base del amor\u201d. Y ofrece una reflexi\u00f3n muy v\u00e1lida para muchos padres que descuidan el matrimonio una vez que llegan los hijos: \u201cla principal clave para la educaci\u00f3n de los hijos es cuidar la vida en pareja, por encima dela educaci\u00f3n de los hijos\u201d. Y lo dice el autor, que es marido y padre de familia numerosa.</p><p style=\"text-align: justify;\">Por ello, es fundamental sacar el m\u00e1ximo partido al tiempo compartido en pareja.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Clave 4: Cuida tu bons\u00e1i</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed entra un punto fundamental. El amor puede romperse, y as\u00ed lo atestiguan las cifras ofrecidas anteriormente. Por eso, insiste Poveda, \u201ces importante cuidarlo\u201d, y adem\u00e1s \u201ctodos los d\u00edas\u201d, como si fuera un preciado bons\u00e1i. Y otro error que lleva a muchos matrimonios a la ruptura es creer que amor es lo mismo que sentimiento.</p><p style=\"text-align: justify;\">Por ello, considera que \u201cplantearnos si el matrimonio es para siempre o no nos puede ayudar a no confiarnos. A luchar todos los d\u00edas como si fuese el \u00faltimo. A volver a cuidarlos detalles y no perder la esperanza. A no dejar que entre un tercero entre los dos\u2026 porque hab\u00eda sitio\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>&nbsp;</b><b>Clave 5: Disfruta del sexo</b></p><p style=\"text-align: justify;\">En esta quinta clave, el autor incide en que \u201cdisfrutar de las cosas buenas es algo bueno en s\u00ed mismo. El placer sexual en el matrimonio es algo no s\u00f3lo bueno, sino b\u00e1sico para que la pareja funcione\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">Por ello, tambi\u00e9n se\u00f1ala que \u201ccuando se ama, se ama con toda la persona y a toda la persona. Por eso amar con el cuerpo no s\u00f3lo es bueno, sino que es necesario\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Clave 6: Al enemigo, ni agua</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Fernando Poveda detalla algunos de los enemigos de la \u201cestabilidad y la felicidad\u201d. Y, entre otros, alerta del \u201cyo\u201d, pues \u201ces necesario dejar de lado el yo para darse al otro\u201d sustituy\u00e9ndola suma \u201cyo+sentimiento\u201d por \u201cel otro+amor\u201d. Tambi\u00e9n, pone el foco en el \u201csue\u00f1o\u201d que adem\u00e1s de ser una necesidad fisiol\u00f3gica puede \u201cdespertar un instinto de supervivencia que prioriza el yo por encima de todo.</p><p style=\"text-align: justify;\">Cuidado tambi\u00e9n con confundir, como se ha dicho anteriormente, el amor con el sentimiento pues esta confusi\u00f3n puede llevar a basar la relaci\u00f3n en qu\u00e9 siento y esto es voluble, cambiante e involuntario. Y la desidia en el matrimonio es para el autor otro enemigo a luchar.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;<b>Clave 7: Practica el buenhumor</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Tanto la risa como el buen humor\u2013explica el autor en La Pareja que funciona- generan endorfinas, lo que a su vez produce sensaci\u00f3n de alegr\u00eda, felicidad y ganas de vivir. Por ello, las personas que saben re\u00edrse \u201cafrontan de una manera m\u00e1s sensata los problemas y dificultades de la vida\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">De hecho, ante los que pueden poner objeciones en este punto, insiste en que \u201cel buen humor y la actitud positiva no es algo innato, sino voluntario. Es una determinaci\u00f3n, una opci\u00f3n personal\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Clave 8: Aprende a gestionarla crisis</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Una cosa que hay que tener clara al casarse es que en el matrimonio los malos momentos llegan, es algo que est\u00e1 ah\u00ed. \u201cEs normal que haya muchas peque\u00f1as broncas, malos momentos, algunas crisis e incluso alguna gran crisis. Son normales. No puedes tenerle miedo ni puedes pensar que sois los \u00fanicos que pas\u00e1is por ellas. Recuerda que lo importante es saber gestionarlas\u201d, explica el autor.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Clave 9: Intenta anticiparte</b></p><p style=\"text-align: justify;\">La forma m\u00e1s efectiva para intentar evitar las crisis tratadas en el apartado anterior o que tengan efectos m\u00e1s limitados es \u201cintentar prevenir\u201d. Todos los puntos anteriores se enfocan a esto. Pero adem\u00e1s es fundamental \u201chablar las cosas. Antes de las crisis, para resolverlas, para hacer balance: hablar, hablar, hablar. Hablar por los codos. Hablar de forma asertiva. Sin reproches. Con cari\u00f1o\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Clave 10: Vuelve a enamorarte</b></p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;El amor es algo din\u00e1mico que hay que renovar a diario. Y por ello el autor invita a dar el salto a realizar este proyecto juntos: poni\u00e9ndote siempre en el lugar del otro; teniendo paciencia y dedicando tiempo; recordando los momentos que fueron alimentando el matrimonio; cuid\u00e1ndote porque el otro se lo merece; sonriendo; borrando los reproches; siendo detallista; amando; y perdonando.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;(Art\u00edculo publicado originariamente por Religi\u00f3n en Libertad en septiembre de 2020 con alguna actualizaci\u00f3n y edici\u00f3n menor).</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.religionenlibertad.com/vida_familia/782297381/10-claves-matrimonio-feliz-estable-libro.html\">https://www.religionenlibertad.com/vida_familia/782297381/10-claves-matrimonio-feliz-estable-libro.html</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-11-19",
      "tema_categoria": 1,
      "titulo": "10 sencillas claves para que todo matrimonio, joven o mayor, creyente o no, sea \u00abestable y feliz\u00bb   "
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 67
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">El inter\u00e9s mostrado hacia este texto puede tener relaci\u00f3n, al menos en parte, con el per\u00edodo de restricciones al que estamos sometidos desde hace casi un a\u00f1o: hay menos oportunidades de socializar o viajar, menos distracciones y entretenimiento, podemos ver poco a los amigos y, en consecuencia, el hogar se ha convertido en el espacio f\u00edsico y humano m\u00e1s habitado por todos.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">Durante largos meses, los miembros de la familia nos hemos convertido en los \u00fanicos interlocutores \"f\u00edsicos\": voluntariamente o no, nos hemos visto obligados a enfrentarnos a la propia realidad familiar, y quiz\u00e1 comprobamos que el clima de di\u00e1logo y comuni\u00f3n... puede mejorar mucho.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00bfPor d\u00f3nde empezar?</p><p style=\"text-align: justify;\">No pretendo ser psic\u00f3loga (no es de mi competencia) ni mucho menos la arrogante orientadora familiar.</p><p style=\"text-align: justify;\">Quisiera s\u00f3lo proponer algunos puntos de reflexi\u00f3n, que nacen del observatorio de Familia y Medios y de mi experiencia personal.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>1. Obligarse a una saludable desconexi\u00f3n de la tecnolog\u00eda</b></p><p style=\"text-align: justify;\">En este portal hemos hablado numerosas veces de los posibles efectos negativos de la tecnolog\u00eda en la familia y en las relaciones con los dem\u00e1s.</p><p style=\"text-align: justify;\">Por ejemplo, hemos explicado los problemas que pueden surgir en los ni\u00f1os porque sus padres est\u00e1n demasiado absorbidos por sus smartphones .</p><p style=\"text-align: justify;\">Si usted ha comprobado falta de comunicaci\u00f3n en su familia, el primer consejo es observar y controlar el uso delas pantallas (tabletas, TV, tel\u00e9fonos m\u00f3viles), para ser conscientes del tiempo dedicado al mundo virtual (si es necesario se puede incluso cronometrar), y obligarse (porque har\u00e1 falta un esfuerzo para cambiar los h\u00e1bitos) a reducir el tiempo que se pasa \"en compa\u00f1\u00eda\" de la tecnolog\u00eda. Si queremos lograrlo, debemos tomarnos este prop\u00f3sito con la misma seriedad que un r\u00e9gimen alimenticio cuando realmente se necesita perder peso.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;<b>2. Da el primer paso si quieres cambiar de rumbo</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Si notamos que hay falta de di\u00e1logo, no compartimos las cosas, no hay armon\u00eda, ganas de hablar, de bromear, de sufrir juntos, no nos resignemos a la situaci\u00f3n (\u201cYa es tarde, no puedo hacer nada al respecto\"): intentemos provocar el cambio que nos gustar\u00eda. \u00bfC\u00f3mo querr\u00edas que el otro (marido/esposa, hijo/hija, hermano/hermana) se preocupara por ti? Tratemos de mirar desde la perspectiva del otro. Cuando las cosas tienen mal cariz, quiz\u00e1 haga falta alg\u00fan tiempo para ver mejor\u00edas(volvamos al ejemplo del r\u00e9gimen alimenticio: se necesita tiempo para ver resultados importantes y duraderos), pero no renunciemos desde el inicio. \u00a1Debemos intentarlo y, sobre todo, hay que perseverar!</p><p style=\"text-align: justify;\">Volviendo a la tecnolog\u00eda, empecemos por cambiar nosotros, y luego tratemos de implicar a los dem\u00e1s, ofreci\u00e9ndoles alternativas. Mientras escribo, acabamos de concluir otro \"d\u00eda libre de smartphones\" en mi casa, una iniciativa ideada por mi marido, que acog\u00ed con entusiasmo, y est\u00e1 dando muchos frutos en la familia (era domingo por la tarde y, con nuestros hijos, escenificamos quince veces Caperucita Roja:\u00bfhabr\u00eda sucedido alguna vez si hubi\u00e9ramos sucumbido a la tentaci\u00f3n de responder al aburrimiento con los smartphones?)</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>&nbsp;</b><b>3. Formar en la amabilidad</b></p><p style=\"text-align: justify;\">En las relaciones personales, es muy importante el modo de hablar. A menudo, en casa no cuidamos \u201clas formas\" en la conversaci\u00f3n, no usamos siempre tonos educados y amables, a veces nos tomamos demasiadas libertades, se desliza una mala respuesta, o al menos abrupta. A largo plazo, esto da\u00f1a la relaci\u00f3n. Tratemos de formarnos en amabilidad, sobre todo en la familia, donde pasamos m\u00e1s tiempo y donde, aunque no salga espont\u00e1neamente, estamos llamados a dar lo mejor y no lo peor de cada uno .</p><p style=\"text-align: justify;\">Una vez terminado este art\u00edculo, tambi\u00e9n yo tendr\u00eda que imprimirlo y colgarlo encima de la cama, en la cocina, en cada habitaci\u00f3n, para recordarme que mis seres queridos merecen la mejor parte de m\u00ed. \u00bfY si no puedo? \u00bfSi contesto mal y me pongo nerviosa? Pido perd\u00f3n y empiezo de nuevo. Lo importante es no dejar nunca de trabajar sobre uno mismo.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;<b>4. Desempolvar o introducir un lenguaje que manifieste el cuidado</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Es muy importante crear un clima de unidad, mostrar atenci\u00f3n y preocupaci\u00f3n unos por otros, hacer preguntas que revelan inter\u00e9s por el estado de \u00e1nimo del otro : \"\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s? \u00bfQu\u00e9 tal te fue hoy? \u00bfQu\u00e9 te preocupa? \u00bfHay algo en lo que pueda ayudarte? \u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1s triste? ....\"</p><p style=\"text-align: justify;\">Parecen cosas obvias, pero en &nbsp;la rutina... \u00bflo hacemos?</p><p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n es importante, evitar un nivel superficial en las conversaciones. Vale la pena no tener miedo a mostrar tu lado m\u00e1s profundo: quiz\u00e1 as\u00ed, el otro haga lo mismo.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;<b>5. \u00a1Crea momentos, tradiciones, h\u00e1bitos propios!</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Suena trivial, pero poder decir \"en mi casa todos los domingos comemos pizza\" o \"en mi casa todos los jueves hay noche de cine\", o \"en mi casa todos los domingos se pone el mantel con flores\", nos hace sentir parte de algo s\u00f3lo nuestro, \"s\u00f3lo de nuestra familia\". Les invito a estimular la imaginaci\u00f3n, y encontrar lo que una y nos hace bien cuando estamos juntos.</p><p style=\"text-align: justify;\">En mi casa, por ejemplo, durante casi un a\u00f1o, \"nos hemos tomado todas las noches una infusi\u00f3n relajante, antes de acostarnos\". Es un ritual, que mi marido y yo esperamos con ansia durante el d\u00eda (tambi\u00e9n significa un momento para nosotros, cuando los ni\u00f1os se han ido ya a la cama). No des por supuestas las peque\u00f1as cosas, \u00a1b\u00fascalas!</p><p style=\"text-align: justify;\">Crear momentos, tradiciones, que rompen la rutina y, al mismo tiempo, enriquecen la vida. Ayudar\u00e1 a recuperar la armon\u00eda cuando parezca algo desva\u00edda.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00bfY t\u00fa? \u00bfTienes alg\u00fan consejo para mejorar la comunicaci\u00f3n en la familia?</p><p style=\"text-align: justify;\">Redacci\u00f3n defamilyandmedia.eu/es/</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de:</p><p><a href=\"https://www.almudi.org/noticias-articulos-y-opinion/15847-cinco-consejos-para-recuperar-la-comunicacion-en-la-familia?highlight=WyJoaWpvcyIsImhpam9zJy4iLCJoaWpvcyciLCInaGlqb3MiXQ==\">https://www.almudi.org/noticias-articulos-y-opinion/15847-cinco-consejos-para-recuperar-la-comunicacion-en-la-familia?highlight=WyJoaWpvcyIsImhpam9zJy4iLCJoaWpvcyciLCInaGlqb3MiXQ==</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-11-19",
      "tema_categoria": 2,
      "titulo": "Cinco consejos para recuperar la comunicaci\u00f3n en la familia"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 68
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">La Corte Suprema tiene su mejor oportunidad en d\u00e9cadas para revocar Roe v. Wade, y proteger a los ni\u00f1os por nacer<br></p><p style=\"text-align: justify;\">El mi\u00e9rcoles&nbsp; 1 de Diciembre, &nbsp;es un gran d\u00eda en la Corte Suprema de los Estados Unidos cuando los jueces planean escuchar un caso que podr\u00eda anular&nbsp; Roe v. Wade&nbsp; y restaurar las protecciones legales para los beb\u00e9s por nacer.</p><p style=\"text-align: justify;\">El caso es&nbsp; Dobbs v. Jackson Women's Health , y se centra en una ley de Mississippi de 2018 que protege a los beb\u00e9s por nacer al prohibirlos abortos despu\u00e9s de las 15 semanas de embarazo.</p><p style=\"text-align: justify;\">Actualmente, seg\u00fan&nbsp; Roe&nbsp;y&nbsp; Planned Parenthood v. Casey, los estados tienen prohibido proteger a los beb\u00e9s no nacidos del aborto antes de la viabilidad, alrededor de las 22 semanas de embarazo. Sin embargo, por primera vez en d\u00e9cadas, la Corte Suprema acord\u00f3 reconsiderar este precedente y decidir \"si todas las prohibiciones previas a la viabilidad del aborto&nbsp; son inconstitucionales\".</p><p style=\"text-align: justify;\">El editor gerente del Freedom Center, John Wesley Reid, dijo que el caso de Mississippi representa una \"amenaza significativa\" para&nbsp;Roe , que provoc\u00f3 que cerca de <b>63 millones de beb\u00e9s por nacer murieran en abortos.</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Escribiendo en el Christian Post, explic\u00f3:</p><p style=\"text-align: justify;\">La Corte Suprema ha revisado varios casos relacionados con el aborto desde la decisi\u00f3n Roe de 1973. Pero de estos casos, solo Planned Parenthood v. Casey en 1992 abord\u00f3 el precedente de Roe. Otros casos relacionados con el aborto se relacionaron con abortos tard\u00edos, la libertad de expresi\u00f3n de los defensores de la vida y las restricciones a los proveedores de servicios de aborto basadas en la atenci\u00f3n ambulatoria o la proximidad a servicios m\u00e9dicos particulares, entre otros temas. ...</p><p style=\"text-align: justify;\">El hecho de que la Corte Supremade los EE. UU. est\u00e9 revisando la viabilidad implica totalmente que su decisi\u00f3n, de alguna manera, afectar\u00e1 directamente el precedente de Roe.</p><p style=\"text-align: justify;\">Otro aspecto que da esperanza a los defensores de la vida es la mayor\u00eda conservadora en el tribunal superior. Seis de los magistrados son designados por republicanos, y tres de ellos fueron designados por el presidente Donald Trump, quien&nbsp; prometi\u00f3 elegir jueces que reconsiderar\u00edan el&nbsp;<a><b>infame fallo sobre el aborto</b></a><b>.</b></p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u2026 Los jueces Amy Coney Barrett, Brett Kavanaugh y Neil Gorsuch, finalmente podr\u00edan dar el duro golpe cuando la corte asuma uno de los mayores desaf\u00edos legales a los derechos de aborto desde la hist\u00f3rica decisi\u00f3n de 1973\u201d,&nbsp; predijo Newsweek .</p><p style=\"text-align: justify;\">Los defensores pro-vida esperan que la Corte Suprema reduzca o revoque a&nbsp;Roe&nbsp; cuando escuchen el caso, y muchos se\u00f1alan la reciente decisi\u00f3n de la mayor\u00eda conservadora de&nbsp; no bloquear una ley pro-vida de Texas&nbsp; como una se\u00f1al prometedora.</p><p style=\"text-align: justify;\">Si lo hacen, los estados podr\u00edan proteger nuevamente a los beb\u00e9s no nacidos del aborto, posiblemente desde el momento de la concepci\u00f3n o al menos despu\u00e9s del primer trimestre, y los grupos estiman que entre una docena y dos docenas de estados lo har\u00edan. Como resultado,&nbsp; miles de beb\u00e9s podr\u00edan salvarse de las muertes por aborto violento&nbsp;cada a\u00f1o en todo Estados Unidos.</p><p style=\"text-align: justify;\">La industria del aborto est\u00e1 muy preocupada. Shannon Brewer, quien dirige Jackson Women's Health, el \u00fanico centro de abortos en Mississippi, dijo a la AP que el caso la tiene \"m\u00e1s preocupada que nunca\".</p><p style=\"text-align: justify;\">Como se\u00f1al\u00f3 Fortune , \u201cen el pasado, la Corte Suprema ha negado o ignorado\u201d otros desaf\u00edos importantes del aborto, y el caso de Mississippi \u201cindica a los defensores que el tribunal m\u00e1s alto est\u00e1 dispuesto a reconsiderar el principio b\u00e1sico de que el aborto debe ser accesible y legal dentro de la Estados Unidos, incluso si finalmente deciden no pronunciarse al respecto \".</p><p style=\"text-align: justify;\">La eliminacion&nbsp; de abortos de Brewer, que desaf\u00eda la ley, argumenta que el aborto es seguro y que revocar&nbsp; Roe&nbsp;ser\u00eda demasiado pol\u00edtico, seg\u00fan el informe. Tambi\u00e9n critic\u00f3 el argumento de la procuradora general de Mississippi, Lynn Fitch, de que \"ahora es m\u00e1s f\u00e1cil para una mujer prevenir un embarazo no deseado y criar a un hijo mientras trabaja a tiempo completo\", calific\u00e1ndolo de \"falso y paternalista\".</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>La ciencia ha dejado cada vez m\u00e1s claro que los beb\u00e9s por nacer son seres humanos \u00fanicos, vivos y valiosos</b>. A las 15 semanas , los beb\u00e9s por nacer est\u00e1n casi completamente formados, con corazones que laten y ondas cerebrales detectables, huellas dactilares \u00fanicas y todos sus \u00f3rganos principales. En las ecograf\u00edas, se puede ver a los beb\u00e9s por nacer en esta etapa chup\u00e1ndose el pulgar y respondiendo a los ruidos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Los estadounidenses tambi\u00e9n reconocen esto. Las encuestas muestran consistentemente que&nbsp; una gran mayor\u00eda de estadounidenses se oponen a los abortos en el segundo y tercer trimestre&nbsp;y muchos&nbsp; apoyan las leyes de latido del coraz\u00f3n que protegen a los beb\u00e9s por nacer&nbsp; en su etapa m\u00e1s temprana de la vida.</p><p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, Estados Unidos es uno de los siete pa\u00edses del mundo que permite el aborto&nbsp; a pedido despu\u00e9s de las 20 semanas de embarazo. La mayor\u00eda de los pa\u00edses, incluso en Europa, tienen leyes que protegen a los beb\u00e9s no nacidos del aborto despu\u00e9s del primer trimestre, si no antes.</p><p style=\"text-align: justify;\">La Corte Suprema est\u00e1 programada para escuchar el caso de Mississippi el mi\u00e9rcoles por la ma\u00f1ana. Es probableque se publique un fallo en el verano de 2022.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de </p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.lifenews.com/2021/11/30/supreme-court-has-its-best-chance-in-decades-to-overturn-roe-v-wade-protect-unborn-children/\">https://www.lifenews.com/2021/11/30/supreme-court-has-its-best-chance-in-decades-to-overturn-roe-v-wade-protect-unborn-children/</a></p><p style=\"text-align: justify;\">Micaiah Bilger</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;| 30 de noviembre de 2021 | 11:05 AM |&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\">Washington DC</p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-12-03",
      "tema_categoria": 3,
      "titulo": "El infame fallo sobre el aborto puede ser revocado en Estados Unidos (Roe v. Wade)   "
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 69
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">La cebolla y el ajo son dos alimentos muy saludables que pueden ayudar a aumentar la protecci\u00f3n del sistema inmunol\u00f3gico<br></p><p style=\"text-align: justify;\">Existen algunos alimentos que pueden llegar a ser muy saludables y efectivos para reforzar el sistema inmunol\u00f3gico. En este caso vamos a hablar de la cebolla y el ajo, los cuales pueden ser muy positivos para proteger nuestra salud y bienestar.</p><p style=\"text-align: justify;\">Y es que aumentar la protecci\u00f3n de las defensas es el objetivo fundamental que debemos perseguir durante toda nuestra vida. Gracias a estas vamos a conseguir prevenir una gran cantidad de enfermedades, as\u00ed como los s\u00edntomas del resfriado y la gripe com\u00fan.</p><p style=\"text-align: justify;\">Una de las cosas que podemos hacer para proteger el sistema inmunol\u00f3gico es seguir una alimentaci\u00f3n sana y equilibrada. La cual debe estar compuesta por una gran cantidad de frutas y verduras, complementada con la realizaci\u00f3n de ejercicio f\u00edsico de forma regular.</p><p style=\"text-align: justify;\">La cebolla y el ajo son dos vegetales que tienen en su composici\u00f3n muchas vitaminas y minerales beneficiosos para todo nuestro organismo.</p><p style=\"text-align: justify;\">En este art\u00edculo, vamos a hablarde c\u00f3mo ambas verduras van a ser ideales para fortalecer el sistema inmunol\u00f3gico sin necesidad de gastarse una gran cantidad de dinero.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>As\u00ed act\u00faa la cebolla y el ajo como tratamiento natural para mejorar las defensas</b></p><p style=\"text-align: justify;\">A pesar de que la ciencia ya ha avanzado enormemente en el \u00e1mbito de buscar tratamientos efectivos para aumentar las defensas y prevenir resfriados, lo cierto es que lo mejor es optar por tratamientos naturales.</p><p style=\"text-align: justify;\">En este caso, las frutas y las verduras son perfectas para ello. Ya que contienen una gran cantidad de propiedades, vitaminas y minerales que las hacen ser una parte fundamental de nuestra dieta.</p><p style=\"text-align: justify;\">En concreto, la cebolla &nbsp;y el ajo tienen propiedades bactericidas, antivirales y estimulantes del sistema inmune que nos van a ayudar a prevenir una gran cantidad de enfermedades. As\u00ed como sufrir el contagio de bacterias y virus perjudiciales para la salud.</p><p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s, la cebolla tiene propiedades que nos van a ayudar a evitar enfermedades relacionadas con el coraz\u00f3n y la salud vascular.</p><p style=\"text-align: justify;\">Lo mejor en estos casos si queremos absorber todos los nutrientes y las vitaminas presentes en la cebolla y el ajo, es comerlos crudos. Sin ning\u00fan tipo de calor previo que los haga perder sus propiedades beneficiosas para el organismo.</p><p style=\"text-align: justify;\">Por \u00faltimo, cabe destacar que estudios recientes, como el llevado a cabo por estudiantes de la Universidaddel Valle de M\u00e9xico (UVM), aconsejan el consumo frecuente de ambos vegetales unidos. Ya que se combinan sus aceites esenciales y favorecen el funcionamiento de nuestras defensas.</p><p style=\"text-align: justify;\">Otros alimentos que mejoran las defensas</p><p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s del ajo y la cebolla, existen otros alimentos que nos van a ayudar a mejorar la protecci\u00f3n que le dan a nuestro cuerpo las defensas. A continuaci\u00f3n, vamos a hablar de algunos de los m\u00e1s efectivos:</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;<b>Berenjena</b></p><p style=\"text-align: justify;\">La berenjena es una de las verduras m\u00e1s consumidas en todo el mundo. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n se considera una de las m\u00e1s efectivas a la hora de cuidar la protecci\u00f3n del sistema inmunol\u00f3gico.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Remolacha</b></p><p style=\"text-align: justify;\">La remolacha es uno de los alimentos que menos llaman la atenci\u00f3n a la hora de preparar nuestros platos, pero esta tiene una gran cantidad de propiedades beneficiosas para cuidar nuestro sistema inmunitario.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Calabac\u00edn (pepino)</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Como cualquier otra verdura, el calabac\u00edn es un alimento que va a mejorar nuestra salud de forma exponencial.</p><p style=\"text-align: justify;\">En este caso, como hemos mencionado en p\u00e1rrafos anteriores, <u>lo mejor es evitar cocinarlo para poder absorber bien todas sus propiedades</u> beneficiosas para el organismo.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\">Temas: Alimentos sistema inmunitario</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de:</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.tododisca.com/dos-alimentos-claves-reforzar-sistema-inmunologico/\">https://www.tododisca.com/dos-alimentos-claves-reforzar-sistema-inmunologico/</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-12-10",
      "tema_categoria": 4,
      "titulo": "Dos alimentos claves para reforzar nuestro sistema inmunol\u00f3gico"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 70
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;EL CONSEJO DE ALBERTOPELLAI&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\">\"Quiero hacer mi perfil en <b>Instagram</b>\".\u00bfCu\u00e1ntos de ustedes han escuchado esta solicitud de un ni\u00f1o preadolescente o adolescente? Probablemente casi todos. Quiz\u00e1s muchos ni\u00f1os ni siquiera lo han pedido, porque muchos, dentro de las redes sociales, van all\u00ed en total autonom\u00eda, sin percibir ninguna necesidad de acompa\u00f1amiento y supervisi\u00f3n educativa por parte de los adultos de referencia. Sin embargo, ese apoyo, esa mirada atenta que limita, aconseja y da indicaciones es m\u00e1s necesaria que nunca.<br></p><p style=\"text-align: justify;\"><b>La noticia de una investigaci\u00f3n realizada para uso interno de Instagram y nunca hecha p\u00fablica, hasta el 14 de septiembre,</b> cuando el Wall Street Journal public\u00f3 los datos de un estudio destinado a comprender el impacto que tiene el uso en los menores est\u00e1 generando un amplio debate internacional de esta red social. Los datos son muy problem\u00e1ticos e, incluso si nadie ajeno a la empresa deber\u00eda haberlos conocido, es bueno estar al tanto de ellos. <b>El 32% de las ni\u00f1as registradas en Instagram dice que esta red social contribuye a aumentar la ansiedad que sienten alrededor de su imagen corporal:</b> <b>es decir, las hace sentir feas</b>, diferentes de c\u00f3mo les gustar\u00eda ser.. La constante actividad de confrontaci\u00f3n con cuerpos perfectos, rostros limados y embellecidos con el uso de filtros genera un sentimiento de insuficiencia que amplifica lo que ya fisiol\u00f3gicamente muchos sujetos en edad evolutiva sienten ante las profundas transformacionesque experimentan a nivel corporal.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Adem\u00e1s, la tendencia de todos a compartir solo im\u00e1genes perfectas de \"momentos\" en los que todo seve hermoso y magn\u00edfico, todos sonr\u00eden y son elegantes, hace que sea cada vez m\u00e1s dif\u00edcil percibirse como adecuado y satisfecho con el propio estatus</b>. As\u00ed <b>se empieza a desear un cuerpo diferente y una vida diferente;</b> todo lo que tienes y eres parece gris y sin sentido. Sobreviene la insatisfacci\u00f3n, que a su vez es un factor de riesgo para una mayor ansiedad, tristeza y depresi\u00f3n.</p><p style=\"text-align: justify;\">Como psicoterapeuta, tambi\u00e9n creo que la constante necesidad que tienen nuestros hijos -especialmente nuestras hijas- de publicar im\u00e1genes en Instagram en las que quieren lucir perfectos a los ojos de los dem\u00e1s, los agota en exceso, atrap\u00e1ndolos en una excesiva preocupaci\u00f3n por su \"exterior\". \". y sobre aspectos est\u00e9ticos, haci\u00e9ndoles perder as\u00ed la motivaci\u00f3n y el inter\u00e9s por la conquista de habilidades de vida mucho m\u00e1s invisibles e internas, decididamente m\u00e1s importantes y funcionales para la realizaci\u00f3n y autodeterminaci\u00f3n del propio proyecto existencial. Adem\u00e1s, procurar siempre que la propia imagen satisfaga la mirada de los dem\u00e1s se aleja cada vez m\u00e1s de la capacidad de enfocar, en uno mismo, una mirada sana e indulgente, capaz de aglutinar fortalezas y debilidades, potenciando la singularidad, que no puede ser incluida y homologada a la idea de perfecci\u00f3n impuesta desde fuera. De lo contrario, el riesgo es que te conviertas en lo que los dem\u00e1s esperan que seas. Exactamente lo contrario de lo que deber\u00eda sucederen la edad del desarrollo: es decir, convertirse en lo que realmente quiere ser.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;Es muy agotador ser padres hoy, con ni\u00f1os que son verdaderos barcos digitales. Pero es necesario tener las ideas claras.Todo esto lo intent\u00e9 contar en Prohibido a menores de 14 a\u00f1os, el nuevo libro que escrib\u00ed con Barbara Tamborini, basado en nuestra experiencia profesional, pero tambi\u00e9n en nuestra vida como padres de cuatro hijos.&nbsp;A continuaci\u00f3n les ofrezco algunos buenos consejos para una educaci\u00f3n digital familiar que respete las necesidades de crecimiento de nuestros hijos.</p><p style=\"text-align: justify;\">SEIS REGLAS DE ORO PARA PADRES DE ADOLESCENTES</p><p style=\"text-align: justify;\">1. Invita a tus hijos a respetar los l\u00edmites de edad que imponen las redes sociales: Instagram no permite suscripciones a quienes a\u00fan no hayan cumplido 13 a\u00f1os. Este es un buen lugar para comenzar: si no tiene la edad m\u00ednima permitida, no puede ingresar. Los padres no te preguntan: Instagram te pregunta.</p><p style=\"text-align: justify;\">2. Estar entre los seguidores del perfil de tu hijo hasta los 16 a\u00f1os: saber que los adultos de referencia ven lo que haces en las redes sociales favorece en los ni\u00f1os la capacidad de autogesti\u00f3n y autorregulaci\u00f3n de sus propios comportamientos online.</p><p style=\"text-align: justify;\">3. Si eres padre de ni\u00f1os en edad preescolar y escolar, minimiza la publicaci\u00f3n de sus fot\u00f3grafias y en tus redes sociales. Ver a los adultos que siempre han establecido l\u00edmites y se han dado reglas para publicar im\u00e1genes de sus hijos es la mejor manera de ayudarlos acomprender qu\u00e9 l\u00edmites y reglas tendr\u00e1n que establecerse ellos mismos, una vez que sea su responsabilidad decidir qu\u00e9 hacer en l\u00ednea.</p><p style=\"text-align: justify;\">4. Pase 15 minutos con sus hijos dos veces por semana viendo sus perfiles y discutiendo con ellos c\u00f3mo usan las redes sociales y c\u00f3mo las usan sus amigos e influencers favoritos. Enfatiza el valor de los mensajes que te parecen positivos y consulta con ellos qu\u00e9 problemas encuentran cuando se enfrentan a mensajes vulgares o aquellos que tienen como objetivo generar una sensaci\u00f3n de insuficiencia en el espectador.</p><p style=\"text-align: justify;\">5. Compare el perfil de Instagram de un influencer conocido y el de una persona que ha logrado un gran \u00e9xito en su campo de especializaci\u00f3n (cient\u00edfico, escritor / escritor, profesor,fil\u00f3sofo). \u00bfQu\u00e9 diferencia ves en la forma en que estos perfiles se gestionan y se alimentan con nuevas publicaciones?</p><p style=\"text-align: justify;\">6. Exigir que determinados momentos del d\u00eda sean \"social-free\", es decir, libres de consultar redes sociales: despertar por la ma\u00f1ana, comidas compartidas con la familia, el tiempo antes de conciliar el sue\u00f1o (no debe haber instrumentos conectados en la habitaci\u00f3n durante la noche).</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de:</p><p><a href=\"https://www.famigliacristiana.it/articolo/alberto-pellai-cari-genitori-sappiate-dire-di-no-ai-social-prima-dell-eta-giusta.aspx\">https://www.famigliacristiana.it/articolo/alberto-pellai-cari-genitori-sappiate-dire-di-no-ai-social-prima-dell-eta-giusta.aspx</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-12-23",
      "tema_categoria": 2,
      "titulo": "\"NI\u00d1OS PREADOLESCENTES Y REDES SOCIALES.............\". "
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 71
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p>El amor fiel de sus padres es el cimiento firme para entender la vida de forma positiva y confiada y es el fundamento de una infancia feliz. Es clave para que los hijos logren una personalidad arm\u00f3nica<br></p><p style=\"text-align: justify;\">Daremos unas pinceladas sobre virtudes que ayudan a trazar un marco en el que desarrollar la tarea educativa. Y buscaremos claves para que la formaci\u00f3n sea eficaz; hay una relaci\u00f3n entre la conducta y actuaci\u00f3n de los padres y la respuesta de los hijos.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>El hogar en el que nacemos y nos formamos</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Uno no elige la familia en la que nace, pero nacer en uno u otro hogar marca una diferencia. Haber sido amado en la infancia, tener recuerdos amables de esos primeros a\u00f1os, mantener una relaci\u00f3n s\u00f3lida y cercana con nuestros hermanos, hacer lo posible por atender a los padres cuando son mayores o se encuentran necesitados\u2026 Son rasgos que suponen un bagaje u otro. Sin embargo, el ser libres lleva a no estar determinados por esas experiencias. Algunos habiendo tenido todo lo han perdido; otros no tuvieron nada y han luchado para que en el hogar que ellos han formado sus hijos encuentren aquellos rasgos que ellos no tuvieron en su infancia.</p><p style=\"text-align: justify;\">Recuerdo el comentario orgullosode un padre al afirmar que hab\u00eda logrado lo que m\u00e1s deseaba: que sus hijos crecieran en un hogar estable; \u00e9l no lo tuvo en su infancia, pero lo valor\u00f3 tanto que se propuso como una meta esencial de su vida el que sus hijos si lo tuvieran. El ser humano es capaz de prever las consecuencias de lo que hace; sino fuera racional y libre, con inteligencia y voluntad, no se le podr\u00eda pedir asumir esas consecuencias. La responsabilidad es una muestra de madurez en la libertad. En pocas palabras, hacer lo que nos hace mejores y evitar lo que no es digno. S\u00f3lo es libre quien es capaz de decirse s\u00ed o no, seg\u00fan proceda.</p><p style=\"text-align: justify;\">A los hijos hay que darles espacios de libertad, de libertad acompa\u00f1ada. Se trata de ayudarles a ser m\u00e1s aut\u00f3nomos y menos dependientes. En esos ensayos de libertad, los padres deben perder el miedo a los peque\u00f1os fracasos, inevitables para adquirir experiencia. El miedo a dar libertad se llama sobreprotecci\u00f3n: hacerle lo que \u00e9l puede realizar; decidir por \u00e9l. El otro extremo es la permisividad. De la misma forma que se les ense\u00f1a a andar, paso a paso, se les ayuda a ejercer la libertad con finura posible. C\u00f3mo aprendimos a andar en bicicleta puede ser un buen ejemplo; quiz\u00e1 nuestro padre nos llev\u00f3 cogiendo con su mano el sill\u00edn, hasta que un d\u00eda nos solt\u00f3, donde no hab\u00eda riesgo, y tuvimos que aprender a frenar y bajar de la bici.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Reacciones ante el pasado</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Sabiendo que no es sencillo, que algunas personas llevan a\u00f1os intentando olvidar, perdonar, reconstruir lazos deteriorados, es deseable que si las circunstancias en las que crecimos no fueron las deseables, saber perdonar y que su vida no crezca sobre el rencor, sino sobre el valor descubierto en esa forma de vivir que no tuvimos. Como el pasado no podemos modificarlo, lo sensato es asumir lo que no es posible cambiar, quedarse con lo mejor y mirar hacia adelante. Si est\u00e1 pendiente una petici\u00f3n de perd\u00f3n, o perdonar una herida recibida, etc., lo deseable es hacerlo y pasar p\u00e1gina.</p><p style=\"text-align: justify;\">Un ejemplo de haber asimilado el pasado es el que se aprecia en el siguiente relato: \u201cUn joven entr\u00f3 en una joyer\u00eda y pidi\u00f3 que le mostraran el mejor anillo de compromiso que tuvieran. El joyero le ense\u00f1\u00f3 uno; el chico mir\u00f3 el anillo y lo prob\u00f3. Pregunt\u00f3 el precio y se dispuso a pagar. \u00bfSe va usted a casar pronto?, pregunt\u00f3 el due\u00f1o. No. Ni siquiera tengo novia, contest\u00f3. La sorpresa del joyero divirti\u00f3 al muchacho. Es para mi madre, dijo. Cuando yo iba a nacer estuvo sola. Alguien le aconsej\u00f3 queme abortara, para evitarse problemas. Pero ella se neg\u00f3 y me tuvo. Pas\u00f3 por muchas dificultades; hizo de padre y de madre para m\u00ed; fue tambi\u00e9n mi maestra. Ahora que puedo le compro este anillo de compromiso. Ella nunca tuvo uno. Yo se lo doy como promesa de que si ella hizo todo por m\u00ed, ahora yo har\u00e9 todo por ella. Quiz\u00e1s despu\u00e9s entregue yo otro anillo de compromiso, pero ser\u00e1 el segundo. El joyero no dijo nada pero le hizo un descuento para clientes especiales.</p><p style=\"text-align: justify;\">La fil\u00f3sofa y luego santa Edith Stein vivi\u00f3 en su infancia un suceso que le marc\u00f3: De peque\u00f1a era muy sensible, pero tambi\u00e9n irascible y presumida (era la peque\u00f1a de la casa). As\u00ed se lo hac\u00edan ver sus hermanas. Un d\u00eda, observ\u00f3 una pelea de borrachos en la calle. La gente se re\u00eda y casi les incitaban. Sacaron los cuchillos y corri\u00f3 la sangre. Le impresion\u00f3 tanto que decidi\u00f3 cambiar de car\u00e1cter, controlar su ira y no probar nunca el alcohol.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>La familia, un proyecto com\u00fan</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre la familia que uno forme hay muchas ideas que se pueden abordar: aprender a amar mucho y bien, saber qu\u00e9 es y qu\u00e9 no es un matrimonio, acertar al elegir el c\u00f3nyuge\u2026 Una frase popular dice que quien acierta en casar ya no le queda m\u00e1s en qu\u00e9 acertar; as\u00ed, destaca la importancia de esa elecci\u00f3n. Pero si ya estamos embarcados en un proyecto familiar, porque el lector ya ha formado su familia, el reto que tiene delante es educar bien a sus hijos. Un paso es formar personas de criterio. La responsabilidad no se limita a asumir las consecuencias de los actos, sino anticiparse. Para lograrlo necesita aprender de la experiencia propia y ajena;que de ellos depende hacer las cosas bien, pero no triunfar.</p><p style=\"text-align: justify;\">Una educaci\u00f3n que se apoya en el \u00e9xito tiene poco futuro; si se apoya en el trabajo bien hecho, vale la pena. Los padres deben evitar plantear el futuro lleno de peligros; hay riesgos, pero tambi\u00e9n oportunidades. A educar en virtudes humanas se suma la educaci\u00f3n de la conciencia; saber qu\u00e9 est\u00e1 bien y qu\u00e9 est\u00e1 mal; no quien es bueno o quien es malo. El ni\u00f1o tiende a no diferenciar entre los hechos y las personas; decir que algo est\u00e1 mal no supone que sea malo quien lo hace. Verdad y justicia van unidas, e igual que no se puede negar la realidad del bien y del mal, se debe ense\u00f1ar a no juzgar las intenciones de nadie.</p><p style=\"text-align: justify;\">Ni agobiar ni enga\u00f1ar; con un enfoque positivo de la vida deben saber si algo es bueno o malo, qu\u00e9 debe hacer u omitir. En el fuero de la conciencia, la persona descubre una ley que \u00e9l no se da a s\u00ed mismo, pero a la que debe obedecer; una voz que resuena en su coraz\u00f3n, que le dice que debe amar y practicar el bien y evitar el mal. El ser humano tiene una ley inscrita en el coraz\u00f3n; seguirla nos lleva a ser m\u00e1s humanos. La conciencia es el sagrario del hombre; all\u00ed descubre las claves para amar mucho y bien, a Dios y al pr\u00f3jimo. Formar la conciencia est\u00e1 en la base para acertar; no basta estar seguros de algo; es preciso que la conciencia sea cierta y verdadera. La conciencia se forma en un entorno de cari\u00f1o, de confianza, con una visi\u00f3n positiva, que es la que debe predominar en un hogar.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>El uso del castigo en la educaci\u00f3n</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Dice Cormac Burke que si bien elcastigo no es el m\u00e9todo ordinario para educar, no significa que no se pueda castigarles. A veces, ser\u00e1 necesario; pero un castigo fruto de la ponderaci\u00f3n, no de la ira; proporcionado y, si es posible, formativo. Hay personas poco tolerantes al fracaso. Les falta alegr\u00eda y viven en tensi\u00f3n; con el riesgo de romperse. En estos casos, los padres debieran ser flexibles y restar importancia a los resultados. Hacer las cosas bien o mal depende de nosotros, el \u00e9xito no. Dar paz y serenidad a esos ni\u00f1os que quieren hacer las cosas bien; ojal\u00e1 rompan en una carcajada el d\u00eda que se les caiga un vaso al suelo.</p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s frecuente es encontrar ni\u00f1os precipitados que se lanzan a la acci\u00f3n sin ver las consecuencias de sus actos. Ponen a prueba la serenidad de sus padres y es preciso practicar la exigencia preventiva; ense\u00f1arles a pensar antes de actuar. Con paciencia y cari\u00f1o, anticiparse. La paciencia es propia de los educadores, que saben esperar sin pretender resultados inmediatos. Educar en la responsabilidad es ayudar a ver las consecuencias de sus actos y asumirlas si las cosas no salen bien. Frankl dice: No es el hombre qui\u00e9n debe indagar el sentido de la vida, sino que alcontrario: el hombre es el interrogado, es \u00e9l quien tiene que contestar las diferentes preguntas que le hace su vida. Los padres contestan a esas preguntas con su conducta: y los hijos, no cabe duda, saben cu\u00e1l es esa respuesta. Al perfeccionista, darle aire; al irresponsable, exigencia.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>El valor del ejemplo</b></p><p style=\"text-align: justify;\">En estas l\u00edneas hemos dado unas pinceladas sobre virtudes que ayudan a trazar un marco en el que desarrollar la tarea educativa. Ahora buscaremos claves para que la formaci\u00f3n sea eficaz; hay una relaci\u00f3n entre la conducta y actuaci\u00f3n de los padres y la respuesta de los hijos. Esa regla es el fundamento del resto. Se educa con lo que se es m\u00e1s que con lo que se dice. Los esposos tienen el compromiso, que para los hijos debe ser claro, de velar por la seguridad de sus hijos. Cada hijo debe percibir que sus padres se quieren, que se olvidan de s\u00ed mismos en beneficio del otro, que se prestan atenci\u00f3n, que se dedican tiempo, que cuidan entre s\u00ed, que se tratan con delicadeza y cari\u00f1o,...</p><p style=\"text-align: justify;\">Los hijos aprenden a amar de sus padres; leen entre l\u00edneas, sin necesidad de palabras, al ver c\u00f3mo se saludan, c\u00f3mo y de qu\u00e9 hablan, qu\u00e9 comentarios hace el uno del otro; que cada uno se ocupa de hacer feliz al otro. Saben por intuici\u00f3n si hay tensi\u00f3n o armon\u00eda, si hay respeto mutuo, si hay acuerdo en los temas esenciales, si hay gratitud o quejas, si se perdonan o si se echan en cara defectos, si est\u00e1n c\u00f3modos o inc\u00f3modos juntos.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Reflejo del amor de sus padres</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Dice Diego Ib\u00e1\u00f1ez Langl\u00f3is, que en la retina de cada hijo est\u00e1 la imagen del amor o desamor de sus padres entre s\u00ed. Del trato entre sus padres componen la figura de lo que significa querer; as\u00ed, desde la infancia se preparan para su futura entrega generosa o para un amor ego\u00edsta. El verdadero amor es difusivo y se contagia; ilumina el ambiente. El ego\u00edsmo crea, por el contrario, un ambiente hostil y tenso. El amor fiel de sus padres es el cimiento firme para entender la vida de forma positiva y confiada y es el fundamento de una infancia feliz. Es clave para que los hijos logren una personalidad arm\u00f3nica.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>El amor inteligente con cada hijo</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Aunque a veces se hace referencia al riesgo de un amor no dirigido por la inteligencia sino por impulsos o estados an\u00edmicos, hay que profundizar en lo que es un amor inteligente. Para darlo, los padres deben estar dispuestos a contrariar el deseo de dar siempre el gusto al hijo, de decir siempre s\u00ed, sin pensar si lo que pide es un capricho o conveniente. El amor inteligente se pone metas de largo plazo; no se limita a salir al paso de los problemas del instante. Busca pensar con criterios rectos y verdaderos. Establece prioridades al exigir, lo que supone tener clara la escala de valores. El amor inteligente no decide con un estado de \u00e1nimo pasajero, ni act\u00faa por comodidad.</p><p style=\"text-align: justify;\">Es recomendable que los padres hablen de cada hijo, que observen sus gustos, la forma de comportarse, sus aptitudes y limitaciones. Si todas las virtudes son necesarias, la educaci\u00f3n exige paciencia, que lleva a la serenidad en las dificultades, a evitar decisiones precipitadas. No dramatizar, esperar sin desalentarse ante aparentes fracasos; no asustarse si alguna vez se pierde la paciencia. La serenidad y el buen humor ayudan a que los hogares sean luminosos y alegres. La alegr\u00eda da untono amable al d\u00eda a d\u00eda; evita tomarse en broma lo serio, o minimizar lo grave. El buen humor debe ser inteligente.</p><p style=\"text-align: justify;\"><br></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 32, 96);\">Escritopor Jos\u00e9 Manuel Ma\u00f1\u00fa Noain</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 32, 96);\">Publicado:20 Julio 2021</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 32, 96);\">Tomadode:</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 32, 96);\"><a href=\"https://www.almudi.org/noticias-articulos-y-opinion/15574-hogares-estables-y-acogedores\">https://www.almudi.org/noticias-articulos-y-opinion/15574-hogares-estables-y-acogedores</a></span></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2021-12-27",
      "tema_categoria": 1,
      "titulo": "Hogares estables y acogedores"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 72
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">Seg\u00fan las estad\u00edsticas mundialesde salud, el aborto mat\u00f3 a 12 veces m\u00e1s personas en 2021 que el COVID.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">Un recordatorio desgarrador sobre la prevalencia del aborto, las estad\u00edsticas compiladas por Worldometers indican que hubo m\u00e1s de 42,6 millones de abortos en todo el mundo en 2021 . El sitio independiente recopila datos de gobiernos y otras organizaciones acreditadas y luego informa los datos, junto con estimaciones y proyecciones, en funci\u00f3n de esos n\u00fameros. Revela que 42,640,209 personas murieron por abortos el a\u00f1o pasado.</p><p style=\"text-align: justify;\">Y en comparaci\u00f3n con COVID, la cantidad de personas que mueren por abortos eclipsa la cantidad de muertes por COVID.</p><p style=\"text-align: justify;\">Worldomters indica que aproximadamente 3,5 millones de personas murieron a causa de COVID en todo el mundo en 2021. Hay muchas dudas sobre si esas cifras son precisas, ya que los&nbsp; CDC y las cifras estatales en los Estados Unidos indican que un porcentaje considerable de muertes por COVID en realidad no son resultado directo del virus en s\u00ed, pero son de personas que ten\u00edan el virus en el momento en que murieron por alguna otra causa.</p><p style=\"text-align: justify;\">La vida de todo ser humano importa y la muerte de nadie se valora m\u00e1s o m\u00e1s importante que la de los dem\u00e1s. Cada ser humano es una persona viva \u00fanica que tiene valor porque es \u00fanico, insustituible y hecho a imagen de Dios.</p><p style=\"text-align: justify;\">Sin embargo, durante dos a\u00f1os el mundo ha estado obsesionado con el COVID. Toda nuestra vida ha estado orientada en torno al coronavirus.</p><p style=\"text-align: justify;\">Nuestras vidas se han visto afectadas con todo, desde bloqueos hasta mandatos, vacunas y refuerzos. \u00bfEnviamos a nuestros hijos a la escuela? \u00bfFuncionan las mascarillas? \u00bfLa vacuna tiene efectos secundarios o problemas? Hemos debatido estas preguntas y hablado de estas preguntas obsesivamente durante 2 a\u00f1os.</p><p style=\"text-align: justify;\">Y aunque las personas que se han perdido o han sido afectadas por el COVID importan mucho, lamentablemente las vidas de los ni\u00f1os no nacidos perdidos por el aborto rara vez ocupan la atenci\u00f3n de nadie. Los defensores del aborto no solo apoyan el aborto, sino que&nbsp; lo celebran f\u00e1cilmente y luchan tan duro para matar a m\u00e1s beb\u00e9s por nacer .<br></p><p style=\"text-align: justify;\">Si bien el mundo ha estado obsesionado con este virus, se debe prestar m\u00e1s atenci\u00f3n a las vidas de los 45 millones de beb\u00e9s no nacidos que se perdieron el a\u00f1o pasado debido al aborto. Si bien todos lamentan la p\u00e9rdida de vidas a causa de una enfermedad, existe una diferencia monumental entre una enfermedad que mata a las personas y la destrucci\u00f3n intencional y deliberada de la vida humana en el aborto.</p><p style=\"text-align: justify;\">Necesitamos un movimiento mundial de personas preocupadas por el asesinato intencional de beb\u00e9s antes de nacer. Si estamos tan preocupados por COVID y tan dedicados a detenerlo, \u00bfpor qu\u00e9 elmundo no est\u00e1 preocupado por algo que mata a 12 veces m\u00e1s personas? Tenemos que encontrar formas de despertar la conciencia de las personas en todo el mundo para que se preocupen por la vida de estos beb\u00e9s y alentarlos a hacer algo para detenerlo.</p><p style=\"text-align: justify;\">Si nos dedicamos lo suficientepara tratar de detener una enfermedad que mata a 3 millones de personas, \u00bfporqu\u00e9 no hacemos a\u00fan m\u00e1s para detener el aborto que mata a 45 millones?</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;Tomado de</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.lifenews.com/2022/01/06/abortion-killed-over-12-times-more-people-than-covid-last-year/\">https://www.lifenews.com/2022/01/06/abortion-killed-over-12-times-more-people-than-covid-last-year/</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2022-01-11",
      "tema_categoria": 3,
      "titulo": "El aborto mat\u00f3  12 veces m\u00e1s personas que el COVID el a\u00f1o pasado"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 73
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">Existen algunas infusiones que podamos tomar regularmente para mejorar la protecci\u00f3n de nuestra sistema inmunol\u00f3gico<br></p><p style=\"text-align: justify;\">Los remedios caseros que recomiendan los expertos suelen ser muy efectivos para cuidar nuestro organismo. En este caso, vamos a hablar de los beneficios para el sistema inmune de las infusiones elaboradas con las mejores hierbas medicinales.</p><p style=\"text-align: justify;\">Y es que sin duda, si queremos evitar tomar medicinas con una gran cantidad de productos qu\u00edmicos, lo mejor es que optemos por remedios naturales. Ya que estos, a la vez que van a mejorar el sistema inmunitario, tambi\u00e9n van a evitar que da\u00f1emos nuestro cuerpo.</p><p style=\"text-align: justify;\">En el mercado podemos encontrar una gran variedad de infusiones para mejorar la salud de nuestro organismo. Pero, en este caso, vamos a hablar de cu\u00e1les son las mejores para aumentar el bienestar de nuestras defensas.</p><p style=\"text-align: justify;\">Y es que sin duda este es uno de los prop\u00f3sitos que debemos tener a diario. Ya que realmente unas defensas fuertes y un sistema inmunitario protegido va a ayudarnos a prevenir una gran cantidad de enfermedades.</p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre todo las relacionadas con infecciones de virus y bacterias, algo que est\u00e1 a la orden del d\u00eda en esta \u00e9poca del a\u00f1o.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Infusiones para aumentar las defensas</b></p><p style=\"text-align: justify;\">El sistema inmunitario va a verse reforzado de forma exponencial si seguimos unos h\u00e1bitos diarios que nos permitan tener una salud de hierro. En este caso, las infusiones que vamos a ver a continuaci\u00f3n nos van a ayudar a mejorar la protecci\u00f3n de las defensas frente a virus y bacterias.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Prop\u00f3leo:</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Esta sustancia proveniente de las abejas, es una de las mejores para conseguir aumentar la actividad del sistema inmune. En este caso, utilizan el prop\u00f3leo para construir sus colmenas. Y cient\u00edficamente se le ha dado un uso medicinal para conseguir cuidar nuestro organismo.</p><p style=\"text-align: justify;\">Y es que este mineral tiene propiedades antis\u00e9pticas, antiinflamatorias y antiv\u00edricas, lo que la hacen perfecta para combatir todo tipo de enfermedades relacionadas con el sistema respiratorio. Eso s\u00ed, no existe ninguna evidencia cient\u00edfica que relacione el consumo diario de prop\u00f3leo con la defensa ante el Covid-19.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Equin\u00e1cea:</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Esta planta medicinal es perfecta para prevenir todo tipo de enfermedades gripales, as\u00ed como para evitar la infecci\u00f3n de nuestro cuerpo a trav\u00e9s de virus y bacterias.</p><p style=\"text-align: justify;\">Seg\u00fan la web seguifarma.com, la equin\u00e1cea tiene \u00abla capacidad para estimular la formaci\u00f3n de gl\u00f3bulos blancos (nuestras c\u00e9lulas de defensa), tanto a nivel de linfocitos como demacr\u00f3fagos, dos de los principales representantes de nuestro sistema inmune\u00bb.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Ginseng</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Por otro lado, el ginseng es una planta medicinal con propiedades muy beneficiosas para la acci\u00f3n del sistema inmune. Y es que contiene sustancias en su composici\u00f3n que ayudan a aumentar la actividad y el funcionamiento de su organismo.</p><p style=\"text-align: justify;\">Las propiedades revitalizantes del ginseng hacen que nuestro flujo sangu\u00edneo comience a actuar de forma constante. Haciendo que el sistema inmunitario siga un ritmo continuo y regular de producci\u00f3n de las defensas.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>La importancia de la alimentaci\u00f3n para cuidar el sistema inmune:</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Sin duda, la alimentaci\u00f3n es una de las claves fundamentales para conseguir que nuestras defensas act\u00faan deforma efectiva durante toda nuestra vida. Y es que el sistema inmune necesita de las vitaminas y los nutrientes de los alimentos para poder combatir todos los virus y bacterias que quieran perjudicarlo.</p><p style=\"text-align: justify;\">Las frutas y las verduras son esenciales para cuidar nuestro organismo. Sin duda, estos alimentos son los m\u00e1s nutritivos y saludables que podemos incluir en nuestra dieta diaria.</p><p style=\"text-align: justify;\">De esta forma, adem\u00e1s de incluir complementos diarios como las infusiones para cuidar nuestro sistema inmune, lo mejor es que cuidemos nuestra alimentaci\u00f3n en general. Ya que es el motor fundamental para ganar en calidad de vida.</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de </p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.tododisca.com/mejores-infusiones-sistema-inmune/\">https://www.tododisca.com/mejores-infusiones-sistema-inmune/</a></p><p style=\"text-align: justify;\">Leticia Alvarado Pastor LeticiaAlvarado Pastor&nbsp;&nbsp;</p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2022-01-18",
      "tema_categoria": 4,
      "titulo": "Estas son las mejores infusiones para el sistema inmune"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 74
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">Nadie dijo que ser padre sea tarea f\u00e1cil. De hecho, existen cientos de libros dedicados a ense\u00f1arnos c\u00f3mo hacerlo mejor en la crianza de nuestros hijos, y a\u00fan as\u00ed, sacarlos adelante y darles una buena educaci\u00f3n puede convertirse en una ardua tarea.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">Siempre se ha dicho que un buen padre, o madre, es aquel capaz de encontrar el equilibrio entre ser afectuoso y a la vez lo suficientemente autoritario con su hijo. Dicho de otra manera, saber darle el amor que necesita mientras se logra que atienda a una serie de normas de educaci\u00f3n y convivencia que conviene aprender.</p><p style=\"text-align: justify;\">Pero, \u00bfqu\u00e9 ocurre cuando este equilibrio se rompe? \u00bfQu\u00e9 pasa cuando un padre da demasiado afecto a su hijo, poni\u00e9ndolo en un pedestal y no es capaz de decirle lo que hace mal? \u00bfY cu\u00e1ndo solo se le trata de forma autoritaria, sin mostrarle un \u00e1pice de cari\u00f1o? \u00bfQu\u00e9 pasa cuando se le coloca en una burbuja en la que no se le permite explorar por s\u00ed mismo?</p><p style=\"text-align: justify;\">En este art\u00edculo vamos a centrarnos en el caso de aquellos padres que, con la mejor de las intenciones, se centran en proteger a sus hijos como si lo peor del mundo fuese a sucederles a cada momento.</p><p style=\"text-align: justify;\">De esta manera, no les permiten explorar adecuadamente su entorno, ni exponerse al m\u00e1s m\u00ednimo riesgo, llegando a hacer las cosas por ellos en la mayor\u00eda de los casos para que no se frustren ni se da\u00f1en.</p><p style=\"text-align: justify;\">Resulta fundamental mencionar lo importante que es que el ni\u00f1o vaya aprendiendo acerca de su entorno por su cuenta. Aunque a veces no nos guste, nuestro hijo debe equivocarse y aprenderde sus errores, aprender qu\u00e9 es peligroso y qu\u00e9 no lo es, y debe hacerlo por s\u00ed mismo.</p><p style=\"text-align: justify;\">Esto no significa que los padres deban abandonarlo a su suerte e ignorarlo, sino m\u00e1s bien de que sean capaces de enviarle este mensaje: \u201ccari\u00f1o, aprende por ti mismo, nosotros estamos aqu\u00ed contigo si nos necesitas\u201d</p><p style=\"text-align: justify;\">Esta no siempre es la actitud que muchos padres muestran. De hecho, existen infinidad de casos en los que estos tratan de vivir a trav\u00e9s de sus hijos. Tal es as\u00ed, que se apresuran a hacer que evite todo contacto con lo que ellos consideran peligroso, dificultando su propio aprendizaje.</p><p style=\"text-align: justify;\">Si los padres no estamos dispuestos a enviar a nuestro hijo un mensaje de confianza, lo que estaremos haciendo es inyectarle cada vez dosis mayores de miedo. De esta forma, el o la peque\u00f1a necesitar\u00e1 cada vez m\u00e1s de nuestra confirmaci\u00f3n para hacer cosas. Y lo que es peor a\u00fan, no confiar\u00e1 en s\u00ed mismo para superar las adversidades.</p><p style=\"text-align: justify;\">El problema reside en que muchos padres no aceptan experimentar ellos mismos la incertidumbre que les genera el hecho de que su hijo/a explore el medio. Si, por ejemplo, su hijo quiere pasar un fin de semana en la playa con los amigos, un padre sobreprotector podr\u00eda negarse, al no querer vivir la angustia de c\u00f3mo estar\u00e1.</p><p style=\"text-align: justify;\">Insistimos que en el fondo lo que se transmite es la idea de \u201cno conf\u00edo en ti\u201d, \u201cno creo en ti, ni en que ser\u00e1s capaz de cuidarte por ti mismo/a\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00bfC\u00f3mo manejar todo esto?</p><p style=\"text-align: justify;\">Nos gustar\u00eda insistir en que, a veces, puede no ser nada f\u00e1cil evitar caer en la trampa de la sobreprotecci\u00f3n. Casi instintivamente nos va a salir defender y salvaguardar a nuestro hijo, especialmente a edades m\u00e1s tempranas. Sin embargo, debemos saber que lo verdaderamente beneficioso est\u00e1 en permitir a nuestro hijo ser por s\u00ed mismo.</p><p style=\"text-align: justify;\">Los padres deben ser capaces de crear un balance positivo entre la aplicaci\u00f3n de normas y dejar a sus hijos equivocarse, frustrarse y aprender. Si esto significa asumir algunos riesgos o vivir un poco de angustia, quiz\u00e1 no nos quede m\u00e1s remedio\u2026</p><p style=\"text-align: justify;\">Los psic\u00f3logos no nos cansamos de repetir que las consecuencias de un exceso de protecci\u00f3n en un hijo pueden ser mil veces peores que un percance vivido por permitirle experimentar. En otras palabras, y aunque suene duro: m\u00e1s vale una visita al hospital por una brecha al caerse de un tobog\u00e1n que no permitir al ni\u00f1o subirse a un tobog\u00e1n en absoluto.</p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 demostrado que los ni\u00f1os con miedos inculcados de sus padres son enormemente m\u00e1s infelices a la larga, con una alteraci\u00f3n importante de su autoestima y una vida menos plena. Por el contrario, aquellos que s\u00ed contaron con el apoyo y la confianza de sus padres para explorar por s\u00ed mismos, manifiestan valores m\u00e1s elevados de lo anterior.</p><p style=\"text-align: justify;\">En resumidas cuentas, si eres padre o madre y de coraz\u00f3n quieres lo mejor para tu hijo/a, no olvides dejarle que experimente algunas dosis de realidad por s\u00ed solo/a. Equivocarse es humano, y a veces es necesario pasarlo un poco mal para entender c\u00f3mo funcionan las cosas.</p><p style=\"text-align: justify;\">Si estamos demasiado encima para&nbsp; evitarles el sufrimiento, estaremos creando a una persona infeliz, con miedos e incluso enfadado con sus padres por ello en el futuro.</p><p style=\"text-align: justify;\">Se han realizado numerosos estudios sobre el efecto que los llamados \u00abpadres helic\u00f3ptero\u00bb pueden llegar a tener sobre el desarrollo emocional de los ni\u00f1os. Uno de los m\u00e1s relevantes es el realizado por la APA (Asociaci\u00f3n Americana de Psicolog\u00eda) en 2018.</p><p style=\"text-align: justify;\">El estudio, liderado por la psic\u00f3loga Nicole Perry, cont\u00f3 con 422 ni\u00f1os y ni\u00f1as que fueron seguidos en su crecimiento durante 8 a\u00f1os, entre los 2 y los 10 a\u00f1os de edad, y sus conclusiones fueron claras:</p><p style=\"text-align: justify;\">Existe una clara relaci\u00f3n entre el control excesivo por parte de padres y madres cuando los ni\u00f1os tienen dos a\u00f1os de edad y la posterior falta de regulaci\u00f3n emocional en ni\u00f1os de cinco a\u00f1os de edad.</p><p style=\"text-align: justify;\">Los ni\u00f1os con padres y madres helic\u00f3ptero tienden a ser menos capaces de lidiar con los retos de su propio crecimiento, especialmente en el entorno escolar y en ambientes sociales.</p><p style=\"text-align: justify;\">Siguiendo a la autora del estudio, como padres y madres debemos ayudar a los ni\u00f1os a identificar estrategias positivas para gestionar sus emociones, y la mejor herramienta para ello es aprendiendo a gestionar nuestras propias emociones y comportamientos cuando estamos tristes o enfadados.</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de:</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://psicopedia.org/17744/padres-sobreprotectores/\">https://psicopedia.org/17744/padres-sobreprotectores/</a></p><p style=\"text-align: justify;\">Daniel Lobato L\u00f3pez&nbsp;</p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2022-01-26",
      "tema_categoria": 2,
      "titulo": "Padres sobreprotectores, ni\u00f1os inseguros"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 75
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\"><b>Tres hermosas met\u00e1foras sobre c\u00f3mo debe ser el amor entre los esposos</b><br></p><p style=\"text-align: justify;\">El matrimonio, dice San Francisco de Sales, es un tejido de dos corazones. Es una alegr\u00eda disponible tanto para los ricos como para los pobres y una de las formas m\u00e1s seguras de encontrar la felicidad.</p><p style=\"text-align: justify;\">En su libro, Introducci\u00f3n a la vida devota, Francisco dedica un cap\u00edtulo completo a dar consejos a las personas casadas. Cuando lo le\u00ed, me impresionaron sus met\u00e1foras. Escribe sobre c\u00f3mo una esposa es como una perla preciosa, y c\u00f3mo una pareja est\u00e1 unida como hueso a hueso y carne a carne. \u00c9l aconseja que un esposo y una esposa est\u00e9n juntos en todo, y o ganamos como equipo o perdemos como equipo.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">Cuando los c\u00f3nyuges se olvidan de s\u00ed mismos y viven el uno para el otro, ambos se hacen m\u00e1s felices y cada sacrificio amoroso se convierte en una fuente de satisfacci\u00f3n.</p><p style=\"text-align: justify;\">Francisco subraya que los esposos deben atesorarse mutuamente.</p><p style=\"text-align: justify;\">Al hablar del matrimonio, san Francisco de Sales usa tres met\u00e1foras cuando aconseja a las parejas sobre el amor conyugal y sus efectos \u2026<br></p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;1.- UNAN SUS CORAZONES</p><p style=\"text-align: justify;\">Francisco se\u00f1ala que, en la carpinter\u00eda, dos tablas que est\u00e1n bien pegadas juntas nunca se romper\u00e1n, y la tabla misma se romper\u00e1 antes de que lo haga la costura pegada. \u00c9l compara esto con la forma en que una persona est\u00e1 \u00abpegada\u00bb a su c\u00f3nyuge, y se separar\u00e1 de su propia alma y cuerpo antes de separarse de su c\u00f3nyuge.</p><p style=\"text-align: justify;\">El v\u00ednculo entre marido y mujer puede ser la cosa m\u00e1s fuerte en el universo y sobrevive incluso a la muerte misma.</p><p style=\"text-align: justify;\">Francisco tiene cuidado de se\u00f1alar que este v\u00ednculo es f\u00edsico, pero tambi\u00e9n se extiende a nuestros pensamientos y afectos. El c\u00f3nyuge es lo primero, y ninguna otra relaci\u00f3n, amistad u obligaci\u00f3n laboral debe tener prioridad.</p><p style=\"text-align: justify;\">2.- GRABEN EN EL CORAZ\u00d3N LA IMAGEN DEL OTRO</p><p style=\"text-align: justify;\">Francisco habla de una costumbre ya en desuso en las bodas: \u00abEn los tiempos antiguos\u00bb, escribe, \u00ablos anillos de los dedos sol\u00edan ser grabados como sellos\u00ab. El anillo de bodas representa un sello que se encuentra en el coraz\u00f3n. Es una imagen de que los corazones de los c\u00f3nyuges se pertenecen entre s\u00ed.</p><p style=\"text-align: justify;\">Cuando se sella una letra, se presiona una gota de cera caliente con un sello hasta que la cera toma la imagen grabada en el sello. Esto es lo que sucede con nuestros corazones en el matrimonio, cambian de forma.</p><p style=\"text-align: justify;\">Solo hay una llave que desbloquea mi coraz\u00f3n, y solo mi esposa la posee. En su forma m\u00e1s simple, el sello representa la fidelidad y c\u00f3mo dos corazones ahora se apegan entre s\u00ed.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;3.- HAZ TU CORAZ\u00d3N M\u00c1S GRANDE</p><p style=\"text-align: justify;\">Francisco dice que los ni\u00f1os entran en el amor de la familia y lo ampl\u00edan.</p><p style=\"text-align: justify;\">El amor hace crecer nuestros corazones, y en la expansi\u00f3n de una familia tambi\u00e9n hay una expansi\u00f3n del amor entre el esposo y la esposa.</p><p style=\"text-align: justify;\">Por supuesto, no todos pueden tener hijos, pero el principio en s\u00ed no se limita a la descendencia biol\u00f3gica. La adopci\u00f3n es un hermoso acto de amor que expande los corazones de una pareja.</p><p style=\"text-align: justify;\">Las sobrinas y los sobrinos son una cosa hermosa. Incluso los peque\u00f1os que viven al lado pueden ofrecer a una pareja la oportunidad de abrazar a los ni\u00f1os de alguna manera.</p><p style=\"text-align: justify;\">En cualquier situaci\u00f3n en que se encuentren las parejas casadas, pueden encontrar una manera de agrandar sus corazones amando a quienes los rodean. Al final, este regalo para otros hace que un matrimonio sea m\u00e1s fuerte.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">El matrimonio est\u00e1 destinado a ser dulce, dice san Francisco de Sales, solo se vuelve amargo si no lo mantenemos.</p><p style=\"text-align: justify;\">As\u00ed que respira, haz una pausa, m\u00edrate con nuevos ojos. Renueva el afecto y el amor sacrificial que prometiste el d\u00eda de tu boda. Dite a ti mismo: este/a es mi amado/a, el coraz\u00f3n de mi coraz\u00f3n.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;Tomado de:</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://es.aleteia.org/2019/01/30/el-consejo-de-san-francisco-de-sales-para-un-buen-matrimonio/?s=03\">https://es.aleteia.org/2019/01/30/el-consejo-de-san-francisco-de-sales-para-un-buen-matrimonio/?s=03</a></p><p style=\"text-align: justify;\">Michael Rennier - publicado el30/01/19</p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2022-01-28",
      "tema_categoria": 1,
      "titulo": "El consejo de San Francisco de Sales para un buen matrimonio"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 76
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">La Universidad de Pittsburgh puede haber proporcionado inadvertidamente m\u00e1s evidencia&nbsp; de que los beb\u00e9s abortados puedan nacer vivos y dejarlos morir para que sus \u00f3rganos puedan usarse para investigaci\u00f3n cient\u00edfica, seg\u00fan el Centro para el Progreso M\u00e9dico.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">Como ha informado ampliamente LifeNews.com, a principios de esta semana, Judicial Watch&nbsp; y el&nbsp;Centro para el Progreso M\u00e9dico&nbsp;expusieron evidencia de beb\u00e9s que potencialmente nacen vivos en abortos y otras pr\u00e1cticas perturbadoras&nbsp;&nbsp; en documentos que obtuvieron de una solicitud de la Ley de Libertad de Informaci\u00f3n al Departamento de los EE. UU. de Salud y Servicios Humanos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Los documentos muestran que el gobierno federal otorg\u00f3 a la Universidad de Pittsburgh al menos $ 2.7 millones en d\u00f3lares de impuestos federales durante los \u00faltimos cinco a\u00f1os para convertirse en un \"centro de tejido\" para las partes del cuerpo de beb\u00e9s abortados para la investigaci\u00f3n cient\u00edfica.</p><p style=\"text-align: justify;\">Un portavoz de la Universidad de Pittsburgh&nbsp; defendi\u00f3 sus&nbsp; pr\u00e1cticas&nbsp;en una entrevista con Fox News. Sin embargo, el Centro para el Progreso M\u00e9dico dijo que las declaraciones de la universidad confirman que&nbsp; los corazones de los beb\u00e9s abortados todav\u00eda latian mientras sus ri\u00f1ones se extraen para la investigaci\u00f3n cient\u00edfica.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;\u201cPitt ahora est\u00e1 admitiendo a los medios decomunicaci\u00f3n que los beb\u00e9s abortados todav\u00eda est\u00e1n vivos en el momento en que se les extraen los ri\u00f1ones para recibir dinero de la subvenci\u00f3n [de los Institutos Nacionales de Salud]\u201d, dijo David&nbsp;Daleiden , fundador y presidente del Centro para el Progreso M\u00e9dico.</p><p style=\"text-align: justify;\">Daleiden&nbsp; continu\u00f3: \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..la declaraci\u00f3n de la Universidad de Pittsburgh que&nbsp; explica, es que Pitt y los proveedores de aborto de Planned Parenthood responsables de sus abortos de \"investigaci\u00f3n\" est\u00e1n permitiendo que los beb\u00e9s, algunos de la edad de viabilidad, sean entregados vivos, y luego matarlos cort\u00e1ndoles los ri\u00f1ones\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">La base de esto provino de una declaraci\u00f3n que el portavoz de la universidad, David&nbsp; Seldin ,&nbsp;hizo a Fox News sobre el \"tiempo de isquemia\", que dijo \"se refiere al tiempo posterior al procedimiento de recolecci\u00f3n de tejido\".</p><p style=\"text-align: justify;\">El Centro para el Progreso M\u00e9dico explic\u00f3:</p><p style=\"text-align: justify;\">La isquemia&nbsp; comienza cuando el \u00f3rgano se corta de la circulaci\u00f3n sangu\u00ednea. El NIH define&nbsp; la isquemia&nbsp; como \"falta de suministrode sangre a una parte del cuerpo\". La Universidad afirma que los \u00f3rganos fetales no sufren isquemia (pierden su suministro de sangre) hasta \"despu\u00e9s del procedimiento de recolecci\u00f3n de tejido\". Esto significa que los \u00f3rganos a\u00fan reciben suministro de sangre del latido del coraz\u00f3n fetal durante la \"recolecci\u00f3n de tejido\".</p><p style=\"text-align: justify;\">Para los abortos por inducci\u00f3n del parto se hace lo siguiente; el abortista generalmente inyecta&nbsp; digoxina&nbsp;u otro veneno en el coraz\u00f3n del beb\u00e9 nonato para matarlo y luego induce el parto para que la madre d\u00e9 a luz el cuerpo de su beb\u00e9 muerto. Este m\u00e9todo se usa en abortos posteriores del segundo y tercer trimestre.</p><p style=\"text-align: justify;\">Si&nbsp;&nbsp; no se usa&nbsp;digoxina , y el Center for Medical Progress descubri\u00f3 que los cient\u00edficos quieren \"tejido fetal\" sin&nbsp; digoxina&nbsp;porque el veneno interfiere con su investigaci\u00f3n , existe la posibilidad de que el beb\u00e9 nazca vivo. Las investigaciones indican &nbsp;que hasta el 50 por ciento de los abortos inducidos por el trabajo de parto sin&nbsp;digoxina&nbsp; pueden dar lugar a que un beb\u00e9 nazca vivo .</p><p style=\"text-align: justify;\">El Centro para el Progreso M\u00e9dicoy Judicial Watch tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 que la Universidad de Pittsburgh se jactaba de ofrecer \"acceso r\u00e1pido a tejido de muy alta calidad\", incluida la frescura de las partes del cuerpo de los beb\u00e9s abortados.</p><p style=\"text-align: justify;\">En los documentos:&nbsp;Pitt afirma que registra el \" tiempo de isquemia caliente&nbsp; en nuestras muestras y toma medidas para mantenerlo al m\u00ednimo para garantizar muestras biol\u00f3gicas de la m\u00e1s alta calidad\". [El \u201ctiempo de isquemia caliente&nbsp;&nbsp; \u201d se refiere a la cantidad de tiempo que un\u00f3rgano permanece a la temperatura corporal despu\u00e9s de que se ha cortado el suministro de sangre. El tiempo de isquemia caliente&nbsp;&nbsp; difiere del tiempo de&nbsp; isquemia fr\u00eda&nbsp;, que se refiere a la cantidad de tiempo que se enfr\u00eda el \u00f3rgano. La declaraci\u00f3n de Pitt sugiere que el tiempo entre el aborto y la recolecci\u00f3n es m\u00ednimo.]</p><p style=\"text-align: justify;\">La universidad le dijo al gobierno federal que ha estado \"recolectando tejido fetal durante m\u00e1s de10 a\u00f1os...&nbsp; incluyendo &nbsp;h\u00edgado, coraz\u00f3n, g\u00f3nadas, piernas, cerebro, tejidos genito urinarios, incluidos ri\u00f1ones, ur\u00e9teres y vejigas\", seg\u00fan los documentos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Daleiden&nbsp; exigi\u00f3 la rendici\u00f3n de cuentas de la universidad y las autoridades federales encargadas de hacer cumplir la ley.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSi Bill Barr sab\u00eda sobre esto como fiscal general y no hizo nada, deber\u00eda ser acusado y llevado ante el Congreso para que explique\u201d, dijo. \u201cMerrick Garland incluso le prometi\u00f3 al Comit\u00e9 Judicial del Senado que tomar\u00eda decisiones sobre los enjuiciamientos por trata de fetos bas\u00e1ndose en los hechos y la ley. El patr\u00f3n de hechos aqu\u00ed en Pittsburgh y en otros lugares exige que esta actividad similar a la de Kermit&nbsp; Gosnell sea \u200b\u200bllevada ante la justicia bajo la ley\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">Inst\u00f3 al Comit\u00e9 Judicial del&nbsp; Senado de los EE. UU. a llamar a Barr, Garland, el director del FBI,Christopher&nbsp; Wray , el director de los NIH, Francis Collins, el Dr. Anthony&nbsp;Fauci&nbsp; y los representantes de la Universidad de Pittsburgh y Planned Parenthood \u201cpara enfrentar el mismo escrutinio imperativo por permitir nacimiento parcial &nbsp;e infanticidio en el tr\u00e1fico de personas, patrocinado por el gobierno de beb\u00e9s abortados\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">La universidad ha estado utilizando d\u00f3lares de los impuestos de los estadounidenses para pagar su \"centro de tejido\" para partes del cuerpo de beb\u00e9s abortados durante a\u00f1os. Seg\u00fan los documentos, la Universidad de Pittsburgh solicit\u00f3 $3,2 millones durante un per\u00edodo de cinco a\u00f1os en 2015, y hasta ahora ha recibido al menos $2,7 millones.</p><p style=\"text-align: justify;\">Uno de los experimentos que pudo haber sido financiado con ese dinero implic\u00f3 arrancar el cuero cabelludo a beb\u00e9s abortados de cinco meses y luego implantar sus cueros cabelludos en roedores.</p><p style=\"text-align: justify;\">La informaci\u00f3n proviene de&nbsp; un estudio que investigadores de la Universidad de Pittsburgh publicaron&nbsp; en septiembre de 2020 en la revista \"Scientific Reports\". Describe c\u00f3mo los cient\u00edficos usaron cueros cabelludos de beb\u00e9s abortados para crear ratones y ratas \"humanizados\" para estudiar el sistema inmunol\u00f3gico humano.</p><p style=\"text-align: justify;\">Junto con el estudio, los investigadores publicaron fotos de su experimento: im\u00e1genes horribles que muestran mechones de cabello de beb\u00e9s creciendo en los roedores.</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de:</p><p><a href=\"https://www.lifenews.com/2021/08/05/university-admits-harvesting-kidneys-from-unborn-babies-while-their-hearts-are-still-beating/\">https://www.lifenews.com/2021/08/05/university-admits-harvesting-kidneys-from-unborn-babies-while-their-hearts-are-still-beating/</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2022-02-07",
      "tema_categoria": 3,
      "titulo": "Universidad admite extraer ri\u00f1ones de beb\u00e9s por nacer mientras sus corazones a\u00fan laten "
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 77
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">La banana es una de las frutas m\u00e1s consumidas del mundo, proviene del g\u00e9nero \u201cMusa\u201d y tiene diversas cualidades respecto a su tama\u00f1o, color y dureza, usualmente se encuentra enforma alargada, curvado, carnoso y con textura cremosa. Algunas veces su c\u00e1scara puede ser verde, amarilla, roja, p\u00farpura e incluso marr\u00f3n cuando est\u00e1 madura. Es tambi\u00e9n llamado pl\u00e1tano, guineo maduro, banano, cambur o gualele y actualmente se conocen m\u00e1s de 1000 variedades distintas disponibles para un gran n\u00famero de poblaciones humanas.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">Si bien todas las frutas aportan fibra, vitaminas, minerales, antioxidantes y nutrientes valiosos y beneficiosos para el organismo, la banana tiene ventajas muy especiales que la hacen una gran aliada en una dieta saludable. A pesar de que hace algunos a\u00f1os no se recomendaba su consumo diario puesto que contienen fructosa y m\u00e1s calor\u00edas que otras (80 por cada 100 gramos), por ende, \u201cengordaba\u201d. Lo cierto es que nada estuvo m\u00e1s lejano a la realidad y hoy en d\u00eda se avala que su ingesta es realmente positiva en todo tipo de comidas, postres y batidos saludables y nutritivos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Es una excelente fuente de potasio y pectina, que no son m\u00e1s que fibras que contribuyen a un correcto funcionamiento del sistema digestivo y acabar con el estre\u00f1imiento. Asimismo, proporciona sustancias astringentes, vitamina C y B6, que, junto al magnesio y el \u00e1cido f\u00f3lico, favorecen del sistema nervioso, \u00f3seo y muscular. Pero esto no se queda hasta ah\u00ed, este dulce manjar goza otras bondades nutricionales que m\u00e1s adelante te contaremos.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Las bananas y sus principalespropiedades y beneficios en la salud</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Adem\u00e1s de los antes mencionados, esta noble fruta posee diversas propiedades y nutrientes que contribuyen a uneficiente comportamiento del organismo en general. Estos son 10 beneficios de la banana o guineo para que las tengas en consideraci\u00f3n la pr\u00f3xima vez que la comas.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Regula el tr\u00e1nsito intestinal</b></p><p style=\"text-align: justify;\">El guineo proporciona una considerable cantidad de fibra, la cual es esencial para controlar el sistema digestivo y con \u00e9l, el tr\u00e1nsito intestinal. As\u00ed pues, si se consumen&nbsp; adecuadamente, contribuyen a acabar con el estre\u00f1imiento y dan sensaci\u00f3n de saciedad por m\u00e1s tiempo. Se recomienda comer banana pasados 25 minutos de la comida fuerte del d\u00eda, junto a beber abundante agua, realizar actividad f\u00edsica frecuente y complementar con otros alimentos ricos en fibra como, por ejemplo, la avena.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Mejora el \u00e1nimo</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Si bien la fibra contribuye a lo anteriormente mencionado, tambi\u00e9n es eficaz para reponer energ\u00edas luego de fuertes actividades f\u00edsicas, previene calambres musculares gracias al potasio y es ideal para disminuir el nivel de estr\u00e9s, pero \u00bfPor qu\u00e9 pasa eso? Todo es gracias al tript\u00f3fano, un amino\u00e1cido esencial para la producci\u00f3n y mantenimiento de prote\u00ednas, m\u00fasculos, enzimas y neurotransmisores del cuerpo, y que, una vez procesado, se convierte en la milagrosa serotonina. De esta forma, combate la depresi\u00f3n reduciendo la sensaci\u00f3n de fatiga y aumenta la de plenitud.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;<b>Un gran aliado en dietas para adelgazar</b></p><p style=\"text-align: justify;\">A menudo aparece esta pregunta en todos lados: \u00bfLa banana engorda? Y no, la verdad es que, aunque tiene un elevado \u00edndice cal\u00f3rico, son m\u00e1s las ventajas que ofrece en la p\u00e9rdida de peso. Sumado a su contenido de fibra y su cualidad para la expulsi\u00f3n de desechos, desinflamar, controlar el apetito y la ansiedad de picoteo, tiene vitamina B6, estupenda para proteger contra la diabetes tipo 2 y la obesidad.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Cuida el sistema cardiovascular</b></p><p style=\"text-align: justify;\">El consumo de pl\u00e1tano y banano protege la salud del coraz\u00f3n gracias a que contiene potasio, un electrolito imprescindible para el \u00f3ptimo funcionamiento cardiovascular. Por otro lado, seg\u00fan la Fundaci\u00f3n Espa\u00f1ola del Coraz\u00f3n, beneficia la contractibilidad musculary la transmisi\u00f3n de impulsos nerviosos </p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Controla el sistema nervioso</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Los expertos indican que el pl\u00e1tano es rico en vitamina B6, un gran aliado para mantener en buen estado el sistema nervioso, y as\u00ed relajar y mitigar la angustia y sensaci\u00f3n irritable. Al mismo tiempo, relaja los m\u00fasculos y ayuda a su recuperaci\u00f3n luego de la actividad f\u00edsica.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Adecuado para personas con \u00falceras</b></p><p style=\"text-align: justify;\">La banana es recomendada para los pacientes que padecen de \u00falceras y enfermedades relacionadas al tracto gastrointestinal, una de las razones es su textura suave, f\u00e1cil de digerir, otra, es su capacidad de formar una capa de protecci\u00f3n en el est\u00f3mago y contrarrestar la irritaci\u00f3n generada por la acidez.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Calma la incomodidad de la acidez</b></p><p style=\"text-align: justify;\">\u00bfHas sufrido alguna vez de acidez? Si, nosotros tambi\u00e9n y conocemos perfectamente esa sensaci\u00f3n. Para reducir esta molestia luego de comidas exuberantes o muy picantes, comer banana frecuentemente es una buena idea. La banana ayuda a neutralizar la acidez y a relajar el tracto digestivo por su suave efecto anti\u00e1cido.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Fortalece el sistema inmune</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Otro plus de este dulce alimento es que es rico en vitamina C, un gran elemento capaz de fortalecer el sistema inmunol\u00f3gico y subir las defensas. Esto quiere decir que, si se come regularmente junto a otras frutas y verduras, el riesgo de resfriado o gripe com\u00fan disminuye en gran medida.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Contribuye a una buena visi\u00f3n</b></p><p style=\"text-align: justify;\">La verdura estrella con esta bondad es la zanahoria, eso lo sabemos, no obstante, la banana desempe\u00f1a una tarea relevante al conferir una buena cantidad de vitamina A y antioxidantes. Igualmente, previene la degeneraci\u00f3n macular.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Es anticancer\u00edgena</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Finalmente, es imposible no mencionar que, por su contenido elevado en compuestos fen\u00f3licos antioxidantes, al consumirse frecuentemente es capaz de prevenir el c\u00e1ncer de ri\u00f1\u00f3n.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;As\u00ed que, si dudabas de ella, que no te quepa duda de las bondades de esta noble fruta, ampliamente recomendada en ni\u00f1os, adolescentes y adultos de todas las edades, especialmente para las personas muy activas al desempe\u00f1ar las tareas rutinarias.</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.lamansiondelasideas.com/ingredientes-y-alimentos/beneficios-consumo-banana/\">https://www.lamansiondelasideas.com/ingredientes-y-alimentos/beneficios-consumo-banana/</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2022-02-15",
      "tema_categoria": 4,
      "titulo": "La banana, 10 beneficios que deber\u00edas conocer de esta deliciosa fruta"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 78
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">Te explicamos c\u00f3mo limitar el tiempo de pantalla de tu hijo, sea ni\u00f1o, adolescente o joven, sin gritos ni enfados<br></p><p style=\"text-align: justify;\">\u00bfEl asunto de los dispositivos digitales se ha convertido en una fuente de conflicto en tu familia? \u00a1No te desanimes! En esta entrevista al psicoterapeuta Didier Pleux te ofrecemos algunas estrategias para limitar el tiempo frente a las pantallas de tus hijos.</p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Regular las horas de m\u00f3vil puede ense\u00f1ar al ni\u00f1o, al joven o al adolescente a dominar su frustraci\u00f3n</u>, esta es una de las ideas de su&nbsp; libro sobre autocontrol en los ni\u00f1os D\u00e9velopper le self-control de ses enfants (ed.Odile Jacob).</p><p style=\"text-align: justify;\"><b><u>No es un derecho</u>:</b></p><p style=\"text-align: justify;\">\u00bfPor qu\u00e9 los padres tienen tanta dificultad para regular la gesti\u00f3n de las pantallas?</p><p style=\"text-align: justify;\">Son muchos los padres que consideran la frustraci\u00f3n como una castraci\u00f3n. Sin embargo, la frustraci\u00f3n es decir simplemente: \u201cNo puedo hacer todo lo que quiera siempre\u201d y \u201cNo estoy solo\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">Contrariamente a la televisi\u00f3n y el ordenador, el adolescente lleva el m\u00f3vil consigo, como una prenda de ropa. Le permite vivir su propia vida, sobre todo para escapar de la familia y de los intercambios relacionales.</p><p style=\"text-align: justify;\">Es un caso extremo, pero acabo de recibir a una madre que hab\u00eda regulado el tiempo que pasaba su adolescente en el m\u00f3vil porque sus notas estaban bajando y el joven se plant\u00f3 en comisar\u00eda por maltrato\u2026 Hay que explicar a los ni\u00f1os que el m\u00f3vil es un medio de comunicaci\u00f3n, no un derecho inalienable.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00bfLos padres pueden llegar a suprimir las pantallas en algunos casos?</p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00ed, cuando un adolescente no es capaz de controlar su pantalla solo o sola, por ejemplo, cuando busca pornograf\u00eda. El ambiente general debe ser de empat\u00eda hacia los hijos, pero los padres tambi\u00e9n tienen derecho a contrariarles y contradecirles. Con un hijo aut\u00f3nomo, que utiliza su m\u00f3vil para enviar mensajes a los amigos, la organizaci\u00f3n del tiempo de uso no plantea problemas.</p><p style=\"text-align: justify;\">El problema concierne a los ni\u00f1os fr\u00e1giles, influenciables o poco tolerantes a las frustraciones. Sin mediaci\u00f3n adulta, van a sitios de inmediatez o juegan a videojuegos durante horas, en la satisfacci\u00f3n de un principio de placer inmediato. Si el joven abusa o usa el&nbsp; navegapor para sitios prohibidos para menores, \u00bfpor qu\u00e9 habr\u00edamos de dejarle el m\u00f3vil? Al suprimirle el smartphone, podr\u00e1 entrar en Internet en casa de un amigo, lo que viene a ser lo mismo. Lo har\u00e1, pero, adem\u00e1s, sin el aval de los padres, y eso supone una gran diferencia, porque sabe que est\u00e1 ignorando otra prohibici\u00f3n.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b><u>Autocontrol:</u></b></p><p style=\"text-align: justify;\">\u00bfEn qu\u00e9 consistir\u00eda un \u201cc\u00f3digo familiar de buena conducta\u201d en relaci\u00f3n al smartphone?</p><p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00eda un contrato decidido por los padres que concretara el tiempo concedido al m\u00f3vil, igual que con las horas de salida. Dar un m\u00f3vil sin l\u00edmites implica una autorregulaci\u00f3n, pero \u00bfun ni\u00f1ode 11-12 a\u00f1os que se deje a su aire va a dirigirse naturalmente hacia un sitio web inteligente?</p><p style=\"text-align: justify;\">Las invitaciones sexuales, por ejemplo, son numerosas en Internet, y hay compa\u00f1eros mal intencionados encantados de explicar a los novatos c\u00f3mo conectarse a esos sitios.</p><p style=\"text-align: justify;\">Una vez reguladas las franjas horarias de acceso a Internet, \u00bfc\u00f3mo se les ayuda a gestionar la frustraci\u00f3n?</p><p style=\"text-align: justify;\">Hay que empezar pronto, de lo contrario se convierte en una guerra constante. Frustrar no es sancionar, privar de libertad o provocar berrinches; es haber aumentado con antelaci\u00f3n el umbral de tolerancia del hijo, ense\u00f1\u00e1ndole a dar de s\u00ed mismo.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00bfAyuda en casa, participa en las comidas, se ocupa de su ropa sucia? Si no tiene horarios regulares ni deberes que hacer y es alimentado cuando le place, \u00bfc\u00f3mo podr\u00eda de repente aceptar una privaci\u00f3n total del m\u00f3vil?</p><p style=\"text-align: justify;\">Los padres deben ense\u00f1ar a su hijo el principio de realidad y el sentido del esfuerzo, que hay que ajustar en funci\u00f3n de la edad. Podemos autorizarle el acceso a Internet tras haber hablado de ello con \u00e9l y haberle preguntado con qu\u00e9 objetivo pretende usarlo. Aposteriori, la represi\u00f3n y la artiller\u00eda pesada no resuelven, por desgracia, el problema de fondo.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b><u>Actividades para desarrollar tolerancia a la frustraci\u00f3n</u>:</b></p><p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQuiere decir que llega un momento en que es demasiado tarde para frustrar a un hijo quit\u00e1ndole el tel\u00e9fono?</p><p style=\"text-align: justify;\">Si los mismos padres est\u00e1n conectados todo el d\u00eda a su pantalla, ser\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil. Es menos coherente tambi\u00e9n retirar una pantalla si los ni\u00f1os no tienen ning\u00fan l\u00edmite, si su ego hasido demasiado desarrollado, si es incapaz de aprender una declinaci\u00f3n en alem\u00e1n o de estar atento en clase de f\u00edsica.</p><p style=\"text-align: justify;\">Todo est\u00e1 relacionado, y si un ni\u00f1o vive siempre en el placer, la menor frustraci\u00f3n se vuelve inaceptable. Si es aut\u00f3nomo en el placer, entonces \u00bfpor qu\u00e9 no pasear al perro, poner la mesa, ser responsable de una tarea familiar, ganarse una paga\u2026? Estas peque\u00f1as acciones permiten evitar desarrollar una intolerancia a la frustraci\u00f3n.</p><p style=\"text-align: justify;\">El escultismo tambi\u00e9n es una excelente escuela de vida. Hacer un fuego, montar un campamento, preparar la comida\u2026 Los scouts extraen un mayor placer despu\u00e9s de haber estado limitados a hacer alguna cosa para la que los adolescentes ociosos son atendidos sin ning\u00fan esfuerzo. Del mismo modo, una educaci\u00f3n religiosa permite en principio trascender la ley del ego, no sentirse por encima de todo.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b><u>Placer y adicciones</u>:</b></p><p style=\"text-align: justify;\">\u00bfC\u00f3mo funciona la frustraci\u00f3n a nivel psicol\u00f3gico y del cerebro?</p><p style=\"text-align: justify;\">El cerebro primario emocional est\u00e1 programado para el placer y para comer, sobrevivir, dormir. Si un ni\u00f1o no est\u00e1 acostumbrado a posponer el placer, su c\u00f3rtex, es decir, su inteligencia racional, se debilita. Inundado por un placer inmediato, incapaz de resistirlo, se convierte entonces en m\u00e1s proclive a desarrollar una adicci\u00f3n.</p><p style=\"text-align: justify;\">El ni\u00f1o inmaduro necesita una instancia moral que frene su pulsi\u00f3n (el \u201cello\u201d en psicoan\u00e1lisis). Al principio, los padres se encargan de eso; luego, la moral interior toma el relevo normalmente. El equilibrio entre placer y displacer se aprende, no es innato, contrariamente a lo que se escucha, porque el ni\u00f1o est\u00e1 inclinado naturalmente hacia el placer. Es un ser de emociones que se puede educar y, adem\u00e1s, los ni\u00f1os que carecen de adultos significativos tienen un fuerte desprecio por sus padres ausentes.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b><u>La violencia:</u></b></p><p style=\"text-align: justify;\">La pantalla suscita muchas m\u00e1s frustraciones que los otros \u00e1mbitos. \u00bfPor qu\u00e9 es m\u00e1s violenta la frustraci\u00f3n relacionada con las pantallas?</p><p style=\"text-align: justify;\">La adicci\u00f3n a las pantallas ya se trata en los centros especializados. Seg\u00fan el jurista Jo\u00ebl Bakan, autor de Nosenfants ne sont pas \u00e0 vendre (\u201cNuestros hijos no est\u00e1n en venta\u201d, ed. LesAr\u00e8nes), la pantalla tendr\u00eda un poder adictivo tan fuerte como el de una droga dura. Cuando le arrancamos de su videojuego favorito, el ni\u00f1o puede sentirse inundado por la ansiedad, la ira y la depresi\u00f3n. Son los mismos s\u00edntomas que tiene un heroin\u00f3mano cuando se le retira la droga, porque el uso de una pantalla provoca est\u00edmulos en el cerebro emocional que le hacen perder la noci\u00f3n del tiempo y le impiden desengancharse. Por eso no conviene suprimir todas las pantallas de golpe. Regular el m\u00f3vil es darle armas al ni\u00f1o, permitirle descubrir bondades diferidas m\u00e1s grandes.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b><u>C\u00f3mo usar las pantallas:</u></b></p><p style=\"text-align: justify;\">\u00bfQu\u00e9 uso concreto del m\u00f3vil y de las pantallas recomendar\u00eda usted?</p><p style=\"text-align: justify;\">No responder de inmediato a los mensajes de texto permite dedicar m\u00e1s tiempo a hablar, concentrarse en sus deberes o en el momento presente.</p><p style=\"text-align: justify;\">No responder a esa solicitaci\u00f3n permite diferir y humanizar su deseo, como la alegr\u00eda de recuperar el m\u00f3vil el&nbsp; fin de semana.</p><p style=\"text-align: justify;\">Tambi\u00e9n hay que explicar al ni\u00f1o que el m\u00f3vil no es una herramienta anodina y no autorizarle acceso a Internet cuando ning\u00fan adulto est\u00e9 presente en la casa.</p><p style=\"text-align: justify;\">D\u00e1rselo todos los d\u00edas es crear un h\u00e1bito de vida que ser\u00e1 dif\u00edcil de romper. Mientras un ni\u00f1o est\u00e9 escolarizado,debe dedicarse a su trabajo durante la semana.</p><p style=\"text-align: justify;\">En cambio, puede utilizarlo una hora el s\u00e1bado y otra el domingo, y quiz\u00e1s el mi\u00e9rcoles, no necesariamente de manera sistem\u00e1tica, si ha terminado sus deberes.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>El psiquiatra Serge Tisseron recomienda adem\u00e1s prohibir Internet antes de los 9 a\u00f1os y los medios sociales antes de los 12 a\u00f1os. Y luego, consumirlos en peque\u00f1as dosis.</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Entrevista realizada por Oliviade Fournas</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://es.aleteia.org/cp1/2020/12/19/hijos-y-pantallas-como-plantear-limites-sin-gritos-ni-enfados/?s=03\">https://es.aleteia.org/cp1/2020/12/19/hijos-y-pantallas-como-plantear-limites-sin-gritos-ni-enfados/?s=03</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2022-02-24",
      "tema_categoria": 2,
      "titulo": "Hijos y pantallas: c\u00f3mo plantear l\u00edmites sin gritos ni enfados"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 79
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">El amor fiel de sus padres es el cimiento firme para entender la vida de forma positiva y confiada y es el fundamento de una infancia feliz. Es clave para que los hijos logren una personalidad arm\u00f3nica<br></p><p style=\"text-align: justify;\">Daremos unas pinceladas sobre virtudes que ayudan a trazar un marco en el que desarrollar la tarea educativa. Y buscaremos claves para que la formaci\u00f3n sea eficaz; hay una relaci\u00f3n entre la conducta y actuaci\u00f3n de los padres y la respuesta de los hijos.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>El hogar en el que nacemos y nos formamos</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Uno no elige la familia en la que nace, pero nacer en uno u otro hogar marca una diferencia. Haber sido amado en la infancia, tener recuerdos amables de esos primeros a\u00f1os, mantener una relaci\u00f3n s\u00f3lida y cercana con nuestros hermanos, hacer lo posible por atender a los padres cuando son mayores o se encuentran necesitados\u2026 Son rasgos que suponen un bagaje u otro. Sin embargo, el ser libres lleva a no estar determinados por esas experiencias. Algunos habiendo tenido todo lo han perdido; otros no tuvieron nada y han luchado para que en el hogar que ellos han formado sus hijos encuentren aquellos rasgos que ellos no tuvieron en su infancia.</p><p style=\"text-align: justify;\">Recuerdo el comentario orgulloso de un padre al afirmar que hab\u00eda logrado lo que m\u00e1s deseaba: que sus hijos crecieran en un hogar estable; \u00e9l no lo tuvo en su infancia, pero lo valor\u00f3 tanto que se propuso como una meta esencial de su vida el que sus hijos si lo tuvieran. El ser humano es capaz de prever las consecuencias de lo que hace; sino fuera racional y libre, con inteligencia y voluntad, no se le podr\u00eda pedir asumir esas consecuencias. La responsabilidad es una muestra de madurez en la libertad. En pocas palabras, hacer lo que nos hace mejores y evitar lo que no es digno. S\u00f3lo es libre quien es capaz de decirse s\u00ed o no, seg\u00fan proceda.</p><p style=\"text-align: justify;\">A los hijos hay que darles espacios de libertad, de libertad acompa\u00f1ada. Se trata de ayudarles a ser m\u00e1s aut\u00f3nomos y menos dependientes. En esos ensayos de libertad, los padres deben perder el miedo a los peque\u00f1os fracasos, inevitables para adquirir experiencia. El miedo a dar libertad se llama sobreprotecci\u00f3n: hacerle lo que \u00e9l puede realizar; decidir por \u00e9l. El otro extremo es la permisividad. De la misma forma que se les ense\u00f1a a andar, paso a paso, se les ayuda a ejercer la libertad con finura posible. C\u00f3mo aprendimos a andar en bicicleta puede ser un buen ejemplo; quiz\u00e1 nuestro padre nos llev\u00f3 cogiendo con su mano el sill\u00edn, hasta que un d\u00edanos solt\u00f3, donde no hab\u00eda riesgo, y tuvimos que aprender a frenar y bajar de la bici.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Reacciones ante el pasado</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Sabiendo que no es sencillo, que algunas personas llevan a\u00f1os intentando olvidar, perdonar, reconstruir lazos deteriorados, es deseable que si las circunstancias en las que crecimos no fueron las deseables, <u>saber perdonar y que su vida no crezca sobre el rencor, sino sobre el valor descubierto en esa forma de vivir que no tuvimos.&nbsp;</u>Como el pasado no podemos modificarlo, lo sensato es asumir lo que no esposible cambiar, quedarse con lo mejor y mirar hacia adelante. Si est\u00e1 pendiente una petici\u00f3n de perd\u00f3n, o perdonar una herida recibida, etc., lo deseable es hacerlo y pasar p\u00e1gina.</p><p style=\"text-align: justify;\">Un ejemplo de haber asimilado el pasado es el que se aprecia en el siguiente relato: \u201cUn joven entr\u00f3 en una joyer\u00eda y pidi\u00f3 que le mostraran el mejor anillo de compromiso que tuvieran. El joyero le ense\u00f1\u00f3 uno; el chico mir\u00f3 el anillo y lo prob\u00f3. Pregunt\u00f3 el precio y se dispuso a pagar. \u00bfSe va usted a casar pronto?, pregunt\u00f3 el due\u00f1o. No. Ni siquiera tengo novia, contest\u00f3. La sorpresa del joyero divirti\u00f3 al muchacho. Es para mi madre, dijo. Cuando yo iba a nacer estuvo sola. Alguien le aconsej\u00f3 queme abortara, para evitarse problemas. Pero ella se neg\u00f3 y me tuvo. Pas\u00f3 por muchas dificultades; hizo de padre y de madre para m\u00ed; fue tambi\u00e9n mi maestra. Ahora que puedo le compro este anillo de compromiso. Ella nunca tuvo uno. Yo se lo doy como promesa de que si ella hizo todo por m\u00ed, ahora yo har\u00e9 todo por ella. Quiz\u00e1s despu\u00e9s entregue yo otro anillo de compromiso, pero ser\u00e1 el segundo. El joyero no dijo nada pero le hizo un descuento para clientes especiales.</p><p style=\"text-align: justify;\">La fil\u00f3sofa y luego santa Edith Stein vivi\u00f3 en su infancia un suceso que le marc\u00f3: De peque\u00f1a era muy sensible, pero tambi\u00e9n irascible y presumida (era la peque\u00f1a de la casa). As\u00ed se lo hac\u00edan ver sus hermanas. Un d\u00eda, observ\u00f3 una pelea de borrachos en la calle. La gente se re\u00eda y casi les incitaban. Sacaron los cuchillos y corri\u00f3 la sangre. Le impresion\u00f3 tanto que decidi\u00f3 cambiar de car\u00e1cter, controlar su ira y no probar nunca el alcohol.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>La familia, un proyecto com\u00fan</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre la familia que uno forme hay muchas ideas que se pueden abordar: aprender a amar mucho y bien, saber qu\u00e9 es y qu\u00e9 no es un matrimonio, acertar al elegir el c\u00f3nyuge\u2026 Una frase popular dice que quien acierta en casar ya no le queda m\u00e1s en qu\u00e9 acertar; as\u00ed, destaca la importancia de esa elecci\u00f3n. Pero si ya estamos embarcados en un proyecto familiar, porque el lector ya ha formado su familia, el reto que tiene delante es educar bien a sus hijos. Un paso es formar personas de criterio. La responsabilidad no se limita a asumir las consecuencias de los actos, sino anticiparse. Para lograrlo necesita aprender de la experiencia propia y ajena; que de ellos depende hacer las cosas bien, pero no triunfar.</p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Una educaci\u00f3n que se apoya en&nbsp; el \u00e9xito tiene poco futuro; si se apoya en el trabajo bien hecho, vale la pena</u>. Los padres deben evitar plantear el futuro lleno de peligros; hay riesgos, pero tambi\u00e9n oportunidades. A educar en virtudes humanas se suma la educaci\u00f3n de la conciencia; saber qu\u00e9 est\u00e1 bien y qu\u00e9 est\u00e1 mal; no quien es bueno o quien es malo. El ni\u00f1o tiende a no diferenciar entre los hechos y las personas; decir que algo est\u00e1 mal no supone que sea malo quien lo hace. Verdad y justicia van unidas, e igual que no se puede negar la realidad del bien y del mal, se debe ense\u00f1ar a no juzgar las intenciones de nadie.</p><p style=\"text-align: justify;\">Ni agobiar ni enga\u00f1ar; con un enfoque positivo de la vida deben saber si algo es bueno o malo, qu\u00e9 debe hacer u omitir. En el fuero de la conciencia, la persona descubre una ley que \u00e9l no se da a s\u00ed mismo, pero a la que debe obedecer; una voz que resuena en su coraz\u00f3n, que le dice que debe amar y practicar el bien y evitar el mal. El ser humano tiene una ley inscrita en el coraz\u00f3n; seguirla nos lleva a ser m\u00e1s humanos. La conciencia es el sagrario del hombre; all\u00ed descubre las claves para amar mucho y bien, a Dios y al pr\u00f3jimo. Formar la conciencia est\u00e1 en la base para acertar; no basta estar seguros de algo; es preciso que la conciencia sea cierta y verdadera. La conciencia se forma en un entorno de cari\u00f1o, de confianza, con una visi\u00f3n positiva, que es la que debe predominar en un hogar.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>El uso del castigo en la educaci\u00f3n</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Dice Cormac Burke que si bien el castigo no es el m\u00e9todo ordinario para educar, no significa que no se pueda castigarles. A veces, ser\u00e1 necesario; pero un castigo fruto de la ponderaci\u00f3n, no de la ira; proporcionado y, si es posible, formativo. Hay personas poco tolerantes al fracaso. Les falta alegr\u00eda y viven en tensi\u00f3n; con el riesgo de romperse. En estos casos, los padres debieran ser flexibles y restar importancia a los resultados. Hacer las cosas bien o mal depende de nosotros, el \u00e9xito no. Dar paz y serenidad a esos ni\u00f1os que quieren hacer las cosas bien; ojal\u00e1 rompan en una carcajada el d\u00eda que se les caiga un vaso al suelo.</p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1s frecuente es encontrar ni\u00f1os precipitados que se lanzan a la acci\u00f3n sin ver las consecuencias de sus actos. Ponen a prueba la serenidad de sus padres y es preciso practicar la exigencia preventiva; ense\u00f1arles a pensar antes de actuar. Con paciencia y cari\u00f1o, anticiparse. La paciencia es propia de los educadores, que saben esperar sin pretender resultados inmediatos. Educar en la responsabilidad es ayudar a ver las consecuencias de sus actos y asumirlas si las cosas no salen bien. Frankl&nbsp; dice: No es el hombre qui\u00e9n debe indagar el sentido de la vida, sino que alcontrario: el hombre es el interrogado, es \u00e9l quien tiene que contestar las diferentes preguntas que le hace su vida. Los padres contestan a esas preguntas con su conducta: y los hijos, no cabe duda, saben cu\u00e1l es esa respuesta. <u>Al perfeccionista, darle aire; al irresponsable, exigencia.</u></p><p style=\"text-align: justify;\"><b>El valor del ejemplo</b></p><p style=\"text-align: justify;\">En estas l\u00edneas hemos dado unas pinceladas sobre virtudes que ayudan a trazar un marco en el que desarrollar la tarea educativa. Ahora buscaremos claves para que la formaci\u00f3n sea eficaz; hay una relaci\u00f3n entre la conducta y actuaci\u00f3n de los padres y la respuesta de los hijos. Esa regla es el fundamento del resto. Se educa con lo que se es m\u00e1s que con lo que se dice. Los esposos tienen el compromiso, que para los hijos debe ser claro, de velar por la seguridad de sus hijos. Cada hijo debe percibir que sus padres se quieren, que se olvidan de s\u00ed mismos en beneficio del otro, que se prestan atenci\u00f3n, que se dedican tiempo, que se cuidan entre s\u00ed, que se tratan con delicadeza y cari\u00f1o,...</p><p style=\"text-align: justify;\">Los hijos aprenden a amar de sus padres; leen entre l\u00edneas, sin necesidad de palabras, al ver c\u00f3mo se saludan, c\u00f3mo y de qu\u00e9 hablan, qu\u00e9 comentarios hace el uno del otro; que cada uno se ocupa de hacer feliz al otro. Saben por intuici\u00f3n si hay tensi\u00f3n o armon\u00eda, si hay respeto mutuo, si hay acuerdo en los temas esenciales, si hay gratitud o quejas, si se perdonan o si se echan en cara defectos, si est\u00e1n c\u00f3modos o inc\u00f3modos juntos.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Reflejo del amor de sus padres</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Dice Diego Ib\u00e1\u00f1ez Langl\u00f3is, que en la retina de cada hijo est\u00e1 la imagen del amor o desamor de sus padres entre s\u00ed. Del trato entre sus padres componen la figura de lo que significa querer; as\u00ed, desde la infancia se preparan para su futura entrega generosa o para un amor ego\u00edsta. El verdadero amor es difusivo y se contagia; ilumina el ambiente. El ego\u00edsmo crea, por el contrario, un ambiente hostil y tenso. El amor fiel de sus padres es el cimiento firme para entender la vida de forma positiva y confiada y es el fundamento de una infancia feliz. Es clave para que los hijos logren una personalidad arm\u00f3nica.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>El amor inteligente con cada hijo</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Aunque a veces se hace referencia al riesgo de un amor no dirigido por la inteligencia sino por impulsos o estados an\u00edmicos, hay que profundizar en lo que es un amor inteligente. Para darlo, los padres deben estar dispuestos a contrariar el deseo de dar siempre el gusto al hijo, de decir siempre s\u00ed, sin pensar si lo que pide es un capricho o algo conveniente. El amor inteligente se pone metas de largo plazo; no se limita a salir al paso de los problemas del instante. Busca pensar con criterios rectos y verdaderos. Establece prioridades al exigir, lo que supone tener clara la escala de valores. El amor inteligente no decide con un estado de \u00e1nimo pasajero, ni act\u00faa por comodidad.</p><p style=\"text-align: justify;\">Es recomendable que los padres hablen de cada hijo, que observen sus gustos, la forma de comportarse, sus&nbsp; aptitudes y limitaciones. Si todas las virtudes son necesarias, la educaci\u00f3n exige paciencia, que lleva a la serenidad en las dificultades, a evitar decisiones precipitadas. No dramatizar, esperar sin desalentarse ante aparentes fracasos; no asustarse si alguna vez se pierde la paciencia. La serenidad y el buen humor ayudan a que los hogares sean luminosos y alegres. La alegr\u00eda da un tono amable al d\u00eda a d\u00eda; evita tomarse en broma lo serio, o minimizar lo grave. El buen humor debe ser inteligente.</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Complementarse entre los c\u00f3nyuges</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Contaba un padre de familia numerosa que la empleada de hogar le dijo ante una determinada reacci\u00f3n: El motor de esta casa es la se\u00f1ora. El marido quiz\u00e1 se sinti\u00f3 un poco desplazado y pregunt\u00f3 \u00bfy yo que soy en la casa? La empleada con gran naturalidad dijo: Usted es la carrocer\u00eda del coche. Ante la cara de sorpresa del otro, a\u00f1adi\u00f3 con desparpajo: En un buen coche la carrocer\u00eda es muy importante. No s\u00e9 si uno es motor o carrocer\u00eda; quiz\u00e1 en cada momento lo que toque.&nbsp;</p><p style=\"text-align: justify;\">Dec\u00edamos que algunos han tenido la fortuna de nacer en un hogar como el que mostramos aqu\u00ed; otros desde su infancia vieron como su hogar se romp\u00eda, incluso m\u00e1s de una vez. Para unos la referencia est\u00e1 clara, la llevan dentro; otros, si ponen los medios, podr\u00e1n conseguir que sus hijos nazcan en un hogar estable, en el que aprendan a ser queridos de manera incondicional, sin estar sujetos a los vaivenes que se dan al romperse los matrimonios. Es importante saber d\u00f3nde est\u00e1 la referencia; sea cierta o no, es v\u00e1lido el comentario que escuch\u00e9 en el que se afirmaba que en algunas regiones del mundo hablan de cinco puntos cardinales: los que conocemos, m\u00e1s saber d\u00f3nde est\u00e1 uno. Si sabemos d\u00f3nde estamos y a d\u00f3nde queremos llegar, el n\u00famero de posibilidades crece notablemente.</p><p style=\"text-align: justify;\">Escrito por Jos\u00e9 Manuel Ma\u00f1\u00faNoain</p><p style=\"text-align: justify;\">Publicado: 20 Julio 2021</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de:</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.almudi.org/noticias-articulos-y-opinion/15574-hogares-estables-y-acogedores?highlight=WyJlc3Bvc29zIiwiZXNwb3NvcycuIl0=\">https://www.almudi.org/noticias-articulos-y-opinion/15574-hogares-estables-y-acogedores?highlight=WyJlc3Bvc29zIiwiZXNwb3NvcycuIl0=</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2022-03-14",
      "tema_categoria": 1,
      "titulo": "Hogares estables y acogedores"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 80
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p style=\"text-align: justify;\">\"\u00bfSi nos pinchas, no sangramos?\" \u2014 William Shakespeare, Acto III, Escena I, \u201cEl mercader deVenecia\u201d.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">La respuesta a la pregunta, la lastimera s\u00faplica de Shylock por el reconocimiento de su humanidad compartida,es, por supuesto, \"s\u00ed\". Es una caracter\u00edstica humana universal. Incluso a\u00fan en el \u00fatero, con unas pocas semanas de edad, nuestros corazones laten r\u00edtmicamente y la sangre corre por nuestros diminutos cuerpos a\u00fan en desarrollo. Al pincharnos entonces, y sangraremos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Pero, \u00bfqu\u00e9 pasa si la pregunta se reformula, \"Si nos pinchas, no sentimos dolor?\"</p><p style=\"text-align: justify;\">Nuevamente, para aquellos de nosotros que ya nacimos, salvo alg\u00fan s\u00edndrome neural patol\u00f3gico, la respuesta es ciertamente \"s\u00ed\". Pero, \u00bfqu\u00e9 pasa con esos humanos a\u00fan en desarrollo en el \u00fatero ? Durante a\u00f1os, el consenso fue \"no\", no hasta mucho despu\u00e9s del nacimiento. A medida que avanzaban las observaciones cient\u00edficas y m\u00e9dicas, la respuesta se convirti\u00f3 en \"s\u00ed\", pero no hasta el final de la gestaci\u00f3n (despu\u00e9s de las 24 semanas) y solo con el desarrollo de la corteza (la capa de pensamiento m\u00e1s externa del cerebro).</p><p style=\"text-align: justify;\">La ciencia continu\u00f3 avanzando,especialmente en nuestro conocimiento de c\u00f3mo y cu\u00e1ndo se forman nuestros nervios y otros tejidos a medida que crecemos y nos desarrollamos en el \u00fatero de nuestra madre. Pero, lamentablemente, muchos hicieron la vista gorda a la ciencia y prefirieron una interpretaci\u00f3n ciega que se ajustaba a su narrativa deseada sobre el estado del feto en el \u00fatero.</p><p style=\"text-align: justify;\">El t\u00edtulo de un nuevo art\u00edculo acad\u00e9mico lo dice todo: \"Reconsiderando el dolor fetal\", por dos profesionales m\u00e9dicos bien acreditados, Stuart Derbyshire y John C. Bockmann.</p><p style=\"text-align: justify;\">El art\u00edculo es una revisi\u00f3n honesta y objetiva de la literatura cient\u00edfica relacionada con la cuesti\u00f3n de si un ni\u00f1o que a\u00fan est\u00e1 en el \u00fatero puede experimentar dolor y cu\u00e1ndo. Mirando la evidencia cient\u00edfica nuevamente con ojos imparciales, la respuesta de los autores fue \"s\u00ed\", tal vez tan pronto como a las 12 semanas, y ciertamente despu\u00e9s de las 18 semanas.</p><p style=\"text-align: justify;\">Derbyshire y Bockmann tambi\u00e9n revisaron la evidencia de experimentar dolor en relaci\u00f3n con cualquier necesidad de la corteza o cualquier proceso psicol\u00f3gico para \"interpretar\" la se\u00f1al de dolor. Su lectura objetiva y equilibrada de la evidencia apunt\u00f3 a la experiencia del dolor sin la necesidad de la corteza (similar al dolor indiscutible que experimentan los animales), mediado por otras estructuras neuronales.</p><p style=\"text-align: justify;\">De hecho, la literatura sobre la ciencia del dolor fetal se ha vuelto extensa. Pero no es solo la ciencia, sino tambi\u00e9n la raz\u00f3n la que trae este nuevo reconocimiento de la realidad del dolor fetal.</p><p style=\"text-align: justify;\">En una publicaci\u00f3n de blog en el sitio web Journal of Medical Ethics, los autores explican m\u00e1s detalladamente qu\u00e9 los llev\u00f3 a reconsiderar este tema. Hab\u00edan discutido el tema desde 2016 y los hallazgos cient\u00edficos recientes abrieron la puerta al art\u00edculo de autor\u00eda conjunta.</p><p style=\"text-align: justify;\">Esta apertura para reconsiderar la evidencia de manera objetiva y publicar sus conclusiones razonadas es quiz\u00e1s m\u00e1s sorprendente porque los autores provienen de diferentes puntos de vista sobre el aborto . Escriben:</p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cTenemos puntos de vista divergentes sobre el aborto: uno de nosotros ve el aborto como una necesidad \u00e9tica para que las mujeres sean aut\u00f3nomas y uno de nosotros ve el aborto como \u00e9ticamente incompatible con la buena pr\u00e1ctica m\u00e9dica.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAmbos estamos de acuerdo, sin embargo, en que los diferentes puntos de vista sobre el aborto no deber\u00edan influir en una discusi\u00f3n abierta y franca sobre la posibilidad de dolor fetal. Los hallazgos cient\u00edficos pertinentes a la cuesti\u00f3n del dolor fetal y la discusi\u00f3n filos\u00f3fica sobre la naturaleza del dolor deben evaluarse independientemente de cualquier punto de vista sobre lo bueno y lo malo del aborto\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cLa cualidad de la misericordiano se tensa. / Cae como la suave lluvia del cielo / Sobre el lugar de abajo. Es dos veces bendito: / Bendice al que da y al que toma.\u201d \u2014 William Shakespeare,Acto IV, Escena I, \u201cEl mercader de Venecia\u201d.</p><p style=\"text-align: justify;\">En su art\u00edculo, los autores tambi\u00e9n escriben que \"consideran la posibilidad de que la mera experiencia del dolor, sin la capacidad de autorreflexi\u00f3n, sea moralmente significativa\". El neonat\u00f3logo Dr. Robin Pierucci se\u00f1ala que no s\u00f3lo la preponderancia de la evidencia cient\u00edfica sino tambi\u00e9n la vasta experiencia de los trabajadores m\u00e9dicos en la cl\u00ednica neonatal hacen innegable la existenciadel dolor fetal.</p><p style=\"text-align: justify;\">Negar la ciencia no hace que el dolor desaparezca. Y la experiencia humana com\u00fan del dolor, que es, de hecho, \"moralmente significativa\", <u>significa que estamos moralmente obligados a reconocer y prevenir ese dolo</u>r. Asimismo, estamos obligados a abstenernos de actos que inflijan dolor a un pr\u00f3jimo.</p><p style=\"text-align: justify;\">Esa misericordia, como diceShakespeare, nos brinda una bendici\u00f3n tanto a nosotros como al ni\u00f1o por nacer .</p><p style=\"text-align: justify;\">David Prentice, Ph.D.</p><p style=\"text-align: justify;\">Tomado de:</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.lifenews.com/2020/03/10/scientists-confirm-unborn-children-feel-excruciating-pain-during-abortions/\">https://www.lifenews.com/2020/03/10/scientists-confirm-unborn-children-feel-excruciating-pain-during-abortions/</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2022-03-15",
      "tema_categoria": 3,
      "titulo": "Los cient\u00edficos confirman que los ni\u00f1os por nacer sienten un dolor insoportable durante los abortos"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 81
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p>Por varios a\u00f1os se ha considerado que las sopas y los caldos son beneficiosos para la salud en general, ya que la sustancia de los ingredientes, el calor y la textura de las mismas hacen que elcuerpo se sienta protegido y satisfecho.<br></p><p style=\"text-align: justify;\">En el caso de la salud, una de las mejores opciones para las personas que est\u00e9n padeciendo alguna enfermedades una taza de sopa caliente, rica en alimentos, equilibrada y perfecta para aumentar las defensas del cuerpo, seg\u00fan el portal Salud180.</p><p style=\"text-align: justify;\">De acuerdo con Lauren Arboleda, coach en nutrici\u00f3n, comer bien es muy beneficioso para el organismo y para sus diferentes sistemas, entre ellos el inmunol\u00f3gico. \u201cCasi el 70 % de nuestro sistema inmune depende de nuestra alimentaci\u00f3n\u201d, indica la experta.</p><p style=\"text-align: justify;\">Una de las mejores armas contra las enfermedades respiratorias es fortalecer el sistema inmune mediante una dieta balanceada y a su vez la ingesta de alimentos que suben las defensas como los frutos secos, los c\u00edtricos, el huevo, las verduras y el ajo entre otros.</p><p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00ed algunas recetas de tres sopas para subir las defensas:</p><p style=\"text-align: justify;\"><b>SOPA DE VERDURAS:</b></p><p style=\"text-align: justify;\">Ingredientes:</p><p style=\"text-align: justify;\">Cuatro tomates.</p><p style=\"text-align: justify;\">Un cuarto de cebolla.</p><p style=\"text-align: justify;\">Un diente de ajo.</p><p style=\"text-align: justify;\">Dos tazas de caldo de pollo.</p><p style=\"text-align: justify;\">Una papa picada.</p><p style=\"text-align: justify;\">Un pimiento picado.</p><p style=\"text-align: justify;\">Una zanahoria picada en cubitos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Una taza de br\u00f3coli.</p><p style=\"text-align: justify;\">Una taza de granos de choclo.</p><p style=\"text-align: justify;\">Cinco hojas de acelga picada.</p><p style=\"text-align: justify;\">Preparaci\u00f3n:</p><p style=\"text-align: justify;\">Lavar todas las verduras previamente, una vez que est\u00e9n listas, licuar los tomates, cebolla y el diente de ajo.</p><p style=\"text-align: justify;\">Posteriormente, sofre\u00edr la mezcla y agregar una pizca de sal y las dos tazas de caldo de pollo para darle sabor.</p><p style=\"text-align: justify;\">Luego, cocinar durante 15 minutos y agregar la papa, el pimiento y la zanahoria, esperar a que hierva por diez minutos m\u00e1s.</p><p style=\"text-align: justify;\">Por \u00faltimo, agregar la taza de br\u00f3coli, los granos de choclo y las hojas de acelga picada. Cocinar por diez minutos y apagar.</p><p style=\"text-align: justify;\">Esta sopa de verduras es un shot de minerales y vitaminas en el cuerpo que no solo detiene la oxidaci\u00f3n de las c\u00e9lulas, sino tambi\u00e9n promueve la creaci\u00f3n de gl\u00f3bulos blancos, encargados de luchar r\u00e1pidamente contra infecciones, virus contagiosos y agentes pat\u00f3genos.</p><p style=\"text-align: justify;\">CALDO DE POLLO:</p><p style=\"text-align: justify;\">Ingredientes:</p><p style=\"text-align: justify;\">Un litro de agua.</p><p style=\"text-align: justify;\">Cuatro piezas de pollo.</p><p style=\"text-align: justify;\">Media cebolla.</p><p style=\"text-align: justify;\">Media cucharadita de sal.</p><p style=\"text-align: justify;\">Una papa.</p><p style=\"text-align: justify;\">Dos zanahorias.</p><p style=\"text-align: justify;\">Dos trozos de zapallo.</p><p style=\"text-align: justify;\">Un pimento.</p><p style=\"text-align: justify;\">Un trocito de jengibre en cubitos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Una ramita de hierba buena y cilantro (lavadas).</p><p style=\"text-align: justify;\">Preparaci\u00f3n:</p><p style=\"text-align: justify;\">Lavar perfectamente bien el pollo y dejar escurrir.</p><p style=\"text-align: justify;\">Luego, verter en una olla el litro de agua y agregar las piezas de pollo, la cebolla, las ramitas de cilantro, hierba buena, la media cucharadita de sal y ponerlo a hervir durante 25 o 30 minutos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Posteriormente, agregar la papa, zanahorias, el pimiento y los trocitos de jengibre, dejarlo cocinar durante diez minutos m\u00e1s y agregar al final los trozos de zapallo picados y apagar.</p><p style=\"text-align: justify;\">De acuerdo con cient\u00edficos de la Universidad de Nebraska, el caldo de pollo estabiliza los niveles de l\u00edquido y la cantidad de anticuerpos en el organismo, aliviando los malestares como gripe, congesti\u00f3n nasal y dolor de cabeza.</p><p style=\"text-align: justify;\">SOPA DE HONGOS</p><p style=\"text-align: justify;\">Necesitar\u00e1s:</p><p style=\"text-align: justify;\">Cuatro tomates.</p><p style=\"text-align: justify;\">Dos pimientos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Un cuarto de cebolla.</p><p style=\"text-align: justify;\">Un ajo.</p><p style=\"text-align: justify;\">250 gr de champi\u00f1ones.</p><p style=\"text-align: justify;\">250 gr de hongos.</p><p style=\"text-align: justify;\">Sal al gusto.</p><p style=\"text-align: justify;\">Preparaci\u00f3n:</p><p style=\"text-align: justify;\">Licuar los tomates, el pimiento, la cebolla y el ajo.</p><p style=\"text-align: justify;\">Posteriormente, calentar la mezcla en una olla y, una vez que est\u00e9 hirviendo, los champi\u00f1ones y los hongos, (todo tiene que estar limpio y fileteado).</p><p style=\"text-align: justify;\">Mezclar perfectamente y si se desea, se puede agregar un poco de sal al gusto.</p><p style=\"text-align: justify;\">Cocinar durante diez minutos y disfrutar.</p><p style=\"text-align: justify;\">La sopa de hongos potencializa el trabajo del sistema inmune. Adem\u00e1s, es muy buena para combatir los virus y restablece los niveles de minerales y vitaminas.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;Tomado de:</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.semana.com/vida-moderna/articulo/remedios-para-las-defensas-sopas-y-caldos-para-fortalecer-el-sistema-inmune/202213/\">https://www.semana.com/vida-moderna/articulo/remedios-para-las-defensas-sopas-y-caldos-para-fortalecer-el-sistema-inmune/202213/</a></p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2022-03-22",
      "tema_categoria": 4,
      "titulo": "Remedios para las defensas: sopas y caldos para fortalecer el sistema inmune"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 82
  },
  {
    "fields": {
      "descripcion": "<p>\u201cLa rutina diaria es para los ni\u00f1os lo que las paredes son para una casa, les da fronteras y dimensi\u00f3n a la vida. La rutina establecida da una sensaci\u00f3n de seguridad, da un sentido de orden\u201d (R.Driekurs, 2003).<br></p><p style=\"text-align: justify;\">La forma de organizar el tiempo y la manera de relacionarnos con el espacio son muy importantes en nuestra vida diaria. Los ni\u00f1os necesitan gozar de unas rutinas y h\u00e1bitos para poder sentirse seguros en su entorno. Las rutinas nos ayudan a establecer horarios y, adem\u00e1s, garantizan un buen equilibrio entre las actividades. Por lo tanto, ayudan al ni\u00f1o a desarrollarse a nivel f\u00edsico y emocional.</p><p style=\"text-align: justify;\">Es bueno implementar h\u00e1bitos y rutinas desde temprana edad, pues ayudan a formar el car\u00e1cter, dan seguridad reduciendo el nivel de incertidumbre, aumentan la autonom\u00eda y la confianza, mejoran la capacidad de organizaci\u00f3n\u2026 Adem\u00e1s, son muy \u00fatiles para algo tan importante como son la convivencia y la cooperaci\u00f3n en casa, pues evitan enfados y tensiones innecesarias.</p><p style=\"text-align: justify;\">Las rutinas ayudan a los ni\u00f1os&nbsp; en el dif\u00edcil cometido de aprender a gestionar mejor los cambios de tarea y a adaptarse a las diferentes situaciones. Adem\u00e1s, contribuyen a interiorizar la existencia de unas normas que deben respetarse. Todo ello ir\u00e1, poco a poco, conformando su sujeto interior.</p><p style=\"text-align: justify;\">La oraci\u00f3n, la alimentaci\u00f3n saludable, el estudio, el orden en el sue\u00f1o y la higiene son los primeros h\u00e1bitos que tienen que aprender los ni\u00f1os. Durante los primeros a\u00f1os de vida, los padres tenemos un papel primordial en fomentar las rutinas y h\u00e1bitos que acompa\u00f1ar\u00e1n a nuestros hijos a lo largo de toda su vida.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00bfC\u00f3mo establecer rutinas?</p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013<b>Utiliza una agenda o una pizarra</b> que el ni\u00f1o pueda ver. Elige un lugar visible de la casa para colocarlo y para que sea posible completarlo juntos.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;<b>\u2013Expl\u00edcale cada actividad&nbsp;</b>antes de que se realice. Las actividades pueden ir acompa\u00f1adas de dibujos, pegatinas o colores para que resulten m\u00e1s f\u00e1cilmente identificables a los ojos del ni\u00f1o.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;<b>\u2013Planifica la semana de lunes a domingo</b>. El fin de semana puede ser un buen momento para evaluar los logros de la semana ya concluida, establecer los nuevos compromisos y rehacer o reforzar los puntos d\u00e9biles.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;<b>\u2013Establece horarios</b> para cada actividad y marca su tiempo. En muchas ocasiones, resulta conveniente que ciertas actividades vayan marcadas por el tiempo. Nos podemos apoyar en relojes convencionales o en relojes de arena especiales para ni\u00f1os. La ventaja del uso de relojes de arena con distinta duraci\u00f3n y de diferentes colores, es que los ni\u00f1os pueden asociar colores a diferentes situaciones.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;<b>\u2013Establece reglas cortas, claras y concisas</b>. Las normas tienen que ser bien comprendidas por parte del ni\u00f1o, para que entienda que es lo que tiene que hacer.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;<b>\u2013Escucha y dialoga con los ni\u00f1os para empatizar.</b> Cada ni\u00f1o es \u00fanico y por ello debemos atender y escuchar a nuestros hijos. Tambi\u00e9n tendremos que explicarles las normas establecidas. No todos los ni\u00f1os tienen el mismo ritmo: las rutinas que les propongamos deben adecuarse a su edad y personalidad. Adem\u00e1s, si nuestros hijos empatizan con nosotros y captan la importancia de cumplir con las rutinas, comenzar\u00e1n a realizarlas por s\u00ed solos sin que se lo tengamos que repetir una y mil veces.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;<b>\u2013Se constante</b>. Para que los h\u00e1bitos funcionen, debemos ser constantes y estables: nosotros tambi\u00e9n necesitamos organizaci\u00f3n. Las rutinas ayudan a largo plazo en la familia. Proporcionan tranquilidad y seguridad. Una vez que se ha establecido una rutina, es necesario hacer un seguimiento de ella y, en caso de que no se cumpla, recordar a nuestros hijos cu\u00e1les eran sus compromisos. De esta manera, nuestros hijos acrecentar\u00e1n la virtud de ser perseverantes y responsables.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;A trav\u00e9s de las rutinas y los h\u00e1bitos, conseguiremos ni\u00f1os seguros, que acepten los l\u00edmites y que tengan un perfecto y organizado conocimiento de su entorno. Esto evitar\u00e1 futuros problemas de conducta.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;La adquisici\u00f3n de h\u00e1bitos y rutinas en la infancia fomenta la automatizaci\u00f3n de pautas y hace que, con el tiempo, esos h\u00e1bitos se conviertan en valiosas virtudes que nos acompa\u00f1ar\u00e1n a lo largo de nuestra vida.</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;&nbsp;Tomado de:</p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://es.aleteia.org/2021/02/26/descubre-por-que-los-ninos-necesitan-rutinas-diarias/\" rel=\"nofollow\">https://es.aleteia.org/2021/02/26/descubre-por-que-los-ninos-necesitan-rutinas-diarias/</a></p><p style=\"text-align: justify;\">Miriam Esteban Benito - publicadoel 26/02/21</p><p style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</p>",
      "estado": 1,
      "fecha": "2022-05-31",
      "tema_categoria": 2,
      "titulo": "Descubre por qu\u00e9 los ni\u00f1os necesitan rutinas diarias"
    },
    "model": "family.tema",
    "pk": 83
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 24,
      "image": "image/Esposos_caminando.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 33
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 24,
      "image": "image/Esposos_caminando_LqOw7Gw.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 34
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 25,
      "image": "image/Familia_y_no_riquezas.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 35
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 25,
      "image": "image/Familia_y_no_riquezas_wqNze57.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 36
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 28,
      "image": "image/Los_ni\u00f1os_y_la_tv_1.png"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 41
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 28,
      "image": "image/prueba_delete_VcJFwDe.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 42
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 30,
      "image": "image/Escuchar_a_Dios.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 45
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 30,
      "image": "image/Batalla_a_los_mejores_WLLwrsa.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 46
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 31,
      "image": "image/alimentaci\u00f3n.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 47
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 31,
      "image": "image/saludable.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 48
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 32,
      "image": "image/Batalla_a_los_mejores_OwF0xBO.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 49
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 32,
      "image": "image/Seguir_a_Cristo_sin_escusas.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 50
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 33,
      "image": "image/1.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 51
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 33,
      "image": "image/3.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 52
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 34,
      "image": "image/Alimentacion_saludable.png"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 53
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 34,
      "image": "image/Cocinillas_22257914_116018298_1024x384.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 54
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 35,
      "image": "image/Foto_familia_en_atardecer.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 55
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 35,
      "image": "image/Foto_familia_en_atardecer_OmnfzW0.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 56
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 36,
      "image": "image/El_comienzo_de_la_vida.png"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 57
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 36,
      "image": "image/Foto_Concepcion_eWxUeXm.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 58
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 37,
      "image": "image/Divorcio_hijos.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 59
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 37,
      "image": "image/Divorcio_hijos_OTTphlc.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 60
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 38,
      "image": "image/Alimentacion_Eucalipto_1_BCIcVLi.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 61
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 38,
      "image": "image/Alimentacion_Eucalipto_1_GK3M5UZ.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 62
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 39,
      "image": "image/Foto_familia-amistosa-posan-juntos-contra-blancos-dos-hermanitas-padre-madre-su-ma_oDLUlmz.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 63
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 39,
      "image": "image/Foto_familia-amistosa-posan-juntos-contra-blancos-dos-hermanitas-padre-madre-su-ma_7P7Jm3s.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 64
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 40,
      "image": "image/familia-ense\u00f1andio_a_hijos.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 65
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 40,
      "image": "image/familia-ense\u00f1andio_a_hijos_mrzu4XN.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 66
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 41,
      "image": "image/Nace_un_ni\u00f1o_2.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 67
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 41,
      "image": "image/Nace_un_ni\u00f1o.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 68
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 42,
      "image": "image/Educar_hijos_foto.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 69
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 42,
      "image": "image/Educar_hijos_foto_n94vBrk.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 70
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 43,
      "image": "image/fondo-hoja-te-verde-_Te.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 71
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 43,
      "image": "image/fondo-hoja-te-verde-_Te_5C4pUDR.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 72
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 44,
      "image": "image/nino-tiro-completo-_divorcio_Dvk7Dgg.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 73
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 44,
      "image": "image/nino-tiro-completo-_divorcio_jC7fgKV.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 74
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 45,
      "image": "image/silueta-embrion-papel-blanco-manos-mujer_93200-2569.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 75
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 45,
      "image": "image/silueta-embrion-papel-blanco-manos-mujer_93200-2569_TuKD5GX.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 76
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 46,
      "image": "image/maestro-alumno-aprendiendo-juntos_23-2148771399_LawhBqB.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 77
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 46,
      "image": "image/maestro-alumno-aprendiendo-juntos_23-2148771399_RE2vhXY.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 78
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 47,
      "image": "image/thumbnail_Casa_Familia_.jpg__V_Arreaga_sello.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 79
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 47,
      "image": "image/thumbnail_Casa_Familia_.jpg__V_Arreaga_sello_Jfum3QU.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 80
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 48,
      "image": "image/silueta-embrion-papel-blanco-manos-mujer_93200-2569_AFLXYd9.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 81
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 48,
      "image": "image/silueta-embrion-papel-blanco-manos-mujer_93200-2569_KQ1sF7v.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 82
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 49,
      "image": "image/HIJOS_FELICES__KZUcZZN.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 83
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 49,
      "image": "image/HIJOS_FELICES__w28Z0H9.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 84
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 50,
      "image": "image/Alimentos_variedad_JNkN0xm.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 85
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 50,
      "image": "image/Alimentos_variedad_89MRrq6.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 86
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 51,
      "image": "image/Matrimonio_mirar_a_la_pareja.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 87
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 51,
      "image": "image/Matrimonio_mirar_a_la_pareja_mXj15Ck.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 88
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 52,
      "image": "image/bebes.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 89
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 52,
      "image": "image/eugenesia.jpg_Bebe.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 90
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 53,
      "image": "image/familia-ense\u00f1andio_a_hijos_bxdiJLX.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 91
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 53,
      "image": "image/familia-ense\u00f1andio_a_hijos_EAue87C.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 92
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 54,
      "image": "image/tomate-brocoli-zanahoria-anticancerigenos.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 93
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 54,
      "image": "image/tomate-brocoli-zanahoria-anticancerigenos_wQRTCNm.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 94
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 55,
      "image": "image/paseo-verano-mi-amor_329181-13666.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 95
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 55,
      "image": "image/Esposos_caminando_mDcnmJ1.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 96
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 56,
      "image": "image/bebe-1600x900_pA3QXxj.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 97
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 56,
      "image": "image/Marcha-pro-vida_ccx2qTV.jpeg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 98
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 57,
      "image": "image/Educaraser.encuentra.com_.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 99
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 57,
      "image": "image/Educaraser.encuentra.com__rVuWWTE.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 100
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 58,
      "image": "image/aLIMENTOS_1.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 101
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 58,
      "image": "image/aLIMENTOS_1_5qVpn9m.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 102
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 59,
      "image": "image/pareja_normal_horizonte.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 103
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 59,
      "image": "image/familia_bebe_en_cama.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 104
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 60,
      "image": "image/mUJER_EMBARAZADA_2_tsmBhbh.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 105
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 60,
      "image": "image/mUJER_EMBARAZADA_2_enAwLe3.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 106
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 61,
      "image": "image/Nino_con_celular.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 107
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 61,
      "image": "image/Nino_con_celular_VI9vtxf.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 108
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 62,
      "image": "image/Frutas_citricas.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 109
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 62,
      "image": "image/Frutas_citricas_yrGHXl9.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 110
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 63,
      "image": "image/fAMILIA_REZANDO.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 111
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 63,
      "image": "image/fAMILIA_REZANDO_k8oG1sQ.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 112
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 64,
      "image": "image/pareja_normal_horizonte_oRt0GRa.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 113
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 64,
      "image": "image/pareja_normal_horizonte_uW32Je8.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 114
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 65,
      "image": "image/Mellizos.png"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 115
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 65,
      "image": "image/Mellizos_xQHxTby.png"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 116
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 66,
      "image": "image/propiedades-mango.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 117
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 66,
      "image": "image/propiedades-mango_1KYmPP2.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 118
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 67,
      "image": "image/126087_matrimonio-feliz.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 119
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 67,
      "image": "image/126087_matrimonio-feliz_oB2ztu1.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 120
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 68,
      "image": "image/COMUNICACION-FAMILIA-GRANDE_2.png"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 121
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 68,
      "image": "image/COMUNICACION-FAMILIA-GRANDE_2_VwEOvmW.png"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 122
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 69,
      "image": "image/Foto_de_no_nacido_8QtpNe7.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 123
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 69,
      "image": "image/Foto_de_no_nacido_l3XwTcU.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 124
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 70,
      "image": "image/reforzar-sistema-inmune-alimentos-750x463.jpg_Almentacion.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 125
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 70,
      "image": "image/reforzar-sistema-inmune-alimentos-750x463.jpg_Almentacion_5D2OQtK.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 126
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 71,
      "image": "image/Hijo_con_red_social.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 127
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 71,
      "image": "image/Hijo_con_red_social_9D6sn8E.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 128
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 72,
      "image": "image/Familia300N.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 129
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 72,
      "image": "image/Familia300N_2JQBRmG.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 130
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 73,
      "image": "image/ultrasound4dzz.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 131
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 73,
      "image": "image/ultrasound4d64.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 132
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 74,
      "image": "image/mejor-infusion-te-sistema-inmune-1140x703.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 133
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 74,
      "image": "image/mejor-infusion-te-sistema-inmune-1140x703_GfyWGPl.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 134
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 75,
      "image": "image/Padres-sobreprotectores-Ninos-inseguros.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 135
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 75,
      "image": "image/Padres-sobreprotectores-Ninos-inseguros_QAZRH0n.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 136
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 76,
      "image": "image/Foto_matrimonio_2.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 137
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 76,
      "image": "image/Foto_matrimonio_2_gyARJ4r.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 138
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 77,
      "image": "image/ultrasound4d64_LLjn4Mf.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 139
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 77,
      "image": "image/ultrasound4d64_EqM5nAT.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 140
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 78,
      "image": "image/beneficios-consumo-banana-dieta.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 141
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 78,
      "image": "image/beneficios-consumo-banana-dieta_OBjzj1r.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 142
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 79,
      "image": "image/shutterstock_226752025.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 143
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 79,
      "image": "image/shutterstock_226752025_KLdXe4F.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 144
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 80,
      "image": "image/Familia300N_1.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 145
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 80,
      "image": "image/Familia300N_1_VYtrCH9.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 146
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 81,
      "image": "image/ultrasound4d81.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 147
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 81,
      "image": "image/ultrasound4d81_UFPj5i9.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 148
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 82,
      "image": "image/Sopa_imagen.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 149
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 82,
      "image": "image/Sopa_imagen_PvOmi6T.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 150
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 83,
      "image": "image/habitos.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 151
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 83,
      "image": "image/habitos_X0Pn4pb.jpg"
    },
    "model": "family.imagenes_tema",
    "pk": 152
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 24,
      "url": "c9RXTxMx0Jo",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 17
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 25,
      "url": "3S1oEQq-ZDk",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 18
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 28,
      "url": "63LbDmy48t4",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 21
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 30,
      "url": "",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 23
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 31,
      "url": "",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 24
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 32,
      "url": "",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 25
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 33,
      "url": "CRGK-nHq7cM",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 26
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 34,
      "url": "bHy2DoIA6ik",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 27
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 35,
      "url": "BZJlAjuTXk4",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 28
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 36,
      "url": "3S1oEQq-ZDk",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 29
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 37,
      "url": "WlvUxcQlKFk",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 30
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 38,
      "url": "a_q8H-RM5Yc",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 31
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 39,
      "url": "BZJlAjuTXk4",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 32
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 40,
      "url": "51XEST8jAOc",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 33
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 41,
      "url": "ykg7Iv0XWtQ",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 34
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 42,
      "url": "JO45MnEb-cs",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 35
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 43,
      "url": "OyEO_NxidRA",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 36
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 44,
      "url": "ACYaGX8dv4w",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 37
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 45,
      "url": "idF0bKitmsQ",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 38
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 46,
      "url": "SALX9-hmcV8",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 39
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 47,
      "url": "7j7gab3aVqs",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 40
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 48,
      "url": "idF0bKitmsQ",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 41
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 49,
      "url": "KOFdYOG1Bh4",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 42
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 50,
      "url": "Zg3wUAaLnTE",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 43
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 51,
      "url": "ehRgWj5Yt7U",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 44
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 52,
      "url": "Gn33h_0ujs4",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 45
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 53,
      "url": "IILCWIg4L1U",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 46
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 54,
      "url": "oGNEUcliCZA",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 47
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 55,
      "url": "ehRgWj5Yt7U",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 48
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 56,
      "url": "bVTQ9dgc-tU",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 49
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 57,
      "url": "DebDKieWsZQ",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 50
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 58,
      "url": "RkelVg01eRo",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 51
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 59,
      "url": "ickU6E7TLRg",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 52
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 60,
      "url": "bbJiccLzeFg",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 53
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 61,
      "url": "QRSd6iIlVhY",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 54
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 62,
      "url": "ToMwKRJ1ZR8",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 55
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 63,
      "url": "6f1YQw4PhQs",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 56
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 64,
      "url": "eYQUWHH_4Z4",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 57
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 65,
      "url": "ENJ7vXFPkJo",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 58
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 66,
      "url": "hm3QJzH5gmk",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 59
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 67,
      "url": "NnK28I7dpQo",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 60
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 68,
      "url": "DJRoWqzQ6WQ",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 61
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 69,
      "url": "NMgjasyFbqw",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 62
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 70,
      "url": "4MJkpWfNqts",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 63
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 71,
      "url": "_DikbKbT10o",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 64
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 72,
      "url": "iGCNB0bF71k",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 65
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 73,
      "url": "Ysc-ftTFNSs",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 66
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 74,
      "url": "4Z4u7P01Uo0",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 67
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 75,
      "url": "3Xs17RykLKA",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 68
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 76,
      "url": "YAEAne50tNE",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 69
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 77,
      "url": "65Zur6imcxI",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 70
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 78,
      "url": "N690Dje5B7U",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 71
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 79,
      "url": "-Q7RjNr5zn0",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 72
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 80,
      "url": "jDH6WSxdOMs",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 73
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 81,
      "url": "k2vX7LM3SkI",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 74
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 82,
      "url": "kjkNp9bBer0",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 75
  },
  {
    "fields": {
      "id_tema": 83,
      "url": "KZ7MGqaZaJk",
      "video": ""
    },
    "model": "family.videos_tema",
    "pk": 76
  }
]
